\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{czech}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine O}
\setsansfont{Calibri}
\usepackage[width=18cm, height=26.5cm, top=1.5cm]{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage[unicode, hidelinks]{hyperref}
\usepackage[titles]{tocloft}  % table of contents formatting
\usepackage{titlesec}         % section formatting

%%  Define labels
%   chorus
\newcommand{\choruslabel}{Ref}
%   TOC
\newcommand{\toctitle}{Obsah}

% sections and below won't be numbered
\setcounter{secnumdepth}{0}

%%  An invisible rule used to unify the height and depth of chord text
\newcommand{\chordstrutrule}{\vrule width0pt height0.9\baselineskip depth0.1\baselineskip}

%%  Puts a chord in a hbox together with the height/depth setting vrule
\newcommand{\chordsbox}[1]{\hbox{\chordstrutrule #1}}

%%  Places a chord above lyrics
\newcommand{\chordslyrics}[2]{\vbox{\chordsbox{#1}\hbox{#2}}}

%%  Boxes for measuring chord/lyrics widths
\newbox\chordhypbox
\newbox\lyricshypbox

%%  Places a chord(s) (#1) above lyrics (#2) ending with a hyphen (potentially with fills around) when necessary
\newcommand{\chordslyricshyphen}[2]{%
\setbox\chordhypbox=\chordsbox{#1}%
\setbox\lyricshypbox=\hbox{#2}%
\ifdim\wd\chordhypbox>\wd\lyricshypbox% chord is longer than lyrics
  \setbox\lyricshypbox=\hbox{#2-}%
  \ifdim\wd\chordhypbox>\wd\lyricshypbox% chord is longer than lyrics and hyphen
\vbox{\copy\chordhypbox\hbox to\wd\chordhypbox{#2\hfill-\hfill}}%
  \else\vbox{\copy\chordhypbox\hbox{#2-}}\fi%
\else\chordslyrics{#1}{#2}\fi
}

%%  One line of lyrics, chords or both
\newcommand{\sbline}[1]{\noindent #1\par}

%%  Verse
\renewcommand{\verse}[1]{#1\vskip\baselineskip}

%%  Measure chorus indent
\newlength\chorusindent
\setbox\chordhypbox=\hbox{\choruslabel\hskip1em}
\setlength{\chorusindent}{\wd\chordhypbox}

%%  Chorus
\newcommand{\chorus}[1]{{\leftskip=\chorusindent\parindent=-\chorusindent\indent\hbox to\chorusindent{\textit{\choruslabel}\hfill}#1\par\vskip\baselineskip}}

%% Section title format
\titleformat{\section}
  {\normalfont\LARGE}{}{0em}{}[\vskip2pt{\hrule width\textwidth height.4pt}]

%%  Starts a new song (#1) as a new section on a new page and puts song info below -- left (#2) and right (#3) justified parts
\newcommand{\song}[3]{\newpage\pagestyle{plain}\phantomsection\section{#1}  % \phantomsection necessary for hyperref to work
\vskip-3pt\noindent\textit{#2\hfill #3}\par\vskip2\baselineskip}

%%  Prints a chord with horizontal space after it
\newcommand{\chord}[1]{\textsf{#1}\hskip.4em}

%% Prints sharp symbol (#)
\newcommand\msharp{\raisebox{1pt}{$\sharp$}}

%%  Table of contents formatting
\renewcommand\cftsecfont{\normalfont}            % section (song) name font
\renewcommand\cftsecpagefont{\normalfont}        % page number font
\setlength\cftbeforesecskip{.2\baselineskip}     % vertical space between TOC entries

%%  Suppress automatic table of contents section header
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{%
    \@starttoc{toc}%
}
\makeatother

%%  Prints table of contents page
\newcommand\tocpage{\section*{\toctitle}
\begin{multicols*}{3}{
\tableofcontents
}\end{multicols*}}

%%  Makes TOC items left justified even when they span multiple lines
%   https://tex.stackexchange.com/questions/283730/left-align-toc-items-when-using-tableofcontents 
\makeatletter
\bgroup
\advance\@flushglue by \@tocrmarg
\xdef\@tocrmarg{\the\@flushglue}%
\egroup
\makeatother

%% No hyphenation
\hyphenpenalty=10000

%%  Set spacing between multicols columns
\setlength\columnsep{1cm}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\raggedright

\tocpage


\song{6\thinspace \&\thinspace 90}{Vlasta Redl}{O kolo zpět (1997)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Nemůžu uvěřit, }\chordslyrics{\chord{D}}{bráško, }}
\sbline{že na tě vůbec už nevzpomí\chordslyrics{\chord{A}}{ná,}}
\sbline{kdesi nad drahou \chordslyrics{\chord{D}}{flaškou,}}
\sbline{když je nálada nepovin\chordslyrics{\chord{A}}{ná}}
\sbline{málem jsem \chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{nadělal z kytary }\chordslyrics{\chord{D}}{dřívka,}}
\sbline{že se mi o tobě už \chordslyrics{\chord{E}}{nebude }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{zdát,}}
\sbline{chvilka \chordslyrics{\chord{A}}{zaváhání před vraty }\chordslyrics{\chord{D}}{chlívka}}
\sbline{a je tu rok šesta\chordslyricshyphen{\chord{E}}{devade}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{sát,}}
\sbline{a máme \chordslyricshyphen{\chord{D}}{rok šesta}\chordslyricshyphen{\chord{E}}{devade}\chordslyrics{\chord{A}}{sát.}}
}

\verse{\sbline{Fantys' vyplatil v Spartách}
\sbline{a ani nebyla tak rozpačitá,}
\sbline{vždyť co se na seně vyhraje v kartách,}
\sbline{stejně se na zemi už nepočítá,}
\sbline{cítím, jak na patách něco tě líže,}
\sbline{něco, co ví, že tu budete stát,}
\sbline{dokud se jeden z vás nepohne blíže,}
\sbline{někam do roku šestadevadesát,}
\sbline{aspoň do \chordslyricshyphen{\chord{D}}{roku šesta}\chordslyricshyphen{\chord{E}}{devade}\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{sát.}}
}

\verse{\sbline{\chord{2$\times$}\chord{F\msharp }\chord{G\msharp m}\chord{B}\chord{F\msharp }}
\sbline{\chord{F\msharp }\chord{G\msharp m}\chord{B}\chord{C\msharp }\chord{D\msharp m}}
\sbline{Dokud se \chordslyrics{\chord{F\msharp }}{někdo z nás nepohne }\chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{blíže,}}
\sbline{někam do \chordslyricshyphen{\chord{B}}{roku šesta}\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{devade}\chordslyrics{\chord{D}}{sát}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Upřímně řečeno, láska,}
\sbline{už dávno není to, co nedá mi spát,}
\sbline{dva blázni v plynových maskách}
\sbline{a všechno, co se nam nemůže stát,}
\sbline{dokud mi tvoje srdce hoří jak svíce,}
\sbline{takže i v tmách aspoň slova jdou psát,}
\sbline{vážně netuším, co si přát více}
\sbline{[: na konci roku šestadevadesát, :] }
\sbline{na konci \chordslyricshyphen{\chord{D}}{roku šesta}\chordslyricshyphen{\chord{E}}{devade}\chordslyrics{\chord{F}}{sát.}\chordslyrics{\chord{G}\chord{A}}{}}
}



\song{Aceton blues}{ASPM}{}

\verse{\sbline{Jo zase přišly složenky a moje holka chtěla nový šaty, a tak mi zbylo z vejplaty jenom 16,20 na aceton,}
\sbline{tak jsem naložil tašku s lahví acetonu na nosič svý Jáwy a vyrazil jsem Žitnou ulicí k dálnici,}
\sbline{jo tak to je aceton blues, jenom tak jak já ho mám v palici.}
}

\verse{\sbline{Zrovna cejtim, jak aceton vytejká z rozbitý lahve dolu na horký vejfuky,}
\sbline{a tak vyhazuju střepy a večeři do koše a vytírám si tašku svou plátěnou čepicí,}
\sbline{jo to je aceton blues, to je malér v Žitný ulici.}
}

\verse{\sbline{Rozjel jsem se, píchnul o střep a udělal jsem si vejron v některym ze svejch četnejch zápěstí,}
\sbline{pak jsem si vypůjčil na pivo a na vlak a přijel jsem domů ve čtvrtek, anebo možná až ve středu,}
\sbline{jo tak to je aceton blues, jenom tak jak já ho dovedu.}
}



\song{Ах не вините меня в том}{Alexander Rosenbaum}{}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{Ах, не ви}\chordslyricshyphen{\chord{Gm}}{ни}\chordslyrics{\chord{A7}}{те меня }\chordslyrics{\chord{Dm}}{в том,}}
\sbline{что опоз\chordslyrics{\chord{Gm}}{дал }\chordslyricshyphen{\chord{C7}}{чуть-}\chordslyrics{\chord{F}}{чуть,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{D7}}{гроздья ря}\chordslyrics{\chord{Gm}}{бины }\chordslyricshyphen{\chord{A7}}{под ок}\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{ном}}
\sbline{мне не да\chordslyricshyphen{\chord{Gm}}{ют ни}\chordslyricshyphen{\chord{A7}}{как ус}\chordslyrics{\chord{Dm}}{нуть.}}
}

\verse{\sbline{Как часто от себя бежим}
\sbline{и долго маемся\ldots }
\sbline{за занавесочкою лжи}
\sbline{что ж не раскаиваемся?}
}

\verse{\sbline{Что ж не поверим, не простим,}
\sbline{не подадим руки?}
\sbline{может быть всё от глупости,}
\sbline{но ведь не все мы дураки.	}
}

\verse{\sbline{Гляньте, за птичками в раю}
\sbline{вечная очередь\ldots }
\sbline{и я покорнейше стою}
\sbline{вместе со всеми прочими.}
}



\song{And No More Shall We Part}{Nick Cave \& the Bad Seeds}{No More Shall We Part (2001)}

\verse{\sbline{And no more shall we \chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{part,}\chordslyrics{\chord{A7}\chord{Dm}}{}}
\sbline{it will no longer be neces\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{sary.}\chordslyrics{\chord{A7}\chord{Dm}}{}}
\sbline{And no more will I \chordslyrics{\chord{F}}{say, }\chordslyrics{\chord{Gm}}{dear }\chordslyrics{\chord{C}}{heart,}}
\sbline{I am a\chordslyrics{\chord{B$\flat$maj7}}{lone and }\chordslyrics{\chord{A7}}{she }\chordslyrics{\chord{Dm}}{has left me.}}
}

\verse{\sbline{And no more shall we part,}
\sbline{the contracts are drawn up, the ring is locked upon the finger.}
\sbline{And never again will my letters start}
\sbline{sadly, or in the depths of winter.}
}

\verse{\sbline{And no more shall we part,}
\sbline{all the hatchets have been buried now.}
\sbline{And all of the birds will sing to your beautiful heart}
\sbline{upon the bough.}
}

\verse{\sbline{And no more shall we part,}
\sbline{your chain of command has been silenced now.}
\sbline{And all of those birds would've sung to your beautiful heart}
\sbline{Anyhow}
}

\verse{\sbline{Lord, \chordslyrics{\chord{F}}{stay by me,}\chordslyrics{\chord{C/G}\chord{Gm}}{}}
\sbline{don't go \chordslyrics{\chord{C/G}}{down}\chordslyrics{\chord{F}}{}}
\sbline{I'll never be fr\chordslyrics{\chord{C/G}}{ee}\chordslyrics{\chord{Gm}}{}}
\sbline{if I'm not free \chordslyrics{\chord{C/G}}{now.}\chordslyrics{\chord{F}}{}}
\sbline{Lord, stay by me}
\sbline{and don't go down,}
\sbline{I never was free,}
\sbline{what are you talking about?}
}

\verse{\sbline{For no more shall we part}
\sbline{And no more shall we part}
}



\song{Čarodějova píseň}{Vlasta Redl}{}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Dadd9}}{Leží a spí tam}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Bm7}}{slabounká, }\chordslyrics{\chord{C}}{tichá}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{a já ji mám }\chordslyrics{\chord{C}}{vzít a }\chordslyrics{\chord{D}}{nést.}}
}

\verse{\sbline{Koberci květů }
\sbline{někam do jiných světů, }
\sbline{jen pryč z těchto měst a hvězd. }
}

\verse{\sbline{Kde \chordslyrics{\chord{Em}}{zas bude tančit a }\chordslyrics{\chord{Bm}}{na zlou si }\chordslyrics{\chord{C}}{hrát,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{D}}{od smíchu uplaka}\chordslyrics{\chord{C}}{ná.}}
\sbline{A kde \chordslyrics{\chord{Em}}{vlasy si nechá}}
\sbline{zas \chordslyrics{\chord{Bm}}{divoce }\chordslyrics{\chord{C}}{vlát}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{do větru, }\chordslyrics{\chord{D9}}{co po ní}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{vůně pak }\chordslyrics{\chord{C}}{uklidí }\chordslyrics{\chord{G}\chord{F}\chord{E$\flat$}}{rád.}}
}

\verse{\sbline{Leží a spí tam }
\sbline{a já nepospíchám }
\sbline{říct jí }
\sbline{vypršel čas. }
}

\verse{\sbline{Čas slibů a chyb, }
\sbline{jak bych chránil ji líp, }
\sbline{kdybych věděl, že potká mě zas. }
}

\columnbreak
\verse{\sbline{Teď už jen její tíhu }
\sbline{smím na sebe brát }
\sbline{a doufat, že zláme mi vaz. }
\sbline{Abych se nemohl vrátit }
\sbline{a na věky lhát, }
\sbline{že jsem nenašel, nepoznal }
\sbline{nic víc než jen její hlas. }
}

\verse{\sbline{Leží a spí tam }
\sbline{a já prším a svítám }
\sbline{a davy jdou skrze nás. }
}

\verse{\sbline{A s očima do ó }
\sbline{celá člověčí ZOO }
\sbline{zdráhá se přijmout ten vzkaz. }
}

\verse{\sbline{Že se loučí a vrací se }
\sbline{do jiných let }
\sbline{a do jiných koloběhů. }
\sbline{A až se poslední plamínek }
\sbline{promění v led, }
\sbline{vytrysknou gejzíry sluncí }
\sbline{až za onen svět. }
}

\verse{\sbline{Leží a spí tam }
\sbline{a já nepospíchám }
\sbline{říct jí }
\sbline{vypršel čas. }
}

\end{multicols}


\song{Černá kára}{Josef Kainar}{}

\verse{\sbline{Každej tu \chordslyrics{\chord{Em}}{černou káru }\chordslyrics{\chord{B$\flat$dim}}{svou si }\chordslyrics{\chord{B7}}{táhne }\chordslyrics{\chord{Em}}{sám.}\chordslyrics{\chord{C9}\chord{B7}}{}}
\sbline{Kdo může \chordslyrics{\chord{Em}}{znát tu }\chordslyrics{\chord{Hm/F\msharp }}{píseň, }\chordslyrics{\chord{Em/G}}{co já }\chordslyrics{\chord{E$\flat$dim/A}}{v sobě }\chordslyrics{\chord{G}}{mám, v sobě }\chordslyrics{\chord{B7}}{mám.}}
\sbline{Můžeš si \chordslyrics{\chord{Em}}{půjčit }\chordslyrics{\chord{Hm/F\msharp }}{klobouk, }\chordslyricshyphen{\chord{Em/G}}{nepůj}\chordslyrics{\chord{E$\flat$dim/A}}{číš si }\chordslyrics{\chord{G7}}{nikdy cizí }\chordslyrics{\chord{C9}}{žal, cizí žal,}}
\sbline{cizíma \chordslyrics{\chord{Em}}{ústy ještě }\chordslyrics{\chord{C7}}{nikdo }\chordslyricshyphen{\chord{B9+}}{nezpí}\chordslyrics{\chord{Em6/9}}{val}\chordslyrics{\chord{C9}\chord{B7}\chord{Em6/9}\chord{C9}\chord{B7}}{}}
}

\verse{\sbline{Tu černou káru, tu mám stále na patách.}
\sbline{On se z ní sype věčnej jemnej černej prach.}
\sbline{Zastavit nesmím ani chvíli, ani chvíli zaživa,}
\sbline{ta černá kára se můj život nazývá.}
}

\verse{\sbline{Trošku tý lásky dej mi, věrný srdce mý.}
\sbline{Věčně tu káru táhnout, to je šílený.}
\sbline{Sevři mě jemně, ty jseš jediný, co na tý cestě mám,}
\sbline{ať jako blues tě na svých ústech vyzpívám\ldots }
}



\song{Červený most}{Záviš}{Záviš, syn vojáka (2001)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Hledali mě }\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{včera večer }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{fízli.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Hledali mě }\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{včera večer }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{fízli,}}
\sbline{nena\chordslyrics{\chord{D}}{šli, já nebyl doma, já byl }\chordslyrics{\chord{E}}{na červeném mostě,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}\chord{D}}{a na něm jsem kouřil }\chordslyrics{\chord{A}}{prostě.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Hledali mě včera večer fízli.}
\sbline{Hledali mě včera večer fízli,}
\sbline{nenašli, já nebyl doma, já byl na červeném mostě,}
\sbline{o zábradlí opřen prostě.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Červený most }\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{je }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{železniční most,}\chordslyrics{\chord{D}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{víc vám k tomu }\chordslyrics{\chord{E}}{nesdělím, už }\chordslyrics{\chord{D}}{to je dost.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Červený most }\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{je }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{železniční most,}\chordslyrics{\chord{D}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{víc vám k tomu }\chordslyrics{\chord{E}}{nesdělím, už }\chordslyrics{\chord{A}}{to je dost.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Nenašli mě včera večer fízli.}
\sbline{Nenašli mě včera večer fízli,}
\sbline{nemohli, já nebyl doma, já byl na červeném mostě,}
\sbline{z něho dolů plival prostě.}
}

\verse{\sbline{Nenašli mě včera večer fízli.}
\sbline{Nenašli mě včera večer fízli,}
\sbline{poněvadž já nebyl doma, já byl na červeném mostě,}
\sbline{z něho dolů čuměl prostě.}
}

\chorus{\sbline{Červený most je železniční most,}
\sbline{víc vám k tomu nesdělím, už to je dost.}
\sbline{Červený most je železniční most,}
\sbline{víc vám k tomu nesdělím, už to je dost.}
}

\verse{\sbline{Až mě budou příště hledat fízli.}
\sbline{Až mě budou příště hledat fízli,}
\sbline{já budu na červeném mostě, vzplanou ve mně libé touhy,}
\sbline{vždyť jsem přece člověk pouhý. }
}

\verse{\sbline{Až mě budou příště hledat fízli.}
\sbline{Až mě budou příště hledat fízli,}
\sbline{Já budu na červeném mostě spokojeně onanovat,}
\sbline{jak se zdravý muž má chovat. }
}

\chorus{\sbline{Červený most je železniční most,}
\sbline{víc vám k tomu nesdělím, už to je dost, to je dost, to je dost.}
\sbline{Červený most je železniční most,}
\sbline{víc nesdělím -- žena, nůše, píseň, kost.}
}



\song{Bludný Holanďan}{Karel Kryl}{Maškary (1970)}

\verse{\sbline{Pod branou \chordslyrics{\chord{Am}}{vítězů, co nikdy }\chordslyrics{\chord{E}}{nevyhráli,}}
\sbline{bez zlatých řetězů a zvonů \chordslyrics{\chord{Am}}{z katedrály,}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
\sbline{zelení \chordslyrics{\chord{Am}}{molodci z romance }\chordslyrics{\chord{Dm}}{iluzorní,}}
\sbline{po matce \chordslyrics{\chord{Am}}{sirotci, po otci }\chordslyrics{\chord{E}}{bezprizorní,}}
\sbline{hrajeme \chordslyrics{\chord{Am}}{v karty.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Růžový kavalír uprostřed paviánů }
\sbline{zahodil bandalír i šavli z porcelánu, }
\sbline{svět civí na zátku, zatímco setmělo se, }
\sbline{pasy jsou v pořádku a whisky na podnose }
\sbline{s tyčinkou na rty. }
}

\chorus{\sbline{Hrajeme \chordslyrics{\chord{E}}{hbitě o trojité }\chordslyrics{\chord{Am}}{es:}}
\sbline{tvar hadího \chordslyrics{\chord{Dm}}{hřbetu či gotických }\chordslyrics{\chord{Am}}{sošek,}}
\sbline{flinty jsou \chordslyrics{\chord{Dm}}{v žitě a na hlavních }\chordslyrics{\chord{Am}}{rez,}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{Dm}}{svoboda je tu, vždyť }\chordslyrics{\chord{Am}}{bijem se o šek -- toť }\chordslyrics{\chord{E}}{zvyk!}}
}

\verse{\sbline{Dva centy životů a slunce sbohem dává, }
\sbline{hledáme jistotu, které se nedostává, }
\sbline{na hrdle znamení obojku otrokova, }
\sbline{lezeme shrbení, zaliti do olova }
\sbline{jakési víry. }
}

\verse{\sbline{Paměť je v bankrotu a z domu nevychází, }
\sbline{čest stojí u plotu a kamením se hází, }
\sbline{cit s hlavou hovězí vybírá popelnice, }
\sbline{a pravda? Vítězí -- slepá jak řeholnice, }
\sbline{oděna v díry. }
}

\chorus{\sbline{Rezavé ráno a mlha jak med, }
\sbline{tak podivně sladko jak z chrlení krve, }
\sbline{čteš, co je psáno, až k písmenu zet, }
\sbline{už nekřičíš \quotedblbase matko!\textquotedblleft , je ticho jak prve, jen  \chordslyrics{\chord{Am}\chord{Am6}}{vzlyk!  }}
}



\song{Blues na cestu poslední}{Jiří Suchý}{1958}

\verse{\sbline{\chord{C}}
}

\verse{\sbline{Černej nebožtíku, máš to ale kliku,}
\sbline{za chvíli do temný hlíny budeš zakopán,}
\sbline{černej nebožtíku, máš to ale kliku,}
\sbline{za chvíli do temný hlíny budeš zakopán,}
\sbline{nás jsi nechal v bídě, sám se vezeš jako pán.}
}

\verse{\sbline{Jen kopyta koní hrany tobě zvoní,}
\sbline{málo lidí dnes pro tebe slzy polyká,}
\sbline{jen kopyta koní hrany tobě zvoní,}
\sbline{málo lidí dnes pro tebe slzy polyká,}
\sbline{je to smutnej funus, chybí ti tu muzika.}
}

\verse{\sbline{Kam ti pozůstalí, kam ti vlastně dali}
\sbline{věnce, kytky, pentle, svíce, marně se tě ptám,}
\sbline{kam ti pozůstalí, kam ti vlastně dali}
\sbline{věnce, kytky, pentle, svíce, marně se tě ptám,}
\sbline{proč je rakev holá, to ty asi nevíš sám.}
}

\verse{\sbline{Černej nebožtíku, když nemáš na muziku,}
\sbline{poslechni mou radu trochu nevšední,}
\sbline{černej nebožtíku, když nemáš na muziku,}
\sbline{poslechni mou radu trochu nevšední,}
\sbline{zazpívej si sám blues na cestu poslední.}
}



\song{Buřty, pivo a nenávist}{Michal Horáček / Petr Hapka}{V penziónu svět (1989)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Hospůdka páté cenové skupiny,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Cm}}{na zemi bláto, ve stěnách pukliny,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{G}}{no není bůhvíja}\chordslyrics{\chord{Hm}}{ká, }\chordslyricshyphen{\chord{Am7}}{no není bůhvíja}\chordslyrics{\chord{D}}{ká,}}
\sbline{no není bůhvíja\chordslyrics{\chord{G}}{ká.}}
}

\verse{\sbline{Jenže mně stačí, jen žádný obavy,}
\sbline{s borcema pivo leju si do hlavy,}
\sbline{pijeme na stojáka, pijeme na stojáka, }
\sbline{pijeme na stojáka.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Na jídelním lístku, co bych asi měl tak číst,}}
\sbline{měl tak číst, \chordslyrics{\chord{D}}{měl tak číst,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{dávno vím, co na něm stojí, jenom buřty a pivo a }\chordslyrics{\chord{D}}{nenávist.}}
}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{V hospůdce páté cenové skupiny, }
\sbline{v hlavě mám pivo, ale ne piliny,}
\sbline{tam venku zmeškal jsem start, }
\sbline{tam venku zmeškal jsem start,}
\sbline{zmeškal jsem start.}
}

\verse{\sbline{Co mi svět dává, nespletu do věnce,}
\sbline{to všechno vzal by bezrukej z kredence,}
\sbline{čmárám si na umakart, čmárám si na umakart, }
\sbline{čmárám si na umakart.}
}

\chorus{\sbline{Na jídelním lístku, co bych asi měl tak číst, }
\sbline{měl tak číst, měl tak číst,}
\sbline{nabídka je pořád stejná, jenom buřty a pivo a nenávist.}
}

\verse{\sbline{V hospůdce páté cenové skupiny, }
\sbline{ať hodí šutrem, ten kdo je bez viny,}
\sbline{šéfíku ty to nejsi, šéfíku ty to nejsi, }
\sbline{ty to nejsi.}
}

\verse{\sbline{Jen si svý řeči nabouchej do kecek,}
\sbline{nezkoušej na mě, že nikdy nemáš vztek}
\sbline{a na ten připijem si, a na ten připijem si, }
\sbline{a na ten připijem si.}
}

\chorus{\sbline{Z jídelního lístku tady nemá smysl číst, ani jíst, }
\sbline{ani nic,}
\sbline{koukni kolem a co vidíš, jenom buřty a pivo a nenávist.}
}

\columnbreak
\verse{\sbline{V hospůdce páté cenové skupiny, }
\sbline{nemám svou starou, jen od ní modřiny,}
\sbline{jinak mi nedává nic, jinak mi nedává nic,}
\sbline{nedává nic.}
}

\verse{\sbline{Pojďte se bavit, nebudem zdeptaný, }
\sbline{ruce té sochy z růžové fontány}
\sbline{narveme do popelnic, narveme do popelnic, }
\sbline{narveme do popelnic,}
\sbline{\ldots a ty nóbl kabáty taky}
\sbline{narveme do popelnic, narveme do popelnic,}
\sbline{\ldots a ty nóbl autíčka}
\sbline{narveme do popelnic, narveme do popelnic,}
\sbline{\ldots a lásku a všecko hezký}
\sbline{narveme do popelnic, do popelnic!}
}

\end{multicols}


\song{Byla vojna}{Čechomor}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Byla vojna, byla, }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{byla pa}\chordslyricshyphen{\chord{D}}{táli}\chordslyrics{\chord{A}}{ja.}}
\sbline{Byla vojna, byla, byla patálija.}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Peklo na }\chordslyricshyphen{\chord{A}}{Mora}\chordslyrics{\chord{Hm}}{vě, }\chordslyrics{\chord{G}}{krvi po }\chordslyricshyphen{\chord{D}}{kole}\chordslyrics{\chord{A}}{na.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Peklo na }\chordslyricshyphen{\chord{A}}{Mora}\chordslyrics{\chord{Hm}}{vě, }\chordslyrics{\chord{G}}{krvi po }\chordslyricshyphen{\chord{A}}{kole}\chordslyrics{\chord{D}}{na.}}
}

\verse{\sbline{V tej krvi ležali, tak jak dřevo v háji. }
\sbline{V tej krvi ležali, tak jak dřevo v háji. }
\sbline{Na Slavkovském poli, zabití šohaji. }
\sbline{Na Slavkovském poli, zabití šohaji. }
}

\verse{\sbline{Ach škoda přeškoda, tej krvi červenej. }
\sbline{Ach škoda přeškoda, tej krvi červenej. }
\sbline{Co sa rozlévala, do trávy zelenej. }
\sbline{Co sa rozlévala, do trávy zelenej. }
}



\song{Carpe diem}{Vlasta Redl / Ivo Viktorin}{Dohrála hudba (1989)}

\verse{\sbline{\chord{[:}\chord{C}\chord{C/E}\chord{Dm}\chord{C}\chord{Am}\chord{Fmaj7}\chord{:]}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Nadešel asi }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{poslední den, }}
\sbline{podí\chordslyrics{\chord{Am}}{vej, celá planeta }\chordslyrics{\chord{Em}}{blázní.}}
\sbline{A já \chordslyrics{\chord{Am}}{neuroním ani }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{slzu pro ni, }}
\sbline{jenom \chordslyrics{\chord{G}}{zamknu dům.}}
}

\verse{\sbline{A půjdu po kolejích až na konečnou,}
\sbline{hle jak mám krok vojensky rázný.}
\sbline{A nezastavím ani na červenou,}
\sbline{natruc předpisům.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Tak tady mě }\chordslyrics{\chord{G}}{máš,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{dnes můžeš }\chordslyrics{\chord{G}}{říkat klidně, co }\chordslyrics{\chord{C}}{chceš,}\chordslyrics{\chord{C/E}}{}}
\sbline{zbylo tak \chordslyrics{\chord{Dm}}{málo }\chordslyrics{\chord{C}}{vět, }}
\sbline{tak \chordslyrics{\chord{Am}}{málo slov, co }\chordslyrics{\chord{G}}{nelžou.}}
}

\verse{\sbline{Už si nebudeme hrát na román,}
\sbline{setři růž, nikdo nás nenatáčí.}
\sbline{Je poslední den a zbyla nám jen}
\sbline{miska cukroví.}
}

\verse{\sbline{Ať všechny hospody dnes doženou plán,}
\sbline{ať svět z posledního pije a tančí.}
\sbline{A já nebudu pít, nechám naplno znít}
\sbline{v hlavě všechno, co mám.}
}

\verse{\sbline{Žádný slib z těch, co jsem ti dal,}
\sbline{nejde vyplnit a nejde vzít zpátky.}
\sbline{Tak ať točí se svět, mladší o deset let}
\sbline{na desce Jethro Tull.}
}

\verse{\sbline{Ať platí aspoň dnes, co dřív jsem jen lhal,}
\sbline{carpe diem, život je krátký.}
\sbline{V tvých očích je klid a nemám chuť snít,}
\sbline{co by bylo dál.}
}

\chorus{\sbline{Tak tady mě máš,}
\sbline{dnes můžeš říkat klidně, co chceš,}
\sbline{zbylo tak málo vět,}
\sbline{tak málo slov\ldots }
}



\song{Clandestino}{Manu Chao}{Clandestino (1998)}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp m}}{Solo voy con mi pena, sola va mi con}\chordslyrics{\chord{Bm}}{dena,}}
\sbline{correr es mi des\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{tino para burlar la }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{ley.}}
\sbline{Perdido en el corazón de la grande Baby\chordslyrics{\chord{Bm}}{lon,}}
\sbline{me dicen ``el clande\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{stino'' por no llevar pa}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{pel.}}
}

\verse{\sbline{Pa una ciudad del norte yo me fui a trabajar,}
\sbline{mi vida la dejé entre Ceuta y Gibraltar.}
\sbline{Soy una raya en el mar, fantasma en la ciudad,}
\sbline{mi vida va prohibida, dice la autoridad.}
}

\verse{\sbline{Solo voy con mi pena, sola va mi condena,}
\sbline{correr es mi destino por no llevar papel.}
\sbline{Perdido en el corazón de la grande Babylon,}
\sbline{me dicen ``el clandestino'', yo soy el quiebra ley.}
}

\chorus{\sbline{Mano \chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{negra, clande}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{stina,}}
\sbline{Peru\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{ano, clande}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{stino,}}
\sbline{Afri\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{cano, clande}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{stino,}}
\sbline{Mari\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{huana, ile}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{gal.}}
}

\verse{\sbline{Solo voy con mi pena, sola va mi condena,}
\sbline{correr es mi destino para burlar la ley.}
\sbline{Perdido en el corazón de la grande Babylon,}
\sbline{me dicen ``el clandestino'', por no llevar papel.}
}

\chorus{\sbline{Argelino, clandestino,}
\sbline{Nigeriano, clandestino,}
\sbline{Boliviano, clandestino,}
\sbline{Mano Negra, ilegal.}
}



\song{Co jsem si vzal}{Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Káva, cigareta po ránu, }}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{na duši temná }\chordslyrics{\chord{C}}{skica,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{ty pryč někde v mlžném oparu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{za oknem }\chordslyrics{\chord{G}}{slunce -- praporek }\chordslyrics{\chord{C}}{ticha.}}
}

\verse{\sbline{Káva, cigareta po ránu,}
\sbline{dým ke stropu vzkvétá, }
\sbline{po noci milostného rozmaru, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat. }
}

\verse{\sbline{Panák, cigareta po ránu,}
\sbline{v žaludku vzplanul oheň, }
\sbline{oči se protáčí dozadu, }
\sbline{na stěně rtěnkou rozmáchlé sbohem. }
}

\verse{\sbline{Panák, cigareta po ránu, }
\sbline{budík do prázdna tiká, }
\sbline{po noci milostného rozmaru, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat. }
}

\verse{\sbline{\chord{Dm7}\chord{G}\chord{C}\chord{A7}\chord{F}\chord{G}\chord{C}}
}

\verse{\sbline{Káva, cigareta po ránu,}
\sbline{dým ke stropu vzkvétá, }
\sbline{po noci milostného rozmaru, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat, }
\sbline{co jsem si vzal, mohu si nechat. }
}



\song{Co když}{Vlasta Redl}{1998}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Ještě mě }\chordslyrics{\chord{A}}{studí }\chordslyrics{\chord{H}}{slzy }\chordslyrics{\chord{E}}{na líci,}}
\sbline{co \chordslyrics{\chord{A}}{naposledy }\chordslyricshyphen{\chord{H7}}{pro mě vypla}\chordslyrics{\chord{E}}{kala,}}
\sbline{než zas \chordslyrics{\chord{A}}{odešla }\chordslyrics{\chord{H}}{kamsi }\chordslyrics{\chord{E}}{za kýmsi,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{nad kým prý se }\chordslyricshyphen{\chord{H7}}{ještě slito}\chordslyrics{\chord{E}}{vala.}}
\sbline{To ale \chordslyrics{\chord{D}}{nade mnou Bůh se }\chordslyrics{\chord{Asus4}\chord{A}}{smiloval,}\chordslyrics{\chord{H}}{}}
\sbline{když mi \chordslyricshyphen{\chord{E}}{nechal její slzy na ra}\chordslyrics{\chord{D}}{meni,}}
\sbline{teď můžu  \chordslyrics{\chord{A}}{chodit }\chordslyrics{\chord{H}}{řádně }\chordslyricshyphen{\chord{A}}{pový}\chordslyrics{\chord{H}}{šen}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{po světě, kde lásky pro mě }\chordslyrics{\chord{D}}{není.}}
}

\verse{\sbline{Jistě není, nebylo a nemá být,}
\sbline{ani beznaděj a už vůbec ne bída.}
\sbline{A srdce na dlaních netlučou a nevábí,}
\sbline{jsou tak stejná až darmo to střídat.}
\sbline{To asi obejmout vítr je skoro víc,}
\sbline{vylézt do korun a nechat se houpat, }
\sbline{v lese hladit kůru borovic, }
\sbline{co když\chordslyrics{\chord{A}\chord{H}\chord{C\msharp m}\chord{G\msharp m}}{\ldots  je jen }\chordslyrics{\chord{A}}{hloupá.}\chordslyrics{\chord{H}\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Ještě mě budí ze sna obrázky,}
\sbline{co na kůži mi nehty napínala,}
\sbline{šrámy na tváři od něžné pomlázky,}
\sbline{kterou mi hvězdy zhasínala.}
\sbline{A slunce nemá důvod vycházet,}
\sbline{tak se fláká kdesi za horama,}
\sbline{a já po tmě šmátrám pod svícnem,}
\sbline{co když\ldots ~ je taky sama\ldots  }
}

\verse{\sbline{Tak už to dopij putovní příteli, }
\sbline{popojedem dolinami,}
\sbline{napříč obilím, kaktusy a svízeli,}
\sbline{spávat na kopci slámy.}
\sbline{Až kam nás dovedou tahací provázky,}
\sbline{necháme otisk bosé nohy čaroděje,}
\sbline{budeš mě učit zpívat bez lásky,}
\sbline{co když\ldots ~ se směje\ldots  }
}



\song{Cosmic Dancer}{T. Rex}{Electric Warrior (1971)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{I was dancing when I was }\chordslyrics{\chord{Em}}{twelve,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{I was dancing when I was }\chordslyrics{\chord{Em}}{twelve.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{I was dancing when I was }\chordslyrics{\chord{C}}{out,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{I was dancing when I was }\chordslyrics{\chord{C}}{out.}}
}

\verse{\sbline{I danced myself right out the womb,}
\sbline{I danced myself right out the womb.}
\sbline{Is it strange to dance so soon?}
\sbline{I danced myself right out the womb.}
}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{D}}
}

\verse{\sbline{Is it wrong to understand}
\sbline{the fear that dwells inside a man?}
\sbline{What's it like to be a loon?}
\sbline{I liken it to a balloon.}
}

\verse{\sbline{I danced myself into the tomb,}
\sbline{I danced myself into the tomb.}
\sbline{Was it strange to dance so soon?}
\sbline{I danced myself into the tomb, into the tomb.}
}



\song{Crossroads}{Robert Johnson / Cream}{Wheels of Fire (1968)}

\verse{\sbline{I went down to the crossroads, fell down on my knees.}
\sbline{down to the crossroads, fell down on my knees,}
\sbline{asked the Lord above for mercy, ``Save me if you please.''}
}

\verse{\sbline{I went down to the crossroads, tried to flag a ride,}
\sbline{down to the crossroads, tried to flag a ride,}
\sbline{nobody seemed to know me, everybody passed me by.}
}

\verse{\sbline{Well I'm going down to Rosedale, take my rider by my side,}
\sbline{going down to Rosedale, take my rider by my side.}
\sbline{you can still barrelhouse, baby, on the riverside.}
}

\verse{\sbline{Going down to Rosedale, take my rider by my side,}
\sbline{going down to Rosedale, take my rider by my side,}
\sbline{you can still barrelhouse, baby, on the riverside.}
}

\verse{\sbline{You can run, you can run, tell my friend-boy, Willie Brown,}
\sbline{run, you can run, tell my friend-boy, Willie Brown,}
\sbline{that I'm staying at the crossroads, believe I'm sinking down.}
}



\song{Cukrářská bossa-nova}{Jaromír Nohavica}{}

\verse{\sbline{Můj \chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{přítel }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{snídá sedm }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{kremrolí}\chordslyrics{\chord{G7}}{}}
\sbline{a když je \chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{spořádá, dá si }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{repete, }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{cukrlátko.}\chordslyrics{\chord{G7}}{}}
\sbline{On totiž \chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{říká: }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{Dobré lidi zuby }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{nebolí}\chordslyrics{\chord{G7}}{}}
\sbline{a je to \chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{paráda, chodit }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{po světě a }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{mít, }\chordslyrics{\chord{G7}}{mít v ústech }\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{sladko. }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}\chord{Dm7}\chord{G7}}{}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{Sláva, }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{cukr a }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{káva a půl litru }\chordslyrics{\chord{G7}}{becherovky }}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Cmaj7}}{hurá, hurá, hu}\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{rá, půjč mi }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{bůra, útrata dnes }\chordslyrics{\chord{G7}}{dělá čtyři stovky, }}
\sbline{všechny \chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{cukrářky z celé }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}}{republiky na něho }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{dělají slaďounké }\chordslyrics{\chord{G7}}{cukrbliky}}
\sbline{a on jim \chordslyrics{\chord{Em7}}{za odměnu zpívá }\chordslyrics{\chord{A7}}{zas a znovu }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{tuhletu, }\chordslyricshyphen{\chord{G7}}{cukrářskou bossa-no}\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{vu. }\chordslyrics{\chord{C\msharp dim}\chord{Dm7}\chord{G7}}{}}
}

\verse{\sbline{Můj přítel Karel pije šťávu z bezinek, }
\sbline{říká, že nad ni není,    že je famózní, glukózní, monstrózní, ať si taky dám. }
\sbline{Koukej, jak mu roste oblast budoucích maminek }
\sbline{a já mám podezření,že se zakulatí jako míč    a až ho někdo kopne, odkutálí se mi pryč    a já zůstanu sám, úplně sám. }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Můj přítel Karel Plíhal už na špičky si nevidí, }
\sbline{postava fortelná se mu zvětšuje,    výměra tři ary. }
\sbline{On ale říká, že glycidy jsou pro lidi, }
\sbline{je prý v něm kotelna, ta cukry spaluje,    někdo se zkáruje, někdo se zfetuje    a on jí bonpari. }
}

\chorus{}



\song{Dáma s čápem}{Sto zvířat}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Až budu končit, až budu mít za pár,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{postavím si past a do ní chytím čápa,}}
\sbline{už se \chordslyrics{\chord{Am}}{vidím, jak ho }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{krmím cukrem a }\chordslyrics{\chord{Dm}}{skořicí,}}
\sbline{jak \chordslyrics{\chord{Am}}{pomalu }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{nabírám diamanty }\chordslyrics{\chord{Dm}}{na lžíci}}
\sbline{a dávám mu je \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{s chlebem a ze stropu tma }\chordslyrics{\chord{Dm}}{kape,}}
\sbline{chci být stará \chordslyrics{\chord{Gm}}{dáma, }\chordslyrics{\chord{Am}}{která žije }\chordslyrics{\chord{Dm}}{s čápem.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm}}{Při naší svatbě budu }\chordslyrics{\chord{Am}}{stát,}}
\sbline{vedle mě čáp a lidi \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{kolem,}}
\sbline{a celá \chordslyricshyphen{\chord{Gm}}{obloha se bude opí}\chordslyrics{\chord{Am}}{rat}}
\sbline{o moje francouzský \chordslyrics{\chord{Dm}}{hole.}}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Až bude po všem, doufám, že to chápeš,}
\sbline{chci být stará dáma, která žije s čápem, }
\sbline{už se vidím, jak se oba oblíknem do peří }
\sbline{a jak můj čáp v rodinným stříbru večeří, }
\sbline{a potom pijem likér a všude voní parfém, }
\sbline{chci bejt stará  dáma,  která žije  s čápem.}
}

\chorus{}

\chorus{}



\song{Dvacet}{Karel Kryl}{Tekuté písky (1990)}

\verse{\sbline{Ztichly \chordslyrics{\chord{Am}}{louky i }\chordslyrics{\chord{G}}{bor, mrtvé }\chordslyrics{\chord{Am}}{vrcholy }\chordslyrics{\chord{G}}{hor,}}
\sbline{padl \chordslyricshyphen{\chord{Am}}{žal na ve}\chordslyricshyphen{\chord{G}}{čer srpno}\chordslyrics{\chord{Am}}{vý,}}
\sbline{v prachu \chordslyrics{\chord{Dm}}{dvaceti }\chordslyrics{\chord{G}}{let zmizel }\chordslyrics{\chord{Dm}}{oheň i }\chordslyrics{\chord{G}}{led, }}
\sbline{zbyly \chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{jen caro}\chordslyricshyphen{\chord{G}}{vy proslo}\chordslyrics{\chord{E}}{vy,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{z větví rezavých }\chordslyrics{\chord{F}}{lesů }\chordslyrics{\chord{E}}{hřmí ticho děsu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{slepí a hluší dál kulmují uši}}
\sbline{králi \chordslyricshyphen{\chord{G}}{Mi}\chordslyricshyphen{\chord{E}}{daso}\chordslyrics{\chord{Am}}{vi.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Krví značena je dlažba u Dunaje, }
\sbline{hroby padlých jsou bezejmenné, }
\sbline{heslo o vítězství cizím peřím se skví, }
\sbline{dávno krev vsákla do kamene, }
\sbline{barva rubínu z žezla v záhnědu zrezla, }
\sbline{zavřeni v kleci jsme otroky věcí, }
\sbline{nikdo nevzpomene. }
}

\verse{\sbline{Nad zemi prodanou větry až přivanou }
\sbline{oblaka zelená z žíravin, }
\sbline{vlasy tvé havraní uchopím do dlaní, }
\sbline{z prstenu zaplane vltavín, }
\sbline{snítka nachových plodů rozčeří vodu, }
\sbline{navzdory posté zas na břehu vzroste }
\sbline{rudý trs jeřabin\ldots  }
}



\song{Far From Me}{Nick Cave \& the Bad Seeds}{The Boatman's Call (1997)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{For you dear, i was }\chordslyrics{\chord{Dm}}{born,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{for you I was raised }\chordslyrics{\chord{Dm}}{up,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{for you I've lived and for }\chordslyrics{\chord{Dm}}{you I will die,}}
\sbline{for you I'm dying \chordslyrics{\chord{C}}{now.}\chordslyrics{\chord{Dm}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{You were my mad little }\chordslyrics{\chord{G}}{lover}}
\sbline{in a \chordslyricshyphen{\chord{F}}{world where everybody fucks every}\chordslyrics{\chord{G}}{body else over.}}
\sbline{You who are so \chordslyrics{\chord{Dm}}{far from me,}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{far from me,}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{so far from me,}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{way across some }\chordslyrics{\chord{F}}{cold neurotic }\chordslyrics{\chord{G}}{sea,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{far from me}\chordslyrics{\chord{Dm}}{}}
}

\verse{\sbline{I would talk to you of all matter of things,}
\sbline{with a smile you would reply,}
\sbline{then the sun would leave your pretty face}
\sbline{and you'd retreat from the front of your eyes.}
\sbline{I keep hearing that you're doing best}
\sbline{and I hope your heart beats happy in your infant breast.}
\sbline{You are so far from me,}
\sbline{far from me, }
\sbline{far from me.}
}

\verse{\sbline{There is no knowledge but I know it,}
\sbline{there's nothing to learn from that vacant voice}
\sbline{that sails to me across the line}
\sbline{from the ridiculous to the sublime.}
\sbline{It's good to hear you're doing so well}
\sbline{but really can't you find somebody else that you can ring and tell?}
\sbline{Did you ever care for me?}
\sbline{Were you ever there for me?}
\sbline{So far from me.}
}

\verse{\sbline{You told me you'd stick by me}
\sbline{through the thick and through the thin,}
\sbline{those were your very words,}
\sbline{my fair-weather friend.}
\sbline{You were my brave-hearted lover,}
\sbline{at the first taste of trouble went running back to mother,}
\sbline{so far from me,}
\sbline{far from me,}
\sbline{suspended in your bleak and fishless sea,}
\sbline{far from me,}
\sbline{far from me.}
}



\song{Honky Tonky Blues}{Jiří Suchý / Jiří Šlitr}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{Každý ráno na piáno hraje Jack, hraje Jack,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{každý ráno na piáno }\chordslyrics{\chord{F}}{hraje Jack, hraje Jack,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C7}}{honky tonk, }\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{honky tonk, }\chordslyrics{\chord{F}}{honky }\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{tonky }\chordslyrics{\chord{F}}{blues.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A7}}{Nikomu v domě }\chordslyrics{\chord{Dm}}{nevadí, }\chordslyrics{\chord{A7}}{že to piáno }\chordslyrics{\chord{Dm}}{neladí,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{když hraje Jack, }\chordslyrics{\chord{Gdim}}{jak už jsem řek, svý }\chordslyrics{\chord{G7}}{honky tonky }\chordslyrics{\chord{C7}}{blues.}}
}



\song{If}{Pink Floyd}{Atom Heart Mother (1970)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{If I were a swan, I'd be }\chordslyrics{\chord{D}}{gone.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{If I were a train, I'd be }\chordslyrics{\chord{D}}{late.}}
\sbline{And \chordslyrics{\chord{E}}{if I were a }\chordslyrics{\chord{C\msharp 7}}{good man, I'd }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{talk with you more }\chordslyrics{\chord{B7}}{often than I }\chordslyrics{\chord{E}}{do.}\chordslyrics{\chord{B7}}{}}
}

\verse{\sbline{If I were to sleep, I could dream.}
\sbline{If I were afraid, I could hide.}
\sbline{If I go insane, please don't put your wires in my brain.}
}

\verse{\sbline{If I were the moon, I'd be cool.}
\sbline{If I were a book, I would bend.}
\sbline{If I were a good man, I'd understand the spaces between friends.}
}

\verse{\sbline{If I were alone, I would cry.}
\sbline{And if I were with you, I'd be home and dry.}
\sbline{And if I go insane, will you still let me join in with the game?}
}

\verse{\sbline{If I were a swan, I'd be gone.}
\sbline{If I were a train, I'd be late again.}
\sbline{If I were a good man, I'd talk with you more often than I do.}
}



\song{Jantarová země}{Žalman}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Do splašenejch }\chordslyrics{\chord{C}}{koní už zase lovci }\chordslyrics{\chord{Am}}{střílí,}}
\sbline{ulicí je \chordslyricshyphen{\chord{C}}{ženou dolů k ohra}\chordslyrics{\chord{Em}}{dám}}
\sbline{zítra jako \chordslyrics{\chord{Dm}}{vloni, hra je pro ně }\chordslyrics{\chord{Am}}{dohraná,}}
\sbline{bujný hlavy \chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{skloní někam do trá}\chordslyrics{\chord{Am}}{vy.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{Krá, až si kabát }\chordslyrics{\chord{Am}}{změní,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{krá, bílé vrány odle}\chordslyrics{\chord{Am}}{tí,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{krá, v jantarový }\chordslyrics{\chord{Am}}{zemi,}}
\sbline{přista\chordslyricshyphen{\chord{F}}{nou v jiném stole}\chordslyrics{\chord{Em}}{tí.}}
}

\verse{\sbline{Zamčený jsou stáje, kat už hřívy stříhá, }
\sbline{lovčí král je v kapli postý korunován, }
\sbline{sníh pomalu taje, těla stromů se probouzí, }
\sbline{v jantarový zemi bude zas co pít. }
}

\chorus{}



\song{Jarní kurýr}{Miki Ryvola}{1967}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Dunění kopyt }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{večer slýchá}\chordslyrics{\chord{C}}{vám,}}
\sbline{údolím jarní \chordslyrics{\chord{Em}}{kurýr jede }\chordslyrics{\chord{E}}{k nám,}}
\sbline{v peře\chordslyrics{\chord{Am}}{jích řeka }\chordslyrics{\chord{G}}{zvoní a }\chordslyrics{\chord{F}}{jarem vítr }\chordslyrics{\chord{E7}}{voní,}}
\sbline{přijí\chordslyrics{\chord{Am}}{ždí jarní }\chordslyrics{\chord{G}}{kurýr, }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{do}\chordslyrics{\chord{E7}}{bře ho }\chordslyrics{\chord{Am}}{znám.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Ví, celej }\chordslyrics{\chord{G}}{kraj to ví,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{veze nám }\chordslyrics{\chord{G}}{jaro }\chordslyrics{\chord{F}}{v brašně }\chordslyricshyphen{\chord{E7}}{sedlo}\chordslyrics{\chord{Am}}{vý.}}
}

\verse{\sbline{Zase jdou krajem vánky voňavý, }
\sbline{vobouvám svoje boty toulavý, }
\sbline{dobře ví moje milá: i kdyby víla byla, }
\sbline{tyhle toulavý boty nezastaví. }
}

\chorus{\sbline{Mám boty toulavý, }
\sbline{ty ani kouzlem nezastaví. }
}

\verse{\sbline{Musím jít, mraky táhnou nad hlavou, }
\sbline{musím jít stopou bílou toulavou, }
\sbline{neplakej, že se ztratím, do roka se vrátím, }
\sbline{prošlapám cestu domů jarní travou, }
}

\chorus{\sbline{Víš, ty to dobře víš, }
\sbline{ty moje boty nezastavíš. }
}



\song{Je veux}{Zaz}{Zaz (2010)}

\verse{\sbline{\chord{Dm}\chord{B$\flat$}\chord{C}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{Donnez moi une suite au Ritz, je n'en veux }\chordslyrics{\chord{C}}{pas,}}
\sbline{des bijoux de chez Chanel, je n'en veux \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{pas,}}
\sbline{donnez moi une limousine, j'en ferais \chordslyrics{\chord{A}}{quoi?}}
}

\verse{\sbline{Offrez moi du personnel, j'en ferais quoi?}
\sbline{Un manoir a Neufchatel, ce n'est pas pour moi,}
\sbline{offrez moi la Tour Eiffel, j'en ferais quoi?}
}

\chorus{\sbline{Je Veux d'l'amour, d'la joie, de la bonne humeur, }
\sbline{ce n'est pas votre argent qui f'ra mon bonheur, }
\sbline{moi j'veux crever la main sur le coeur. }
\sbline{Allons ensemble découvrir ma liberté, }
\sbline{oubliez donc tous vos clichés, }
\sbline{bienvenue dans ma réalité.}
}

\verse{\sbline{\chord{Dm}\chord{B$\flat$}\chord{C}}
}

\verse{\sbline{J'en ai marre d'vos bonnes manières, c'est trop pour moi,}
\sbline{moi je mange avec les mains et j'suis comme ça,}
\sbline{j'parle fort et je suis franche, excusez moi!}
}

\verse{\sbline{Finie l'hypocrisie moi j'me casse de là,}
\sbline{j'en ai marre des langues de bois,}
\sbline{regardez moi, toute manière j'vous en veux pas et j'suis comme ça.}
}

\chorus{}



\song{Jednohubky}{Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Narezlá }\chordslyrics{\chord{E}}{hudba vodovodní }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{trubky}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{tvou hlavu }\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp m}}{zlehka napl}\chordslyrics{\chord{Bm}}{ní,}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{až přijdeš }\chordslyricshyphen{\chord{E}}{jednou na jedno}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{hubky,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{po kterých i můj }\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp m}}{kocour zavr}\chordslyrics{\chord{Bm}}{ní.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Můžem se mít trochu rádi }
\sbline{a po tý kráse jen tak snít, }
\sbline{až přijdeš jednou na jednohubky, }
\sbline{naplníme štěstím celý byt. }
}

\verse{\sbline{Tak tu sedím, hodiny letí, }
\sbline{domovník vrata zamyká, }
\sbline{můj šarm -- hromádka smetí, }
\sbline{o patro níž kohoutek zavzlyká. }
}

\verse{\sbline{Tak tu sedím, hodiny letí, }
\sbline{prostřený stůl, jen si brát }
\sbline{zhrzená touha, svátek světí, }
\sbline{co dělat -- jak se nedat zmást. }
}

\verse{\sbline{Až příště půjdeš na jednohubky, }
\sbline{nedej na to, co o mně říkají, }
\sbline{jsou to jen řeči závistivý tetky, }
\sbline{nedej na to, oslice jen hýkají. }
}

\verse{\sbline{Až příště půjdeš na jednohubky, }
\sbline{po kterých i můj kocour zavrní, }
\sbline{nedej na to, co ti o mně řekli, }
\sbline{nenalezneš utrápený stvoření. }
}



\song{Klementajn}{Jiří Suchý / Jiří Šlitr}{Jonáš a tingl-tangl (1962)}

\verse{\sbline{Byla \chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{krásná, byla }\chordslyrics{\chord{Cm}}{milá, byla }\chordslyrics{\chord{Gm}}{chytrá, zkrátka }\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{fajn,}}
\sbline{na za\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{hrádce něco }\chordslyricshyphen{\chord{E$\flat$}\chord{Cm}}{ryla, říka}\chordslyrics{\chord{Fm}}{li jí }\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$7}}{Klemen}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{tajn.}}
}

\verse{\sbline{Kolik má prej nápadníků, o tom nemá nikdo šajn,}
\sbline{podávaj si u ní kliku, každej by chtěl Klementajn.}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{B7}}{Jednou }\chordslyrics{\chord{E}}{ráno přišel }\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{jeden, napůl }\chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{Ábel a napůl }\chordslyrics{\chord{B7}}{Kain,}}
\sbline{napůl \chordslyrics{\chord{A}}{peklo a napůl }\chordslyrics{\chord{E}\chord{C\msharp m}}{eden, začal }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{svádět }\chordslyricshyphen{\chord{B7}}{Klemen}\chordslyrics{\chord{E}}{tajn.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C7}}{Tělo }\chordslyrics{\chord{F}}{rovný měl jak }\chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{lajna, nejrov}\chordslyrics{\chord{Am}}{nější ze všech }\chordslyrics{\chord{C7}}{lajn,}}
\sbline{a tak \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{vznikla láska }\chordslyrics{\chord{F}\chord{Dm}}{tajná mezi }\chordslyrics{\chord{Gm}}{ním a }\chordslyricshyphen{\chord{C7}}{Klemen}\chordslyrics{\chord{F}}{tajn.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C\msharp 7}}{Jenomže když je }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{radost, přijde }\chordslyrics{\chord{D\msharp m}}{smutek a zmizí }\chordslyrics{\chord{A\msharp m}}{vše, co bylo }\chordslyrics{\chord{C\msharp 7}}{fajn,}}
\sbline{její \chordslyrics{\chord{B}}{darling od ní }\chordslyrics{\chord{F\msharp }\chord{D\msharp m}}{utek a zbyla }\chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{sama }\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp 7}}{Klemen}\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{tajn.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{D7}}{Jednou }\chordslyrics{\chord{G}}{přišel pozdrav }\chordslyrics{\chord{Em}}{z Vídně: \quotedblbase Junge }\chordslyrics{\chord{Bm}}{Frauen, alter }\chordslyrics{\chord{D7}}{Wein,\textquotedblleft }}
\sbline{jinak \chordslyrics{\chord{C}}{se mám celkem }\chordslyrics{\chord{G}\chord{Em}}{bídně, žij si }\chordslyrics{\chord{Am}}{blaze }\chordslyricshyphen{\chord{D7}}{Klemen}\chordslyrics{\chord{G}}{tajn.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{D\msharp 7}}{Do du}\chordslyrics{\chord{G\msharp }}{še jí padla }\chordslyrics{\chord{Fm}}{tíseň, tak se }\chordslyricshyphen{\chord{Cm}}{vrhla na ko}\chordslyrics{\chord{D\msharp 7}}{kajn, }}
\sbline{a tím \chordslyrics{\chord{C\msharp }}{končí nejen }\chordslyrics{\chord{G\msharp }}{píseň, ale }\chordslyrics{\chord{Fm}\chord{A\msharp m}}{taky }\chordslyricshyphen{\chord{D\msharp 7}}{Klemen}\chordslyrics{\chord{G\msharp }}{tajn.}}
}



\song{Kolej Yesterday}{Pavel Šrut / Petr Skoumal}{Kolej Yesterday (1984)}

\verse{\sbline{To \chordslyrics{\chord{Dm}}{bejvávaly }\chordslyrics{\chord{Dm9}}{na koleji }\chordslyrics{\chord{Dm}}{časy,}\chordslyrics{\chord{Dm9}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{už ráno }\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$maj9}}{začal večí}\chordslyrics{\chord{F}}{rek,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$maj}}{někdo dal dvacet, někdo }\chordslyrics{\chord{Dm}}{stovku }}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{E$\flat$maj}}{a stavěli jsme Eiffe}\chordslyrics{\chord{Dm}}{lovku }}
\sbline{ze snů a \chordslyrics{\chord{B$\flat$maj}}{z peří, }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{ze si}\chordslyrics{\chord{Dm}}{rek.}}
}

\verse{\sbline{To tenkrát ještě rostly holkám vlasy,}
\sbline{to bylo před tím vejbuchem,}
\sbline{a kdo měl žízeň, tak ji hasil,}
\sbline{a kdo měl žízeň, tak ji hasil,}
\sbline{vracel se \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{s kytkou }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{za u}\chordslyrics{\chord{F}}{chem.}\chordslyrics{\chord{A}}{}}
}

\chorus{\sbline{Prázdnou u\chordslyricshyphen{\chord{D}}{licí na ko}\chordslyrics{\chord{G}}{lej, }}
\sbline{jo, to je \chordslyricshyphen{\chord{C}}{dávno, Yester}\chordslyrics{\chord{F}}{day, }}
\sbline{Yesterday.\chordslyrics{\chord{Em}\chord{A7}\chord{Dm}\chord{Dm9}\chord{Dm}\chord{Dm9}}{}}
}

\verse{\sbline{To bejvávalo na koleji snění,}
\sbline{bramborák voněl v kuchyni,}
\sbline{někdo dal dvacet, někdo pade,}
\sbline{za to jsme měli, kamaráde,}
\sbline{hned štěně píva ve skříni.}
}

\verse{\sbline{Tenkrát, hochu, ještě ozáření}
\sbline{hrozilo leda vod slunce}
\sbline{a byly řeky po setmění,}
\sbline{a byly řeky po setmění,}
\sbline{kde jsi moh čekat na sumce.}
}

\chorus{\sbline{A pak je hodit na olej,}
\sbline{jo, to je dávno, Yesterday,}
\sbline{Yesterday.}
}

\verse{\sbline{To bejvávaly na koleji časy,}
\sbline{už ráno začal večírek,}
\sbline{někdo dal dvacet, někdo stovku}
\sbline{a někdo zbořil Eiffelovku}
\sbline{ze snů a z peří, ze sirek.}
}

\chorus{\sbline{A od tý doby na kolej}
\sbline{patří už dávno Yesterday,}
\sbline{Yesterday, oh  I believe in yesterday.}
}



\song{Kolem a kolem}{Vlasta Redl}{Na výletě (1990)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Dlouhá je }\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp m/E}}{noc a nikdo na po}\chordslyrics{\chord{E}}{moc,}}
\sbline{jen milenci \chordslyricshyphen{\chord{A/E}}{na patro}\chordslyrics{\chord{B}}{lách.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Dlouhá je mi }\chordslyrics{\chord{F\msharp m/E}}{noc a kdybych }\chordslyricshyphen{\chord{H7sus4}}{křičel o po}\chordslyrics{\chord{E}}{moc,}}
\sbline{nikoho \chordslyricshyphen{\chord{A/E}}{nepřivo}\chordslyrics{\chord{B7sus4}}{lám.}}
\sbline{A ty \chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{kroky to je }\chordslyrics{\chord{B7}}{vítr,}\chordslyrics{\chord{C\msharp 7}}{}}
\sbline{déjà \chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{vu, to jen }\chordslyrics{\chord{E}}{výtah jel }\chordslyrics{\chord{A/E}}{o patro }\chordslyrics{\chord{B7}}{dál.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Špendlík }\chordslyrics{\chord{F\msharp m/E}}{ke jménu }\chordslyrics{\chord{B}}{do sbírky }\chordslyrics{\chord{C\msharp m/B}}{měst,}}
\sbline{kde jsem \chordslyricshyphen{\chord{F\msharp m}}{bůhví}\chordslyrics{\chord{B7}}{proč jednou }\chordslyrics{\chord{E}}{hrál.}}
}

\verse{\sbline{Dlouhá je mi noc a chtěl bych tak moc}
\sbline{někam, kde někdo na mě čeká.}
\sbline{Někam, kde jsem už byl, hle jak nízký mám cíl,}
\sbline{ale cesta tak předaleká.}
\sbline{A i lež bych už bral,}
\sbline{že jsem na cestě dál, ale pravdy se nepolekám.}
\sbline{Víš, než v nic, raděj uvěřit v lež,}
\sbline{takže \chordslyricshyphen{\chord{E}}{mů}\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{žeš }\chordslyrics{\chord{E}}{lhát, }\chordslyrics{\chord{E}\chord{A/E}\chord{E}}{ }\chordslyricshyphen{\chord{E}}{mů}\chordslyrics{\chord{A/E}}{žeš }\chordslyrics{\chord{E(maj7)}}{lhát, }\chordslyrics{\chord{B/E}}{když }\chordslyrics{\chord{E}}{chceš.}}
}



\song{Krajina posedlá tmou}{Jiří Suchý / Jiří Šlitr}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Krajina }\chordslyrics{\chord{D}}{posedlá }\chordslyrics{\chord{A}}{tmou, (krajina }\chordslyrics{\chord{D}}{posedlá }\chordslyrics{\chord{A}}{tmou)}}
\sbline{vzpomínky \chordslyrics{\chord{D}}{do sedla }\chordslyrics{\chord{A}}{zvou, (vzpomínky }\chordslyrics{\chord{D}}{do sedla }\chordslyrics{\chord{A}}{zvou)}}
\sbline{nutí mě vrátit se \chordslyrics{\chord{E7}}{tam, (nutí mě vrátit se tam)}}
\sbline{kde budu navěky sám, (kde budu navěky sám)}
\sbline{kde místo úsměvů \chordslyrics{\chord{A}}{tvých }\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{čeká jen řada snů }\chordslyrics{\chord{D}}{zlých,}\chordslyrics{\chord{Dm}}{}}
\sbline{a místo lásky nás \chordslyrics{\chord{A}}{dvou, (a místo }\chordslyrics{\chord{D}}{lásky nás }\chordslyrics{\chord{A}}{dvou)}}
\sbline{krajina \chordslyrics{\chord{E7}}{posedlá }\chordslyrics{\chord{A}}{tmou. (krajina }\chordslyrics{\chord{D}}{posedlá }\chordslyrics{\chord{A}}{tmou)}}
}

\verse{\sbline{Když západ v očích ti plál, (když západ v očích ti plál) }
\sbline{s tebou jsem naposled stál, (s tebou jsem naposled stál) }
\sbline{i když jsi čekala víc, (i když jsi čekala víc) }
\sbline{přijel jsem tenkrát ti říct, (přijel jsem tenkrát ti říct) }
\sbline{že mám tě na každej pád jedinou na světě rád, }
\sbline{a pak jsem zase jel dál, (a pak jsem zase jel dál) }
\sbline{když západ v očích mi plál. (když západ v očích mi plál) }
}

\verse{\sbline{Proč jsem se vracel tak rád, (proč jsem se vracel tak rád) }
\sbline{proč jsem měl touhu se smát, (proč jsem měl touhu se smát) }
\sbline{když cestou řekli mi: Joe, (když cestou řekli mi: Joe) }
\sbline{ta nikdy nebude tvou, (ta nikdy nebude tvou) }
\sbline{že láska zmizí jak dým, to dneska proklatě vím, }
\sbline{jedno však musím se ptát, (jedno však musím se ptát) }
\sbline{proč jsem se vracel tak rád? (proč jsem se vracel tak rád?) }
}



\song{Šaškové počmáraní}{Michal Horáček / Petr Hapka}{}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Koukněte na toho }\chordslyrics{\chord{H7}}{fintila,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{pod krkem žlutého }\chordslyrics{\chord{G7}}{motýla,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{zelený klobouček }\chordslyrics{\chord{G7}}{do týla,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D7}}{šoupne si }\chordslyrics{\chord{G7}}{na bílou }\chordslyrics{\chord{C}}{pleš.}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
}

\verse{\sbline{I když ten tralalák padá mi,}
\sbline{hlavně že vyhrávám barvami,}
\sbline{hlavně že vyhrávám barvami,}
\sbline{zase jsem šťastnej jak veš. }
}

\chorus{\sbline{Co po mně \chordslyrics{\chord{F}}{chceš, pravdu či }\chordslyrics{\chord{Fm}}{lež,}}
\sbline{zkus ty dvě \chordslyrics{\chord{C}}{rozeznat, a pak se }\chordslyrics{\chord{C7}}{směj,}}
\sbline{barevný \chordslyrics{\chord{F}}{svět láme mi }\chordslyrics{\chord{Fm}}{hřbet,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em7}}{přesto chci být }\chordslyrics{\chord{Am7}}{šašek }\chordslyricshyphen{\chord{Dm7}}{počmára}\chordslyrics{\chord{G7}}{nej.}}
}

\verse{\sbline{Ucho mu hryžou jak oplatku,}
\sbline{s rozběhem kopou ho do zadku,}
\sbline{tvrděj, že všechno je v pořádku,}
\sbline{když mu daj mizernej plat. }
}

\verse{\sbline{Když ale koukám se na lidi, }
\sbline{všechno tak černě zas nevidím, }
\sbline{všechno tak černě zas nevidím, }
\sbline{ještě se dovedem smát. }
}

\columnbreak
\chorus{\sbline{Ne že se snad není co bát,}
\sbline{úzkost má tlapy jak Cassius Clay,}
\sbline{ten věčný strach na miskách vah,}
\sbline{převážit chce šašek počmáranej. }
}

\verse{\sbline{Kampak chcem ve věku rozumu}
\sbline{strkat prý své nosy na gumu, }
\sbline{určitě od rumu z konzumu }
\sbline{tak strašně červené jsou. }
}

\verse{\sbline{Ptám se však tebe náš osude, }
\sbline{co bude, až tady nebude, }
\sbline{co bude, až tady nebude, }
\sbline{dojemně pitomá show. }
}

\chorus{\sbline{Bláhová show, šaškové jdou }
\sbline{barevnou naději vytřískat z ní,}
\sbline{hledáme brod uprostřed vod,}
\sbline{my věční šaškové počmáraní. }
}

\verse{\sbline{Ptám se však tebe náš osude, }
\sbline{co bude, až tady nebude,}
\sbline{co bude, až tady nebude, }
\sbline{dojemně pitomá show. }
}

\end{multicols}


\song{Špejchar blues}{Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E7}}{Noc už končí }\chordslyrics{\chord{A7}}{a nad Špejcharem }\chordslyrics{\chord{E7}}{svítá}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{A7}}{a mně začíná bejt zas do zpě}\chordslyrics{\chord{E7}}{vu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C9}}{to je ta pravá chvíle}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F\msharp m7b5}}{pro moje }\chordslyrics{\chord{H7alt}}{ranní }\chordslyrics{\chord{E7}}{blues.}\chordslyrics{\chord{H7}}{}}
}

\verse{\sbline{Vypil jsem víc, než mý nohy snesou, }
\sbline{ale hlavu pořád jasnou mám, }
\sbline{ruce se trochu třesou }
\sbline{jak tolik jinejch rán. }
}

\verse{\sbline{Jo, až se budu ranní mlhou vracet, }
\sbline{na cestu si načnu další lahvový, }
\sbline{uvidím bílý myši }
\sbline{a možná i klobouk ve křoví. }
}

\verse{\sbline{Já vám věřím, že sem dávno měl bejt jinej, }
\sbline{za ty prachy měl jsem si koupit vůz, }
\sbline{já radši zpívám }
\sbline{svoje ranní Špejchar blues. }
}



\song{Špitál u sv. Jakuba}{Zdeněk Rytíř / ASPM / traditional}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{Vstoupil jsem }\chordslyrics{\chord{H7}}{do baru jako }\chordslyrics{\chord{Em}}{obvykle}\chordslyrics{\chord{H7}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{a na první }\chordslyrics{\chord{H7}}{pohled poznal jsem }\chordslyrics{\chord{Em}}{hned,}\chordslyrics{\chord{H7}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{že něco }\chordslyrics{\chord{H7}}{podivnýho visí tady }\chordslyrics{\chord{Em}}{v ovzduší }\chordslyrics{\chord{H7}}{}}
\sbline{jako když \chordslyrics{\chord{C(maj)}}{ve whisky }\chordslyrics{\chord{H7}}{rozpouští se }\chordslyrics{\chord{Em}}{led.}\chordslyrics{\chord{H7}\chord{Em}\chord{H7}}{}}
}

\verse{\sbline{Po mý levici stál Joe McQueeny }
\sbline{a kalným zrakem prohlížel si nás,}
\sbline{když dopil, všichni v baru naráz ztichli }
\sbline{a ticho proříz jeho roztřesenej hlas.}
}

\verse{\sbline{Jak vám příjdu do St. James Infirmary, }
\sbline{uvidím hned ženu svou }
\sbline{ležet přikrytou bílou plachtou, }
\sbline{jak by se zdálo na pohled blaženou.}
}

\verse{\sbline{Chyt jsem hned na chodbě doktora,}
\sbline{povídá, že je to s ní fakt hodně zlý,}
\sbline{a tak běžím zpátky, ale už jsem přišel pozdě,}
\sbline{mrtvá leží na stole.}
}

\verse{\sbline{Šestnáct černejch koní }
\sbline{a jeden z nich má obtěžkanej hřbet,}
\sbline{šestnáct žen jde za nima }
\sbline{a jen jedna z nich už nevrátí se zpět.}
}

\verse{\sbline{Až jednou umřu chci slyšet holky zpívat }
\sbline{a nechci slyšet už vůbec žádnej pláč }
\sbline{a jen jazzband ať Pánu Bohu poví,}
\sbline{kdo k němu přichází a co jsem zač.}
}

\verse{\sbline{Tak jste teda slyšeli celej můj příběh }
\sbline{a nevím už, co dál bych měl říct vám, }
\sbline{jen až se vás zeptaj, proč tolik piju,}
\sbline{tak řekněte, že jsem v kartách prohrál vše, co mám, }
\sbline{že v kartách jsem prohrál vše, co mám.}
}



\song{Štěstí je krásná věc}{Michal Horáček / Petr Hapka}{V penzionu Svět (1988)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Například východ slunce }\chordslyricshyphen{\chord{Em7}}{a vítr ve vět}\chordslyrics{\chord{F}}{vích,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{anebo píseň tichou }\chordslyrics{\chord{Em7}}{jak padající }\chordslyrics{\chord{F}}{sníh,}\chordslyrics{\chord{Em}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{tak to prý nelze }\chordslyrics{\chord{G7}}{koupit za }\chordslyricshyphen{\chord{C/E}}{žádný pení}\chordslyrics{\chord{F}}{ze,}}
\sbline{jenže \chordslyrics{\chord{C/E}}{zbejvá spousta }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{vě}\chordslyrics{\chord{C}}{cí, }\chordslyrics{\chord{D7}}{a ty koupit }\chordslyrics{\chord{G}}{lze.}}
}

\chorus{\sbline{Jó, vždyť \chordslyrics{\chord{C}}{víš, }\chordslyrics{\chord{Em7}}{štěstí je krásná }\chordslyrics{\chord{F}}{věc,}}
\sbline{vždyť \chordslyrics{\chord{C}}{víš, }\chordslyrics{\chord{Em7}}{štěstí je krásná }\chordslyrics{\chord{F}}{věc,}\chordslyrics{\chord{Em}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{štěstí je tak }\chordslyrics{\chord{G7}}{krásná a }\chordslyrics{\chord{C/E}}{přepychová }\chordslyrics{\chord{F}}{věc,}}
\sbline{ale \chordslyrics{\chord{C/G}}{prachy si }\chordslyricshyphen{\chord{G7}}{za něj nekou}\chordslyrics{\chord{C}}{píš.}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
}

\verse{\sbline{Jó kartón marlborek a taky porcelán,}
\sbline{s modrejma cibulkama, tapety, parmazán,}
\sbline{pět kilo uheráku nebo džínsy Calvin Klein,}
\sbline{tak možná že to není štěstí, ale je to fajn.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Takovej východ slunce je celkem v pořádku,}
\sbline{peníze mám ale radši, ty stojej za hádku,}
\sbline{a proto když se dočtu o zemětřesení,}
\sbline{nebo o bouračce, no tak řeknu: k neuvěření!}
}

\chorus{}



\song{Žalm 71.}{Karel Kryl}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Tři černí mravenci topí se v slze }\chordslyrics{\chord{E7}}{srny,}}
\sbline{nápisy na věnci a na koruně tr\chordslyrics{\chord{Am}}{ny,}}
\sbline{padáme pod tíží a snažíme se \chordslyrics{\chord{E7}}{dolézt,}}
\sbline{vlekouce na kříži svou samotu a bolest.}
}

\chorus{\sbline{Nebe je \chordslyrics{\chord{Dm}}{růžové, po cestě }\chordslyrics{\chord{Am}}{křížové}}
\sbline{snad konečně \chordslyrics{\chord{G}}{spočinem jak pšenice }\chordslyrics{\chord{Am}}{v klásku,}}
\sbline{spočinem \chordslyrics{\chord{Dm}}{bez hněvu, přirostli }\chordslyrics{\chord{Am}}{ke dřevu,}}
\sbline{vždyť nejtěžším \chordslyrics{\chord{G}}{zločinem }\chordslyrics{\chord{E}}{je hlásati }\chordslyrics{\chord{Am}}{lásku.}\chordslyrics{\chord{E7}}{}}
}

\verse{\sbline{Vezem se v kočáře, ve kterém přežijeme, }
\sbline{s obrazem mocnáře, kterého milujeme, }
\sbline{plačíce pro mladost jsme staří, bohudíky, }
\sbline{řvem Ódu na radost, že nejsme mučedníky. }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Dozněla Devátá a končí komedie, }
\sbline{namísto Piláta svět si dnes ruce myje, }
\sbline{sám kříž si zhotoví a sám si hřeby ková }
\sbline{a král je křížový, hraje se Osudová. }
}

\chorus{}



\song{Love Street}{The Doors}{Waiting for the Sun (1968)}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{G}\chord{Gm}\chord{F}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{She lives on }\chordslyrics{\chord{G}}{love street,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm}}{lingers long on }\chordslyrics{\chord{F}}{love street.}}
\sbline{She has a house and garden,}
\sbline{I would like to see what happens.}
}

\verse{\sbline{\chord{Bm}\chord{A}\chord{Am}\chord{G}}
}

\verse{\sbline{She has robes and she has monkeys}
\sbline{lazy diamonds, studded flunkies,}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm}}{she has }\chordslyrics{\chord{Am}}{wisdom and }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{knows what to }\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{do,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm}}{she has }\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{me and }\chordslyrics{\chord{B$\flat$6}}{she has }\chordslyrics{\chord{A7}}{you.}}
}

\verse{\sbline{\chord{Bm}\chord{A}\chord{Am}\chord{G}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{She has }\chordslyrics{\chord{Bm}}{wisdom and }\chordslyrics{\chord{C}}{knows what to }\chordslyrics{\chord{Gmaj7}}{do,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am7}}{she has }\chordslyrics{\chord{Gmaj7}}{me and }\chordslyrics{\chord{C6}}{she }\chordslyrics{\chord{G}}{has }\chordslyrics{\chord{Am}}{you.}}
}

\verse{\sbline{I see you live on Love Street,}
\sbline{there's a store where the creatures meet.}
\sbline{I wonder what they do in there,}
\sbline{summer Sunday and a year.}
\sbline{I guess I like it fine so far\ldots }
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Bm}}{She lives on }\chordslyrics{\chord{A}}{love street,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{lingers long on }\chordslyrics{\chord{G}}{love street,}}
\sbline{she has a house and garden,}
\sbline{I would like to see what happens.}
}



\song{Mávátka}{Jaromír Nohavica}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Už dvacet devět roků chodím po světě}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{a ten }\chordslyrics{\chord{G}}{svět furt a }\chordslyrics{\chord{C}}{furt se stejně }\chordslyrics{\chord{E}}{točí.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Já budu klidně smát se, budu veselý, }\chordslyrics{\chord{E}}{jenom mi vydloubněte }\chordslyrics{\chord{Am}}{oči. }\chordslyrics{\chord{E}}{}}
\sbline{Neviděl bych vypasené páprdy, }
\sbline{tisíce let a stále titíž. }
\sbline{Když něco prohnilého v státě zasmrdí, }
\sbline{říkají: \quotedblbase Ty snad něco cítíš?\textquotedblleft }
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{Říkají mi}\chordslyrics{\chord{G}\chord{C}}{dobráci }\chordslyrics{\chord{E}}{v Rudém právu:}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{\quotedblbase Není tak }\chordslyrics{\chord{G}}{zle, }\chordslyrics{\chord{C}}{jen chlapče }\chordslyrics{\chord{E}}{zvedni hlavu!\textquotedblleft }}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Dejte mi do ruky }\chordslyrics{\chord{Dm}}{mávátko a }\chordslyrics{\chord{Am}}{řekněte, }\chordslyrics{\chord{E}}{jak volat }\chordslyrics{\chord{Am}}{\quotedblbase Sláva!\textquotedblleft ,}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{já už si najdu ten }\chordslyrics{\chord{Dm}}{správný směr a budu }\chordslyrics{\chord{Am}}{mávat, }\chordslyrics{\chord{E}}{mávat, }\chordslyrics{\chord{Am}}{mávat.}}
}

\verse{\sbline{Můj soused odvedle je farář v kostele, }
\sbline{moc príma kluk, jenže často hledí k nebi. }
\sbline{Já jaksi nemám v nebi žádné přátele }
\sbline{a bůh, ten pro mě nikdy nebyl. }
\sbline{Čtu jenom básně těch, kteří už zemřeli }
\sbline{a ten svět furt a furt se stejně točí. }
\sbline{Já budu klidně smát se, budu veselý, }
\sbline{jenom mi vydloubněte oči. }
\sbline{Říkají mi dobráci u koryta: }
\sbline{\quotedblbase Není tak zle, jen doba je složitá!\textquotedblleft }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Okresní inspektor Vlček má vilu, dům a byt, }
\sbline{takové nic, a jak si krásně žije. }
\sbline{Já musel sedm roků bez koupelny žít, }
\sbline{proto ať žije anarchie. }
\sbline{Když tátu vyhodili, máma brečela, }
\sbline{že nedokázal převléct vlastní kabát, }
\sbline{to já mám někde na dně duše docela, }
\sbline{třeste se, trůny knížat, hrabat. }
\sbline{Říkají mi dobráci za koryty: }
\sbline{\quotedblbase Není tak zle, ovšem musíte pochopiti\ldots \textquotedblleft , já zpívám: }
}

\chorus{}



\song{Made in Valmez}{Mňága a Žďorp}{Made in Valmez (1991)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Jako je sama skála, }\chordslyrics{\chord{D}}{tak jsem sám i }\chordslyrics{\chord{E}}{já,}}
\sbline{jako je prázdná duha, tak jsem prázdný i já, }
\sbline{jako je zrádná voda, tak zradím i já. }
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Zkouším se prokopat ven -- zkouší se prokopat ven,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{zkouším se prokopat ven -- }\chordslyrics{\chord{E}}{zkouší se prokopat ven.}}
}

\verse{\sbline{O půl třetí na náměstí }
\sbline{ve Valašském Meziříčí, }
\sbline{jdu, co noha nohu mine, }
\sbline{a každý sám sobě jsme stínem. }
}

\verse{\sbline{Nic mi není, přitom melu z posledního, }
\sbline{těžko říct o tom něco konkrétního, }
\sbline{stejná slova, kolem stejný tváře, }
\sbline{a každý sám sobě jsme lhářem a já už zase\ldots  }
}

\chorus{}



\song{Man In The Moon}{Nick Cave / Grinderman}{Grinderman (2007)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{My daddy }\chordslyrics{\chord{D}}{was }\chordslyricshyphen{\chord{Bm}}{astro}\chordslyrics{\chord{Em}}{naut,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{that's what }\chordslyrics{\chord{D}}{I was }\chordslyrics{\chord{Bm}}{often }\chordslyrics{\chord{Em}}{taught,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{my daddy }\chordslyricshyphen{\chord{D}}{went a}\chordslyrics{\chord{Bm}}{way too }\chordslyrics{\chord{C}}{soon,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{now he's }\chordslyrics{\chord{D}}{living }\chordslyrics{\chord{Bm}}{on the }\chordslyrics{\chord{Em}}{moon.}}
}

\verse{\sbline{Hang on to me people, we're going down,}
\sbline{down among the fishes in an absence of \chordslyrics{\chord{C}}{sound,}}
\sbline{the presence of distance and its floating in \chordslyrics{\chord{C}}{time,}}
\sbline{its lack and its longing and it's not very kind.}
}

\verse{\sbline{Sitting here scratching in this rented room,}
\sbline{scratching and a-tapping to the man in the \chordslyrics{\chord{C}}{moon,}}
\sbline{'bout all the things that I've been \chordslyrics{\chord{C}}{told,}}
\sbline{my daddy was an astronaut.}
}



\song{Marnivá sestřenice}{Jiří Suchý / Jiří Šlitr}{1960}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{C\msharp }}{Měla vlasy samou loknu, jé-}\chordslyrics{\chord{G\msharp 7}}{je-je,}}
\sbline{ráno přistoupila k oknu, jé-\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{je-je,}}
\sbline{vlasy samou \chordslyrics{\chord{C\msharp 7}}{loknu měla }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{a na nic víc }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{nemyslela,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{a na nic víc }\chordslyrics{\chord{A\msharp 7}}{nemyslela, }\chordslyricshyphen{\chord{D\msharp 7}}{jé}\chordslyricshyphen{\chord{G\msharp 7}}{jé}\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{jé.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{D}}{Nutno ještě podotknouti, jé-}\chordslyrics{\chord{A7}}{je-je,}}
\sbline{že si vlasy kulmou kroutí, jé-\chordslyrics{\chord{D}}{je-je,}}
\sbline{a nesuší si \chordslyrics{\chord{D7}}{vlasy fénem, }\chordslyrics{\chord{G}}{nýbrž jen tak }\chordslyrics{\chord{Gm}}{nad plamenem,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{nýbrž jen tak }\chordslyrics{\chord{B7}}{nad plamenem, }\chordslyricshyphen{\chord{E7}}{jé}\chordslyricshyphen{\chord{A7}}{jé}\chordslyrics{\chord{D}}{jé.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{D\msharp }}{Jednou vlasy sežehla si, jé-}\chordslyrics{\chord{A\msharp 7}}{je-je,}}
\sbline{tím pádem je konec krásy, jé-\chordslyrics{\chord{D\msharp }}{je-je,}}
\sbline{a když přistoupí \chordslyrics{\chord{D\msharp 7}}{ráno k oknu, }\chordslyrics{\chord{G\msharp }}{nemá vlasy }\chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{samou loknu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D\msharp }}{nemá vlasy }\chordslyrics{\chord{C7}}{samou loknu, }\chordslyricshyphen{\chord{F7}}{jé}\chordslyricshyphen{\chord{A\msharp 7}}{jé}\chordslyrics{\chord{D\msharp }}{jé.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{E}}{O vlasy už nestará se, jé-}\chordslyrics{\chord{B7}}{je-je,}}
\sbline{a diví se světa kráse, jé-\chordslyrics{\chord{E}}{je-je,}}
\sbline{a vidí plno \chordslyrics{\chord{E7}}{jinejch věci, }\chordslyrics{\chord{A}}{a to za to }\chordslyrics{\chord{Am}}{stojí přeci,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{a to za to }\chordslyrics{\chord{C\msharp 7}}{stojí přeci, }\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp 7}}{jé}\chordslyricshyphen{\chord{B7}}{jé}\chordslyrics{\chord{E}}{jé.}}
}



\song{Martině v sedmi pádech}{Karel Kryl}{Dopisy (1988)}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{V obálce }\chordslyrics{\chord{C}}{džbán a květina a list, v němž }\chordslyrics{\chord{Am}}{ptá se Martina,}}
\sbline{jak chutná \chordslyrics{\chord{G}}{chleba,}}
\sbline{co jím, když země vymetám, a proč jsem \chordslyrics{\chord{(F)}}{tady -- a ne }\chordslyrics{\chord{(G)}}{tam,}}
\sbline{kde je mne \chordslyrics{\chord{C}}{třeba?}\chordslyrics{\chord{G}\chord{F}}{}}
}

\verse{\sbline{Smažím si vejce na špeku a ač je očím do breku, }
\sbline{ústa se smějí, }
\sbline{když nad otázkou přemítám, proč nejsem tady ani tam, }
\sbline{kde prý mne chtějí. }
}

\verse{\sbline{Smět sedět vedle Martiny a píti suché Martini }
\sbline{k mokrému masu, }
\sbline{sotva bych asi uznával to, co jsem doma zpívával }
\sbline{za starých časů. }
}

\verse{\sbline{Ošlehán vichry větráků, měl bych už kolem metráku }
\sbline{tak, jak se sluší, }
\sbline{a kromě piva v žejdlíku měl bych i bachor z knedlíků }
\sbline{a tučnou duši. }
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{C7}}{Ač je to }\chordslyrics{\chord{F}}{jenom dvě stě }\chordslyrics{\chord{G}}{kilometrů }\chordslyrics{\chord{C}}{nebo ještě }\chordslyrics{\chord{Am}}{blíže}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{F}}{zbývá už jen }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{duše k procle}\chordslyrics{\chord{C}}{ní,}\chordslyrics{\chord{C7}}{}}
\sbline{na \chordslyrics{\chord{F}}{politickém }\chordslyrics{\chord{G}}{barometru }\chordslyrics{\chord{C}}{setrvalá }\chordslyrics{\chord{Am}}{níže}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{F}}{dokud trvá, }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{svět se nezmě}\chordslyrics{\chord{C}}{ní.}\chordslyrics{\chord{G}\chord{F}}{}}
}

\verse{\sbline{Kdybych chtěl zajet k Martině, snad bych pak dělal v Martině }
\sbline{holoubky míru, }
\sbline{nebo bych bydlel v Záluží a doma z vody z kaluží }
\sbline{vyráběl síru. }
}

\verse{\sbline{A snad bych, věru, na to dbal a chodil řváti na fotbal }
\sbline{-- to kvůli hlasu, }
\sbline{v putyce zpíval s čundráky a rumem léčil mindráky }
\sbline{z absence pasu. }
}

\verse{\sbline{Kdybych chtěl líbat Martinu, dal bych svou páteř za třtinu, }
\sbline{ohnutou větrem, }
\sbline{trávil si život schůzemi a večer brblal v přízemí }
\sbline{nad Černým Petrem. }
}

\verse{\sbline{Nosil bych hesla v zástupu a třeba stavěl chalupu }
\sbline{a kradl cihly, }
\sbline{koupil bych láhev stoličné a z jedné sklínky hořčičné }
\sbline{bychom si přihli. }
}

\chorus{}

\columnbreak
\verse{\sbline{Kdybych chtěl mluvit s Martinou, plet' bych si bukvy s latinou }
\sbline{a knutu s žezlem, }
\sbline{měnil bych pravdu ve lhaní, v častušku hudbu varhanní, }
\sbline{plet' dobro se zlem. }
}

\verse{\sbline{Dbal místo snění konzumu, nabádal děti k rozumu, }
\sbline{z prospěchu podlý, }
\sbline{žil pěkně vprostřed ohrady a zdobil okna, výklady }
\sbline{a vzýval modly. }
}

\verse{\sbline{Snad moh' bych najít v Martině přítele ve zlé hodině, }
\sbline{kdy člověk zoufá, }
\sbline{jenž uspí v stínu borovic a ví, že chlap chce skoro víc, }
\sbline{nežli si troufá. }
}

\verse{\sbline{Obalí trny sametem, v náruči skryje před světem, }
\sbline{horečku zchladí, }
\sbline{má cit i rozum člověčí a dá ti pocit bezpečí, }
\sbline{když všichni zradí. }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Svět dává nerad, Martino, zadarmo nebo lacino, }
\sbline{však poznáš s lety, }
\sbline{že čas i kámen rozhlodá a poušť když jednou zřídlo dá, }
\sbline{rozkvetou květy. }
}

\verse{\sbline{Až svět mne steskem obklopí, dám si tvou kytku do klopy, }
\sbline{jak kážou mravy, }
\sbline{po vzoru starých Habánů připiji vínem ze džbánu }
\sbline{na tvoje zdraví. }
}

\chorus{}

\chorus{}

\chorus{}

\end{multicols}


\song{Moje malá válka}{Jaromír Nohavica}{Osmá barva duhy (1989)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Do klopy }\chordslyrics{\chord{Bm7b5}}{jsem si vetkl }\chordslyrics{\chord{E7}}{rekrutské }\chordslyrics{\chord{Am}}{třepetálky}}
\sbline{a odchá\chordslyrics{\chord{Bm7b5}}{zím dnes večer }\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{do svojí }\chordslyrics{\chord{B7}}{malé }\chordslyrics{\chord{B$\flat$maj7}}{války,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{ne, není }\chordslyricshyphen{\chord{E7}}{vyhlášena pa}\chordslyricshyphen{\chord{Am}}{tentem císař}\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{pána,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Cmaj7}}{jen ustou}\chordslyrics{\chord{Bm7}}{pit už nelze, }\chordslyricshyphen{\chord{Dm7}}{jen ustou}\chordslyrics{\chord{E7}}{pit už nelze,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Am}}{jen ustou}\chordslyrics{\chord{F}}{pit už nelze, }\chordslyricshyphen{\chord{E7}}{když padne první rá}\chordslyrics{\chord{Am}}{na.}}
}

\verse{\sbline{Tamboři mého srdce do oslích kůží bijí }
\sbline{a ve mně šikují se korouhve kompanií, }
\sbline{já, pacifista lásky a věčný mírotvorce, }
\sbline{kreslím teď lebku s hnáty, kreslím teď lebku s hnáty, }
\sbline{kreslím teď lebku s hnáty pastelkou na praporce. }
}

\verse{\sbline{Velice moc se bojím, držte mi, prosím, palce, }
\sbline{poteče hodně krve v té mojí malé válce, }
\sbline{vzpomeňte na mě v dobrém, až přijdou zprávy z fronty, }
\sbline{já prostě odcházím jen, já prostě odcházím jen, }
\sbline{já prostě odcházím jen bránit své horizonty. }
}

\verse{\sbline{Bránit svůj kousek země, čtvrt čtverečního metru, }
\sbline{víc místa nezabírám v botách, čapce a svetru, }
\sbline{berou mi moje, moje, a proto dneska večer }
\sbline{jdu do své malé války, jdu do své malé války, }
\sbline{jdu do své malé války, jdu proti mečům s mečem. }
}



\song{Montér blues}{Vlasta Redl}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Taky jsem hrával tyhle }\chordslyrics{\chord{D7}}{výškové práce, }}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{to není }\chordslyricshyphen{\chord{E7}}{žádná ope}\chordslyrics{\chord{Am}}{ra.}\chordslyrics{\chord{E7}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Celý den viset }\chordslyrics{\chord{D}}{jak na oprátce, }}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{C}}{tak voní chleba monté}\chordslyrics{\chord{E7}}{ra.}}
}

\chorus{\sbline{Montuju \chordslyrics{\chord{F}}{potrubí, }\chordslyrics{\chord{F/E}}{mosty a }\chordslyrics{\chord{Dm}}{přehrady,}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
\sbline{málokdy \chordslyrics{\chord{C}}{upadám }\chordslyrics{\chord{C/B}}{do téhle }\chordslyrics{\chord{C/B$\flat$}}{nálady,}\chordslyrics{\chord{A7}}{}}
\sbline{když nepo\chordslyrics{\chord{Dm}}{máhá }\chordslyrics{\chord{Fm}}{vodka ani }\chordslyrics{\chord{G7}}{džus.}}
}

\verse{\sbline{Jsem velký hříšník, proto mě měla tolik ráda, }
\sbline{a zestárla dřív, než dospěla, }
\sbline{a tak nejvýš, jak umím, vážu si padák, }
\sbline{i kolem křížů kostela. }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Řek' jsem jí: holka, všechno ti vydrží tak dlouho, }
\sbline{jak dlouho to k tobě putuje, }
\sbline{ale to, co je navždy, to nepřijde nikdy, }
\sbline{protože prostě to tu je. }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Tak dobře, dobře, dobře, dej to sem, já zahraju blues. }
\sbline{Nedělej na mě ty psí oči, já znám tu Stairway do nebe, }
\sbline{mě už dnes těžko přeochočíš, tohle fakt není pro tebe. }
}

\chorus{\sbline{Znám taky blues, pána, co se toulá světem sám, }
\sbline{blues čtyř stěn, žen, prázdna, které objímám, }
\sbline{blues, které dávno už musím umět hrát. }
}

\verse{\sbline{Když zavřu oči, vidím zas holky z první řady }
\sbline{a kolem nich místní šumaře, }
\sbline{od sloupu k sloupu jim natahuju struny }
\sbline{na krásné modré kytaře. }
}

\chorus{\sbline{Montuju potrubí\ldots  }
\sbline{když nepomáhá vodka ani džus\ldots  }
}



\song{Moon River}{Johnny Mercer / Henry Mancini}{1961}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Moon }\chordslyrics{\chord{Am}}{river, }\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{wider than a }\chordslyrics{\chord{C}}{mile,}}
\sbline{I'm \chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{crossing you in }\chordslyrics{\chord{C}}{style some }\chordslyrics{\chord{Bm7b5}}{day.}\chordslyrics{\chord{E7}}{}}
}

\verse{\sbline{You \chordslyrics{\chord{Am}}{dream }\chordslyrics{\chord{C7/G}}{maker,}}
\sbline{you \chordslyricshyphen{\chord{F}}{heart}\chordslyrics{\chord{Fm}}{breaker,}}
\sbline{wher\chordslyrics{\chord{Am7}}{ever you're }\chordslyrics{\chord{D7}}{going}}
\sbline{I'm \chordslyrics{\chord{Dm7}}{going your }\chordslyrics{\chord{G7}}{way.}}
}

\verse{\sbline{Two drifters off to see the world,}
\sbline{there's such a lot of world to see.}
}

\verse{\sbline{We're \chordslyricshyphen{\chord{Am}}{af}\chordslyrics{\chord{Am7/G}}{ter the }\chordslyrics{\chord{D7/F\msharp }}{same rainbow's }\chordslyrics{\chord{C}}{end}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{waiting round the }\chordslyrics{\chord{C}}{bend}}
\sbline{my \chordslyrics{\chord{F}}{Huckleberry }\chordslyrics{\chord{C}}{friend}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Moon }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{River }\chordslyrics{\chord{G7}}{and }\chordslyrics{\chord{C}}{me.}}
}



\song{Motýlí hra}{Folk Team / Jakub Noha}{Otevřte, jsou tady lidé (1993)}

\verse{\sbline{Motýlí \chordslyrics{\chord{Em}}{hra, při níž se tančí }\chordslyrics{\chord{A}}{valčík,}}
\sbline{já tě \chordslyrics{\chord{D}}{chci a }\chordslyrics{\chord{G}}{ty mě }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{taky }\chordslyrics{\chord{Bm}}{chceš.}}
\sbline{Motýlí \chordslyrics{\chord{Em}}{hra, při níž se tančí }\chordslyrics{\chord{A}}{valčík,}}
\sbline{hudba \chordslyrics{\chord{D}}{hraje a }\chordslyrics{\chord{G}}{tanec }\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp }}{začí}\chordslyrics{\chord{Bm}}{ná.}}
}

\verse{\sbline{Pálili smrtku a vesele se smáli,}
\sbline{chválili život a bylo jim do tance.}
\sbline{Hřáli si lože a s životem si hráli,}
\sbline{brázdili moře, aby měli šťastný klid.}
}

\verse{\sbline{My jsme motýlí hra, při níž se tančí valčík,}
\sbline{já tě chci a ty mě taky chceš.}
\sbline{My jsme motýlí hra, při níž se tančí valčík,}
\sbline{hudba hraje a tanec začíná.}
}

\verse{\sbline{Chtěli se vznést, tak říkali si \quotedblbase Láska\textquotedblleft ,}
\sbline{nechtěli se splést, tak říkali si \quotedblbase Nenávist\textquotedblleft .}
\sbline{A bez víry se hbitě proplétali,}
\sbline{jenže nad tím vším -- stříbrný obláček.}
}

\verse{\sbline{My jsme motýlí hra, při níž se tančí valčík,}
\sbline{já tě chci a ty mě taky chceš.}
\sbline{Jenže co bude dál, to nikdo z nás už neví,}
\sbline{budem se chtít a budeme se opouštět\ldots }
\sbline{budem se chtít a budeme si odpouštět.}
}



\song{Na jednu notečku}{Karel Kryl}{Jedůfky (1996)}

\verse{\sbline{Jdu k vodě \chordslyrics{\chord{Am}}{líčit na jelce, mám Škvoreckého Zbabělce}}
\sbline{a chléb a buřty v kabelce s kořalou \chordslyrics{\chord{Dm}}{sladkou. }}
\sbline{když slunce \chordslyrics{\chord{E}}{vstává v rumělce, zahlédnu metat kozelce }}
\sbline{zasloužilého umělce s plesnivou \chordslyrics{\chord{Am}}{bradkou.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Když v tváři rumem zruměním, tu spokojím se s domněním: }
\sbline{'Kozelce ladí s uměním jak šroubek s matkou!' }
\sbline{Zní z láhve nota za notou, kabela zeje prázdnotou }
\sbline{a já mám půdu pod botou poněkud vratkou, }
\sbline{pada\chordslyricshyphen{\chord{E}}{dadam pada}\chordslyrics{\chord{Am}\chord{E}\chord{Am}}{dam.}}
}

\verse{\sbline{Keď ide vlna za loďou, pijeme vodku s Voloďou }
\sbline{a bratstvo našich nároďov sa takto tuží, }
\sbline{Voloďa býval barónom, teraz je z neho agronóm, }
\sbline{má salaš hore nad Hronom a záhon ruží. }
}

\verse{\sbline{Keď spieva sláčik primáša a čašník fľašu prináša, }
\sbline{môj zrak s víziou sobáša zvlhne mi plačom, }
\sbline{keď vraví:'Koniec košiarom! Predáme ovce mäsiarom! }
\sbline{Je lepšie dať sa k žandárom, ako byť bačom!', }
\sbline{padadadam padadam. }
}

\verse{\sbline{Když pluje loďka za loďkou, chutná mi voďka s Voloďkou, }
\sbline{on rotným je, já piloťkou, bydlíme v tanku, }
\sbline{když měsíc svítí na Něvu jak cibulička v nálevu, }
\sbline{jdem v maskovacím oděvu udělat banku. }
}

\verse{\sbline{Plá nocí šarlat uhlíků, zní tlukot ran a slavíků }
\sbline{a v bance ani rublíku, to kvůli manku, }
\sbline{tu vezmem zavděk nálevnou vypijem vodku nelevnou }
\sbline{a půjdem nocí barevnou užíti spánku, }
\sbline{padadadam padadam. }
}



\song{Na jezeře bez zlatých ryb}{Vlasta Redl}{Na výletě (1990)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Nehledám }\chordslyrics{\chord{F}}{oheň, co }\chordslyrics{\chord{C}}{nepálí,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{víš mě sny o tobě }\chordslyrics{\chord{Am7}}{zahřejí,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{jen když vedle mě }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{spíš }\chordslyrics{\chord{F}\chord{G}}{}}
}

\verse{\sbline{A nehlídám tvé kroky z povzdálí,}
\sbline{usínám s nadějí,}
\sbline{že se neztratíš.}
}

\verse{\sbline{Nečekám zázraky na zemi,}
\sbline{ne že bych pohádkám nevěřil,}
\sbline{prostě nechci v nich hrát.}
}

\verse{\sbline{A tak nespěchám, jdu krokem a zdá se mi,}
\sbline{že žádné hodiny nezměří můj čas,}
\sbline{co \chordslyrics{\chord{Dm7}}{s tebou }\chordslyrics{\chord{G}}{zůstal }\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{stát. }}
}

\verse{\sbline{So, you fish,}
\sbline{no, another wish,}
\sbline{game's over,}
\sbline{rozumíš?}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{Proč vlastně měl bych po tobě }\chordslyrics{\chord{Am7}}{chtít}}
\sbline{další společná vítěz\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{ství,}}
\sbline{když můžu prohrát všechno \chordslyrics{\chord{Dm7}}{sám.}\chordslyrics{\chord{Dm7/C}}{}}
}



\song{Na jezeře zlatých ryb}{Vlasta Redl}{Na výletě (1990)}

\verse{\sbline{Už mi \chordslyrics{\chord{C}}{malý byl svět,}}
\sbline{tak jsem \chordslyrics{\chord{F(maj7)}}{chtěl na výlet,}}
\sbline{doma jsem řek,}
\sbline{že budu \chordslyrics{\chord{C}}{zpátky co nevidět.}}
}

\verse{\sbline{Byl jsem chytrý kluk,}
\sbline{ale to už je nejspíš fuk,}
\sbline{mám pocit, že}
\sbline{stejně jsem, co se dalo splet.}
}

\verse{\sbline{A ty jsi \chordslyrics{\chord{F}}{měla o mě strach,}}
\sbline{už když mi šlo \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{nač jsem sáh,}}
\sbline{tak \chordslyrics{\chord{Gm}}{nač teď brát}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{jak žebrák }\chordslyrics{\chord{F}}{na dluh rybí slib.}}
}

\verse{\sbline{Nemám víc si co přát,}
\sbline{než že se dál budeš bát,}
\sbline{že chytím i poslední}
\sbline{ze zlatých ryb.}
}



\song{Na smrteľnej posteli}{Richar Müller}{55 (2016)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Bude to možno }\chordslyrics{\chord{G}}{v piatok večer,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{týždeň bude šťastne }\chordslyrics{\chord{D}}{pri cieli}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Bm}}{vylihovať v spolo}\chordslyrics{\chord{C\msharp }}{čnosti slečien}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F\msharp 7}}{a ja na smrtelnej }\chordslyrics{\chord{Bm}}{posteli,}\chordslyrics{\chord{A}}{}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{G}}{ja }\chordslyrics{\chord{A}}{na smrtelnej }\chordslyrics{\chord{D}}{posteli.}}
}

\verse{\sbline{\chord{Dmaj}\chord{G}\chord{Dmaj}\chord{G}}
}

\verse{\sbline{V tom už mám prax, aj keď sa nezdám,}
\sbline{veď aj také fámy leteli:}
\sbline{Tomu už zapadá jeho hviezda!}
\sbline{Ten je na smrteľnej posteli!}
}

\verse{\sbline{Poviem vám drahí pozostalí,}
\sbline{čo je smutné na poslednej posteli.}
\sbline{Nie, že je člověk zrazu malý,}
\sbline{ale že sa o ňu s nikým nedelí.}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{Niekto si pýta }\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{kríž a kahan,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{iný zas Bacha či }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{slastný šluk.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Cm}}{Mňa bude škriet, keď }\chordslyrics{\chord{Dm7b5}}{nenahmatám}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G7}}{naslepo dotyk }\chordslyrics{\chord{Cm}}{tvojich rúk.}\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{}}
\sbline{na \chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{slepo }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{dotyk tvojich }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{rúk.}}
}

\verse{\sbline{Môže to prísť už o rok o dva,}
\sbline{ten hore mi skrátka vypne prúd.}
\sbline{Namiesto Styxu len tmnavá chodba,}
\sbline{vtedy drahá prosím so mnou buď! }
}



\song{Náhle}{Kamil Peteraj / Marián Varga}{Na II. programe sna (1973)}

\verse{\sbline{\chord{[:}\chord{G}\chord{D}\chord{G}\chord{D}\chord{:]}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Nehľadal som }\chordslyrics{\chord{D}}{veľa, iba }\chordslyrics{\chord{G}}{teba,}\chordslyrics{\chord{D}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{trocha lásky, }\chordslyrics{\chord{D}}{ktorá padá z }\chordslyrics{\chord{G}}{neba.}\chordslyrics{\chord{D}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Ako ranná }\chordslyrics{\chord{Em}}{rosa }\chordslyrics{\chord{C}}{na biele sny }\chordslyrics{\chord{D}}{kvetín,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{ktorú vrabec }\chordslyrics{\chord{Em}}{svetu, }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{svetu vykle}\chordslyrics{\chord{D}}{betí.}}
}

\verse{\sbline{Preto som rád hľadel do neznáma,}
\sbline{čakal som, že prídeš ku mne sama.}
\sbline{Jedného dňa z rána, pod halúzkou višne,}
\sbline{že budem mať trému a ty srdce pyšné.}
}

\verse{\sbline{\chord{G}\chord{D}\chord{G}\chord{D}}
}

\verse{\sbline{Nehľadal som veľa, som už taký,}
\sbline{pred nosom mi ušli mnohé vlaky.}
\sbline{Keď som ťa chcel objať, primrzli mi dlane}
\sbline{a ty si mi zmizla, navždy zmizla v bráne.}
}

\verse{\sbline{\chord{G}\chord{D}\chord{G}\chord{D}}
\sbline{\chord{A$\flat$}\chord{E$\flat$}\chord{A$\flat$}\chord{E$\flat$}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{Odvtedy ťa }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{hľadám medzi }\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{ľuďmi,}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{takou láskou }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{ako vtedy }\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{buď mi.}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{Pod halúzkou }\chordslyrics{\chord{Fm}}{višne, }\chordslyrics{\chord{D$\flat$}}{ktorú vánok }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{mýli,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A$\flat$}}{aby o nej }\chordslyrics{\chord{Fm}}{vrabce, }\chordslyricshyphen{\chord{D$\flat$}}{vrabce klebe}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{tili.}}
}

\verse{\sbline{\chord{G}\chord{D}\chord{G}\chord{D}\chord{G}\chord{D}\chord{G}}
}



\song{Někdy se jdu opít}{ASPM}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E7}}{Pokaždý, když se jdu opít, }\chordslyrics{\chord{A7}}{tak moje milá }\chordslyrics{\chord{E7}}{naříká,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A7}}{pokaždý, když se jdu opít, }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{tak i moje manželka naří}\chordslyrics{\chord{E7}}{ká }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}\chord{G\msharp m}\chord{Gm}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{a myslí si, že je šťastnej ten blázen, }\chordslyrics{\chord{C7}\chord{H7}}{kterej si pití }\chordslyrics{\chord{E7}}{odříká.}\chordslyrics{\chord{A}\chord{E}\chord{H7}}{}}
}

\verse{\sbline{Někdy se jdu opít, jen ty víš, že piju každej den,}
\sbline{někdy se jdu opít, ty víš, že piju každej den,}
\sbline{já znám jednu krásnou báseň, a ta je napsaná na dně džbánku jen.}
}

\verse{\sbline{Ale když se pane bože ráno vracím domů nadranej jednou za rok, tak se mi svět v pořádku bejt zdá,}
\sbline{když se pak ráno vracím domů, tak se mi svět v pořádku bejt zdá}
\sbline{a lidi se maj rádi a zima není vůbec zlá.}
}



\song{Надпись на камне}{Bulat Okudžava}{1982}

\verse{\sbline{Пус\chordslyricshyphen{\chord{Cm}}{кай моя лю}\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$7}}{бовь, как мир, ста}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{ра, --}}
\sbline{лишь \chordslyricshyphen{\chord{A$\flat$}}{ей одной слу}\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$7}}{жил и дове}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{рялся.}\chordslyrics{\chord{G7}}{}}
\sbline{Я -- \chordslyricshyphen{\chord{Cm}}{дворянин с арбатского дво}\chordslyrics{\chord{Fm}}{ра,}}
\sbline{своим дво\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$7}}{ром введенный во дво}\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{рянство.}}
\sbline{Я -- \chordslyricshyphen{\chord{Cm}}{дворянин с арбатского дво}\chordslyrics{\chord{Fm}}{ра,}}
\sbline{своим дво\chordslyricshyphen{\chord{Cm/G}}{ром вве}\chordslyricshyphen{\chord{G7}}{денный во дво}\chordslyrics{\chord{Cm}}{рянство.}}
}

\verse{\sbline{За праведность и преданность двору}
\sbline{пожалован я кровью голубою.}
\sbline{Когда его не станет, я умру, }
\sbline{пока он есть -- я властен над судьбою. }
}

\verse{\sbline{Молва за гробом чище серебра}
\sbline{и вслед звучит музыкою прекрасной\ldots }
\sbline{Но не спеши, фортуна, будь добра, }
\sbline{не выпускай моей руки несчастной. }
}

\verse{\sbline{Не плачь, Мария, радуйся, живи,}
\sbline{по-прежнему встречай гостей у входа.}
\sbline{Арбатство, растворенное в крови, }
\sbline{неистребимо, как сама природа. }
}

\verse{\sbline{Когда кирка, бульдозер и топор}
\sbline{сподобятся к Арбату подобраться}
\sbline{и правнуки забудут слово \quotedblbase двор\textquotedblleft ~-- }
\sbline{согрей нас всех и собери, арбатство. }
}



\song{Nagasaki Hirošima}{Mňága a Žďorp}{Chceš mě? Chci Tě! (1999)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Tramvají }\chordslyrics{\chord{G}}{dvojkou }\chordslyrics{\chord{F}}{jezdíval jsem }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{do Žide}\chordslyrics{\chord{C}}{nic,}\chordslyrics{\chord{G}\chord{F}\chord{G}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{z tak velký }\chordslyrics{\chord{G}}{lásky }\chordslyrics{\chord{F}}{většinou }\chordslyrics{\chord{G}}{nezbyde }\chordslyrics{\chord{Am}}{nic,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{z takový }\chordslyrics{\chord{C}}{lásky }\chordslyrics{\chord{F}}{jsou kruhy }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{pod oči}\chordslyrics{\chord{G}}{ma}}
\sbline{a dvě \chordslyrics{\chord{C}}{spálený }\chordslyrics{\chord{G}}{srdce -- }\chordslyrics{\chord{F}}{Nagasaki }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{Hiroši}\chordslyrics{\chord{C}}{ma.}\chordslyrics{\chord{G}\chord{F}\chord{G}}{}}
}

\verse{\sbline{Jsou jistý věci, co bych tesal do kamene, }
\sbline{tam, kde je láska, tam je všechno dovolené,}
\sbline{a tam, kde není, tam mě to nezajímá, }
\sbline{jó dvě spálený srdce -- Nagasaki Hirošima.}
}

\verse{\sbline{Já nejsem svatej, ani ty nejsi svatá, }
\sbline{ale jablka z ráje bejvala jedovatá, }
\sbline{jenže hezky jsi hřála, když mi někdy bylo zima, }
\sbline{jó dvě spálený srdce -- Nagasaki Hirošima. }
}

\verse{\sbline{Tramvají dvojkou jezdíval jsem do Židenic, }
\sbline{z tak velký lásky většinou nezbyde nic, }
\sbline{z takový lásky jsou kruhy pod očima, }
\sbline{a dvě spálený srdce -- Nagasaki Hirošima, }
\sbline{a dvě spálený srdce -- Nagasaki Hirošima, }
\sbline{a dvě spálený srdce -- Nagasaki Hirošima, }
\sbline{a dvě spálený srdce -- Nagasaki Hirošima. }
}



\song{Nebeská brána}{Bob Dylan / Petr Kalandra}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Tak mámo, }\chordslyrics{\chord{D}}{sundej kytku }\chordslyrics{\chord{Am7}}{z kabátu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{za chvíli }\chordslyrics{\chord{D}}{mi bude }\chordslyrics{\chord{C}}{k ničemu.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Můj kabát }\chordslyrics{\chord{D}}{a kudlu vem }\chordslyrics{\chord{Am7}}{pro tátu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{já už stojím }\chordslyrics{\chord{D}}{před bránou }\chordslyrics{\chord{C}}{s klíčem.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Cejtim, jak }\chordslyrics{\chord{D}}{klepu na nebeskou }\chordslyrics{\chord{Am7}}{bránu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{cejtim, jak }\chordslyrics{\chord{D}}{klepu na nebeskou }\chordslyrics{\chord{C}}{bránu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{cejtim, jak }\chordslyrics{\chord{D}}{klepu na nebeskou }\chordslyrics{\chord{Am7}}{bránu.}}
}

\verse{\sbline{Tak mámo zahrab moje pistole,}
\sbline{ať už z nich nikdy nikdo nemůže střílet.}
\sbline{Ještě se sejdem za sto let,}
\sbline{až se vydáš na poslední výlet.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Neberu s sebou milý tváře,}
\sbline{žijte spolu, co se do vás vejde.}
\sbline{Až popíšem všechny diáře,}
\sbline{všichni se tam za tou bránou sejdem.}
}

\chorus{\sbline{Všichni jednou zaklepem na nebeskou bránu\ldots }
}



\song{Nedělní ráno}{Kris Kristofferson / Vladimír Poštulka / Pavel Bobek}{Veď mě dál, cesto má (1975)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{H}}{Zvonil budík, bylo ráno, v hlavě }\chordslyrics{\chord{E}}{mé byl kámen }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{snad a pod ním }\chordslyrics{\chord{H}}{tma,}}
\sbline{když jsem snídal džbánek piva, ještě \chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{zdálo se, že divnou příchuť }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{má.}}
\sbline{Když jsem \chordslyrics{\chord{H}}{spláchl chladnou vodou z očí }\chordslyricshyphen{\chord{E}}{sny a z tváře závoj šedi}\chordslyrics{\chord{H}}{vý,}\chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{}}
\sbline{řek mi \chordslyrics{\chord{E}}{pohled pouhý }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{z okna ven, že }\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{nedělní je }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{den a lenivý.}}
}

\verse{\sbline{Já cítil dál, že v ústech mám chuť cigaret a písní prošlé noci,}
\sbline{tak jsem vyšel ven a díval se, jak slunce nový den má ve své moci.}
\sbline{A pak mi vánek poslal vstříc tu vůni nedělní, co z horkých ploten voní,}
\sbline{a náhle chtěl jsem být zas s tebou někde za městem ve stínu jabloní.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{H7}}{Chtěl bych být v nedělní }\chordslyricshyphen{\chord{E}}{ráno v chodníku kvádrem žulo}\chordslyrics{\chord{H}}{vým}}
\sbline{a proč divný smutek \chordslyricshyphen{\chord{F\msharp }}{mívám, to snad se nikdy nedo}\chordslyrics{\chord{H}}{vím.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{H7}}{A snad i smrt je méně }\chordslyricshyphen{\chord{E}}{vážná než tyhle chvíle neděl}\chordslyrics{\chord{H}}{ní,}}
\sbline{kéž mi zvony ranní \chordslyricshyphen{\chord{F\msharp }}{písní na prášek srdce rozměl}\chordslyrics{\chord{H}}{ní. }}
}

\verse{\sbline{Šel jsem dál tou vůní ranní kolem bílých kočárků a dětských mašlí.}
\sbline{Pak jsem dlouho stál a díval se na věci, které svět občas krášlí.}
\sbline{Snad vrátil se mi zrak a já se najednou zas díval na svět zpříma,}
\sbline{teď už možná tvému štěstí lépe rozumím, ač vím, že nejsi má.}
}

\chorus{\sbline{Já chtěl bych být v nedělní ráno v chodníku kvádrem žulovým}
\sbline{a proč divný smutek mívám, to snad se nikdy nedovím.}
\sbline{Vždyť snad i smrt je méně vážná než tyhle chvíle nedělní,}
\sbline{kéž mi zvony ranní písní na prášek srdce rozmělní.}
}



\song{Nejlíp jim bylo}{Mňága a Žďorp}{Nejlíp jim bylo (1995)}

\verse{\sbline{Nejlíp jim \chordslyrics{\chord{C}}{bylo,}\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{když }\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{nevěděli, co }\chordslyrics{\chord{C}}{dělají,}\chordslyrics{\chord{Fmaj7}\chord{C}\chord{Fmaj7}}{}}
\sbline{jenom se \chordslyrics{\chord{G}}{potkali}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{a neznělo to }\chordslyrics{\chord{C}}{špatně.}\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{}}
}

\verse{\sbline{Tak se snažili }
\sbline{a opravdu si užívali, }
\sbline{jenom existovali }
\sbline{a čas běžel skvěle. }
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{Nechám si projít }\chordslyrics{\chord{C}}{hlavou,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{kam všechny věci }\chordslyrics{\chord{Am}}{plavou,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{jestli je všechno jen }\chordslyrics{\chord{C}}{dech,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{tak jako kdysi v noci}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Am}}{spolu potmě na scho}\chordslyrics{\chord{C}}{dech.}\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{}}
}

\verse{\sbline{Pak se ztratili }
\sbline{a chvílema se neviděli, }
\sbline{jenom si telefonovali }
\sbline{a byli na tom bledě. }
}

\verse{\sbline{A když se vrátili, }
\sbline{už dávno nehořeli, }
\sbline{jenom dál usínali, }
\sbline{chvíli spolu -- chvíli vedle sebe.}
}

\chorus{}

\chorus{\sbline{Nechej si projít hlavou\ldots }
}



\song{Nobody Home}{Pink Floyd}{The Wall (1973)}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{C+}\chord{C}\chord{D7}\chord{F}\chord{Fm}}
}

\verse{\sbline{I've got a \chordslyrics{\chord{C}}{little black book with my poems in,}}
\sbline{got a \chordslyrics{\chord{E}}{bag with a toothbrush and a comb in}}
\sbline{when \chordslyrics{\chord{F}}{I'm a good dog they sometimes throw me a }\chordslyrics{\chord{C}}{bone in.}\chordslyrics{\chord{F}}{}}
\sbline{I've got e\chordslyrics{\chord{C}}{lastic bands keeping my shoes on,}}
\sbline{got those \chordslyrics{\chord{E}}{swollen hand }\chordslyrics{\chord{E7}}{blues,}}
\sbline{I got \chordslyrics{\chord{F}}{thirteen channels of shit on the TV to }\chordslyrics{\chord{C}}{choose from.}}
\sbline{I got electric light \chordslyrics{\chord{C7}}{and I got second sight,}}
\sbline{I got a\chordslyrics{\chord{F}}{mazing }\chordslyricshyphen{\chord{Fm}}{powers of obser}\chordslyrics{\chord{C}}{vation}\chordslyrics{\chord{E7}\chord{Am}\chord{D7}\chord{G}}{}}
\sbline{and that is how I \chordslyrics{\chord{E7}}{know:}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{when I try to get through }\chordslyrics{\chord{C6}}{on telephone to you}\chordslyrics{\chord{C}\chord{D}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Fm6}}{there'll be nobody }\chordslyrics{\chord{C}}{home.}\chordslyrics{\chord{F}\chord{C}}{}}
}

\verse{\sbline{I've got the obligatory Hendrix perm}
\sbline{and the inevitable pinhole burns,}
\sbline{all down the front of my favourite satin shirt.}
\sbline{I've got nicotine stains on my fingers,}
\sbline{I got a silver spoon on a chain,}
\sbline{got a grand piano to prop up my mortal remains.}
\sbline{I've got wild staring eyes}
\sbline{and I've got a strong urge to fly}
\sbline{but I've got nowhere to fly to. }
\sbline{Ooooh babe, when I pick up the phone}
\sbline{there's still nobody home.}
}

\verse{\sbline{I've got a pair of Gohill's boots}
\sbline{but I got fading roots\ldots }
}



\song{Noc}{Robert Křesťan}{Pohlednice (1997)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{Ozvěna od svatého }\chordslyrics{\chord{Am7}}{Pavla}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{H7}}{zalétla i k nám do poko}\chordslyrics{\chord{Em}}{je,}}
\sbline{z příšeří jsi na mě mávla }
\sbline{s úsměvem lorda Fauntleroye. }
\sbline{Zpod toho prastarého gesta }
\sbline{ti ve tváři vykvetl sad }
\sbline{a po střechách věčného města }
\sbline{kráčela noc jako aristokrat.}
}

\verse{\sbline{V podkroví starého domu }
\sbline{s blaženou nevinností,}
\sbline{palčivou chuť kardamomu }
\sbline{chutnali jsme si do sytosti.}
\sbline{Až dvojhlasem zavřískly žestě }
\sbline{a v nesvatém slunci Hirošimy }
\sbline{smíření ve svatém městě }
\sbline{jsme nakonec dospěli i my. }
}

\verse{\sbline{Ráno jsi vypila kávu }
\sbline{a odešla dřív než jsem vstal,}
\sbline{ani jsem nezdvihl hlavu, }
\sbline{ani jsem nezamával. }
\sbline{To jen zvoníci zmámili mě }
\sbline{prvními tóny Velikonoc,}
\sbline{to nás jen v hotelu v Římě }
\sbline{na pár chvil spojila noc.}
}



\song{O Children}{Nick Cave \& the Bad Seeds}{The Lyre of Orpheus (2004)}

\verse{\sbline{\chord{Em}\chord{C}\chord{Am}\chord{G}\chord{D}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{Pass me that lovely little gun,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{my dear my darling one,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{the cleaners are coming one by one,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{you don't even     }\chordslyrics{\chord{D}}{wanna let them     }\chordslyrics{\chord{Em}}{start.}}
}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{They're knocking now upon your door,}
\sbline{they measure the room they know the score,}
\sbline{they're mopping up the butcher's floor}
\sbline{of your broken little hearts.}
}

\verse{\sbline{O children}
}

\verse{\sbline{Forgive us now for what we've done,}
\sbline{it started out as a bit of fun,}
\sbline{here take these before we run away,}
\sbline{the keys to the gulag.}
}

\chorus{\sbline{O \chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{children,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{G}}{lift up your voi}\chordslyrics{\chord{D}}{ce, lift up your }\chordslyrics{\chord{Em}}{voice.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{Children,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{G}}{re}\chordslyricshyphen{\chord{D}}{joice, re}\chordslyrics{\chord{Em}}{joice.}}
}

\verse{\sbline{Here comes Frank and poor old Jim,}
\sbline{they're gathering round with all my friends,}
\sbline{we're older now, the light is dim}
\sbline{and you're only just beginning.}
}

\verse{\sbline{O children}
}

\verse{\sbline{We have the answer to all your fears,}
\sbline{it's short, it's simple, it's crystal clear,}
\sbline{it's round about, it's somewhere here}
\sbline{lost amongst our winnings.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{The cleaners have done their job on you,}
\sbline{they're hip to it man they're in the groove,}
\sbline{they've hosed you down, you're good as new,}
\sbline{they're lining up to inspect you.}
}

\verse{\sbline{O children}
}

\columnbreak
\verse{\sbline{Poor old Jim's white as a ghost,}
\sbline{he's found the answer that was lost,}
\sbline{we're all weeping now weeping because}
\sbline{there ain't nothing we can do to protect you.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Hey little train we're jumping on}
\sbline{the train that goes to the kingdom,}
\sbline{we're happy ma we're having fun}
\sbline{and the train ain't even left the station.}
}

\verse{\sbline{Hey little train wait for me,}
\sbline{I once was blind but now I see,}
\sbline{have you left a seat for me, }
\sbline{is that such a stretch of imagination?}
}

\verse{\sbline{Hey little train wait for me,}
\sbline{I was held in chains but now I'm free,}
\sbline{I'm hanging in there don't you see}
\sbline{in this process of elimination.}
}

\verse{\sbline{Hey little train we're jumping on}
\sbline{the train that goes to the kingdom,}
\sbline{we're happy ma we're having fun}
\sbline{and it's beyond my wildest expectation.}
}

\verse{\sbline{Hey little train we're jumping on}
\sbline{the train that goes to the kingdom,}
\sbline{we're happy ma we're having fun}
\sbline{and the train ain't even left the station\ldots }
}

\end{multicols}


\song{Obelisk}{Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Asus2}}{Milovali se, jen když se }\chordslyrics{\chord{Em7}}{měli rádi,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Asus2}}{kávu pili, když jim bylo }\chordslyrics{\chord{Em7}}{černo,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Asus2}}{neptali se, kdo je druhá -- }\chordslyrics{\chord{Em7}}{druhý,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Asus2}}{platili dluhy bez antických }\chordslyrics{\chord{Em7}}{gest.}}
}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{G}\chord{C}\chord{Em}}
}

\verse{\sbline{Utopili se a šli pak spolu domů }
\sbline{koupili si Tuttiho, medvídka s duší v plyši,}
\sbline{a také několik osobních nepřátel,}
\sbline{jenže pak nevěděli, pro pána co s nimi.}
}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{G}\chord{C}\chord{Em}}
}

\verse{\sbline{Náruživostem svým rozorali meze,}
\sbline{v parku hudba hrála, ona plakala,}
\sbline{šetřili si, podívat se chtěli do Pompejí }
\sbline{dříve než nějací piloti z pitomých rozkazů.}
}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{G}\chord{C}\chord{Em}}
}

\verse{\sbline{Kvetly jim růže a tvářičky na mrazu,}
\sbline{naplňovali údivem cukřenky, svět a sebe,}
\sbline{byli nezaručení, ale též neodvysílaní,}
\sbline{léčili kočku, která spolkla nit.}
\sbline{Uprostřed té niti světlo odejít,}
\sbline{umřeli v horoucím a přesvědčivém stisku,}
\sbline{toto je pravda, pravda, samá pravda, }
\sbline{KONEC OBELISKU. }
}



\song{One of My Turns}{Pink Floyd}{The Wall (1973)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Day after day, }\chordslyrics{\chord{Em}}{love turns gray}}
\sbline{like the \chordslyrics{\chord{F}}{skin of a dying }\chordslyrics{\chord{C}}{man.}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{C}}{And night after night, we pre}\chordslyrics{\chord{Em}}{tend it's all right}}
\sbline{but \chordslyrics{\chord{Dm}}{I have grown older and}}
\sbline{you have grown colder and}
\sbline{nothing is very much \chordslyrics{\chord{G7}}{fun anymore.}}
}

\verse{\sbline{And I can feel one of my turns coming on.}
\sbline{I feel cold as a razor blade,}
\sbline{tight as a tourniquet,}
\sbline{dry as a funeral drum.}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{Run to the }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{bedroom,}}
\sbline{in the \chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{suitcase on the }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{left}}
\sbline{you'll \chordslyrics{\chord{C7}}{find my }\chordslyrics{\chord{Dm}}{favourite axe.}\chordslyrics{\chord{Am}\chord{Dm}\chord{Am}}{}}
}

\verse{\sbline{Don't look so frightened,}
\sbline{this is just a passing phase,}
\sbline{one of my bad days.}
}

\verse{\sbline{Would you like to watch T.V.?}
\sbline{Or get between the sheets?}
\sbline{Or contemplate the silent freeway?}
\sbline{Would you like something to eat?}
}

\verse{\sbline{Would you like to learn to fly?  Would you?}
\sbline{Would you like to see me try?}
}

\verse{\sbline{\chord{D}\chord{D}\chord{G}\chord{C}\chord{E$\flat$}\chord{B$\flat$}\chord{E$\flat$}\chord{B$\flat$}\chord{Dm}\chord{E$\flat$}\chord{B$\flat$}\chord{E$\flat$}\chord{B$\flat$}\chord{Dm}\chord{Am7}\chord{Dm7}\chord{C}}
}

\verse{\sbline{Would you like to call the cops?}
\sbline{Do you think it's time I stopped?}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm9}}{Why are you running away?}}
}



\song{Opět na výletě}{Vlasta Redl}{Na výletě (1990)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Říkali, }\chordslyrics{\chord{Dm}\chord{Am}}{že už tě }\chordslyrics{\chord{G}}{neuvidím,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{a chtěli slyšet }\chordslyrics{\chord{Dm}}{jména }\chordslyrics{\chord{Am}}{nějakých }\chordslyrics{\chord{G}}{dalších lidí.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{Ale já nikoho }\chordslyrics{\chord{C}}{neznám, ani }\chordslyrics{\chord{F}}{tebe milá,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{vím jen, že jsi }\chordslyrics{\chord{C}}{pryč, žes mě }\chordslyrics{\chord{F}}{opustila}}
}

\verse{\sbline{Říkali, že to mám pustit z hlavy,}
\sbline{a chodit víc ven, že mám jen jedno zdraví.}
\sbline{Ale já nemám zájem o žádné uzdravení!}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Říkali, }\chordslyrics{\chord{Dm}\chord{Am}}{že čas }\chordslyrics{\chord{G}}{všechno spraví\ldots }}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Tak konečně }\chordslyrics{\chord{D}}{mám zas aspoň }\chordslyrics{\chord{E}}{po starostech,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{co bude }\chordslyrics{\chord{D}}{zítra a co }\chordslyrics{\chord{E}}{potom a jak je to prosté.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm7}}{Zas můžu }\chordslyrics{\chord{A}}{lhát a chodit si, }\chordslyrics{\chord{D}}{kam chci domů,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm7}}{a do rána }\chordslyrics{\chord{A}}{psát, o tom že }\chordslyrics{\chord{D}}{není komu.}}
}

\verse{\sbline{\chord{F\msharp m}\chord{A}\chord{D}\chord{E(6)}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Hrajte mi }\chordslyrics{\chord{F}}{blues, za to že }\chordslyrics{\chord{G}}{se mnou byla,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{za každou mou }\chordslyrics{\chord{F}}{půlnoc, v které mě }\chordslyrics{\chord{G}}{probudila,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{hrajte mi }\chordslyrics{\chord{C}}{blues, že aspoň }\chordslyrics{\chord{F}}{našli jsme se}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{a že mám }\chordslyrics{\chord{C}}{rozum, který }\chordslyrics{\chord{F}}{všechno snese.}}
}

\chorus{\sbline{Hrajte mi blues za moje skvělé plány,}
\sbline{že už budu hodný a na prstě omotaný,}
\sbline{hrajte mi blues, ať si s ním zacpu uši,}
\sbline{ať neslyším ticho, co mi zbylo v duši.}
}

\verse{\sbline{\chord{2$\times$}\chord{A}\chord{D}\chord{A}\chord{E}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm}}{Hrajte mi }\chordslyrics{\chord{A}}{blues za tu, co }\chordslyrics{\chord{D}}{o mě stála,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm}}{hrajte mi }\chordslyrics{\chord{A}}{blues, i kdyby }\chordslyrics{\chord{D}}{jenom lhala,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm}}{hrajte mi }\chordslyrics{\chord{A}}{blues, že na tomhle }\chordslyrics{\chord{D}}{krásném světě}}
\sbline{už se mi \chordslyrics{\chord{Hm}}{nechce být }\chordslyrics{\chord{A}}{jinak, než jen }\chordslyrics{\chord{D}}{na výletě\ldots }}
}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{Dm}\chord{Am}\chord{G}}
}



\song{Ostrov pokladů}{Karel Kryl}{Monology (1992)}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{Am}\chord{F}\chord{G}\chord{C}\chord{Am}\chord{F}\chord{G}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Jsem zřejmě }\chordslyrics{\chord{Am}}{na hlavu, když }\chordslyrics{\chord{F}}{o pocty se }\chordslyrics{\chord{G}}{nervu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{když s proudem }\chordslyrics{\chord{Am}}{neplavu a }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{raději pro Mi}\chordslyrics{\chord{G}}{nervu}}
\sbline{přepřahám \chordslyrics{\chord{C}}{Pegasy, }\chordslyrics{\chord{Am}\chord{F}\chord{G}}{přepřahám }\chordslyrics{\chord{C}}{Pegasy}\chordslyrics{\chord{Am}\chord{F}\chord{G}\chord{(C7)}}{}}
}

\verse{\sbline{Jsem zřejmě na mozek, když hledám před vzlétnutím }
\sbline{k přistání podvozek a do vztyku se nutím }
\sbline{s rizikem pro vlasy, s rizikem pro vlasy. }
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{Když místo po Hradu sám chodím po ulici, }}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{když smím a nekradu, }\chordslyrics{\chord{D7}}{jsem zřejmě }\chordslyrics{\chord{G}}{na palici,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{já zůstal }\chordslyrics{\chord{Am}}{pozadu, }\chordslyrics{\chord{F}}{hniju si }\chordslyrics{\chord{G}}{na vesnici }\chordslyrics{\chord{C}}{rád.}\chordslyrics{\chord{Am}\chord{F}\chord{G}}{}}
}

\verse{\sbline{Jsem zřejmě na lebku, když nechci nové bohy }
\sbline{či pestrou nálepku a preferuji nohy }
\sbline{k pohybu po zemi, k pohybu po zemi. }
}

\verse{\sbline{Jsem zřejmě na bednu, když nevím, kolik za to, }
\sbline{když strachem neblednu a píšu pro Erató, }
\sbline{byť zase v podzemí, byť zase v podzemí. }
}

\chorus{\sbline{Spláchl jsem dozadu výhodnou investici: }
\sbline{lépe žít o hladu, než zdobit šibenici! }
\sbline{Svůj ostrov pokladů v domečku na vesnici, }
\sbline{svůj ostrov pokladů v domečku na hranici, }
\sbline{svůj ostrov pokladů v exilu za hranicí mám\ldots   }
}



\song{Palaces of Montezuma}{Nick Cave / Grinderman}{Idiot Prayer (2020)}

\verse{\sbline{\chord{F}\chord{A}\chord{B$\flat$}\chord{C}\chord{B$\flat$}\chord{F}\chord{C}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{Psychedelic invocations,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{Mata Hari }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{at the station}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{I give to you,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{a Java princess of Hindu birth,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{a woman of flesh, a child of earth}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{I give to you.}}
}

\verse{\sbline{The hanging gardens of Babylon,}
\sbline{Miles Davis, the black unicorn}
\sbline{I give to you,}
\sbline{the Palaces of Montezuma,}
\sbline{the Gardens of Akbar's tomb}
\sbline{I give to you.}
}

\verse{\sbline{The spider Goddess and the Needle Boy,}
\sbline{the slave-dwarves that they employ}
\sbline{I give to you,}
\sbline{a custard-coloured super-dream}
\sbline{of Ali McGraw and Steve McQueen}
\sbline{I give to you.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{C'mon }\chordslyrics{\chord{F}}{baby, get me out of the }\chordslyrics{\chord{C}}{cold}}
\sbline{and \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{give me, give me, give me your }\chordslyrics{\chord{F}}{precious love for }\chordslyrics{\chord{C}}{me to hold.}}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{The epic of Gilgamesh,}
\sbline{a pretty little black A-line dress}
\sbline{I'll buy it for you,}
\sbline{the spinal cord of JFK,}
\sbline{wrapped in Marilyn Monroe's negligee}
\sbline{I give to you.}
}

\verse{\sbline{I want nothing in return,}
\sbline{just the softest little breathless word}
\sbline{I ask of you,}
\sbline{a word contained in a grain of sand}
\sbline{can barely walk, can't even stand}
\sbline{I ask of you.}
}

\chorus{}

\chorus{}



\song{Paranoid Eyes}{Pink Floyd}{The Final Cut (1983)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Button your lip and }\chordslyrics{\chord{C}}{don't let shield }\chordslyrics{\chord{G}}{slip,}}
\sbline{take a fresh grip on your \chordslyrics{\chord{C}}{bullet-proof }\chordslyrics{\chord{G}}{mask,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{and if they try to break down your disguise with their }\chordslyrics{\chord{G}}{questions,}\chordslyrics{\chord{D}\chord{C}}{}}
\sbline{you can \chordslyrics{\chord{G}}{hide, }\chordslyrics{\chord{D}}{hide, }\chordslyrics{\chord{C}}{hide, }\chordslyrics{\chord{G/B}\chord{Am}}{}}
\sbline{behind paranoid \chordslyrics{\chord{G}}{eyes.}}
}

\verse{\sbline{You put on our brave face and slip over the road for a jar,}
\sbline{fixing your grin as you casually lean on the bar,}
\sbline{laughing too loud at the rest of the world}
\sbline{with the boys in the crowd,}
\sbline{you hide, hide, hide,}
\sbline{behind petrified eyes.}
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{G}\chord{C}\chord{G}\chord{C}\chord{G}\chord{Em}\chord{D}\chord{Am}\chord{G}}
}

\verse{\sbline{You believed in their stories of fame, fortune and glory,}
\sbline{now you're lost in a haze of alchohol soft middle age,}
\sbline{the pie in the sky turned out to be miles too high,}
\sbline{and you hide, hide, hide,}
\sbline{behind brown and mild eyes.}
}



\song{Příteli}{Vlasta Redl}{O kolo zpět (1997)}

\verse{\sbline{\chord{E}\chord{E4/B}\chord{E}\chord{B}\chord{(A)}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Příteli }\chordslyrics{\chord{E4/B}}{z dávných }\chordslyrics{\chord{E}}{válek, }\chordslyrics{\chord{B}}{píšu to }\chordslyrics{\chord{E}}{psaní,}\chordslyrics{\chord{E4/B}\chord{E}\chord{B}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{jak jsem }\chordslyrics{\chord{E4/B}}{před lety }\chordslyrics{\chord{E}}{slíbil }\chordslyricshyphen{\chord{B}}{na trnko}\chordslyrics{\chord{E}}{braní.}\chordslyrics{\chord{E4/B}\chord{E}\chord{B}}{}}
\sbline{Stále \chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{mířím }\chordslyricshyphen{\chord{B}}{na jiho}\chordslyrics{\chord{E}}{západ,}}
\sbline{jsem už \chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{za horama, }\chordslyrics{\chord{B}}{za vodou, }\chordslyrics{\chord{G}}{což rač }\chordslyrics{\chord{A}}{chápat,}}
\sbline{můj \chordslyrics{\chord{E}}{rytíři }\chordslyrics{\chord{E4/B}}{bez lázně a }\chordslyrics{\chord{E}}{vany }\chordslyrics{\chord{B}}{z hotelu }\chordslyrics{\chord{E}}{Blaník.}\chordslyrics{\chord{E4/B}\chord{E}\chord{B}}{}}
}

\verse{\sbline{Tady je zima už za námi a ledy tají,}
\sbline{kdo zasil v prosinci banány, tomu už zrají.}
\sbline{A ze všech koutů život zas vstává,}
\sbline{všude pupeny, lupeny, květiny, tráva,}
\sbline{na nebi kometa s vlečkou a Hanka se vdává.}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{3$\times$}}{~ }\chordslyrics{\chord{E}\chord{E4/B}\chord{E}\chord{B}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{~ }\chordslyrics{\chord{A}\chord{B}\chord{C\msharp m}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C\msharp m/G\msharp }}{~ }\chordslyrics{\chord{A}\chord{B}\chord{E}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{2$\times$}}{~ }\chordslyrics{\chord{E}\chord{E4/B}\chord{E}\chord{B}\chord{(A)}}{}}
}

\verse{\sbline{Válka skončila, zdá se, a vojsko se vrací,}
\sbline{i tažní ptáci a nástroje do restaurací.}
\sbline{A všem to pípá v Motorolách,}
\sbline{hlavně Jarmilám a Hynkům jaro volá.}
\sbline{Je tu veselo, jak dřív jen o demonstracích.}
}

\verse{\sbline{\chord{B}}
}

\verse{\sbline{Můj milý příteli kdesi tam, do časů pravých,}
\sbline{posílám kousek Tvé písně a všichni Tě zdraví.}
\sbline{Mrkací panenku, kuličku skleněnku,}
\sbline{papuče, čelenku, neplatnou vstupenku,}
\sbline{raketu, míček a kačenku na klíček. (ať jsi třeba trochu nemocný, jen když jsi pravý)}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{A možná  }\chordslyrics{\chord{A}}{ještě víc  }\chordslyrics{\chord{B}}{dáme to }\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{mu, }}
\sbline{kdo si nás, \chordslyrics{\chord{A}}{kdo si nás  }\chordslyrics{\chord{B}}{vezme do }\chordslyrics{\chord{E}}{mů. }}
}

\verse{\sbline{mezihra}
}

\verse{\sbline{Příteli z dávných válek, píšu to psaní,}
\sbline{jak jsem před léty slíbil na trnkobraní\ldots }
}



\song{Přijdu hned}{Vlasta Redl}{O kolo zpět (1997)}

\verse{\sbline{Tady je \chordslyrics{\chord{D}}{kruh, tady je }\chordslyrics{\chord{A/C\msharp }}{dvůr, tady }\chordslyrics{\chord{G}}{bydlí}\chordslyrics{\chord{Em}}{}}
\sbline{moje \chordslyrics{\chord{Hm}}{pýcha a }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{štěstí napo}\chordslyrics{\chord{A}}{sled,}}
\sbline{tady jsou \chordslyrics{\chord{G}}{knížky, tady }\chordslyrics{\chord{Hm}}{svíce, tady }\chordslyrics{\chord{Em}}{hrnky, tady }\chordslyrics{\chord{A}}{lžíce,}}
\sbline{kdybys šel \chordslyrics{\chord{D}}{pryč, tady je }\chordslyrics{\chord{A}}{klíč, přijdu }\chordslyrics{\chord{D}}{hned.}}
}

\verse{\sbline{To vpravo je les, tohle je vřes a tudy sever,}
\sbline{téhle cesty už je konec nadohled,}
\sbline{tohle je Zlín a támhle blízko, to už je Melbourne, San Francisco,}
\sbline{sedni si sem, někde tu jsem, přijdu hned.}
}

\verse{\sbline{Támhleto je pták, to velké je mrak, tím se prší,}
\sbline{a tímhle přivoláš si slunce zase zpět,}
\sbline{tohle je výhled na Kokořín a tahle okna vedou k moři,}
\sbline{tady je gin, tady led, já přijdu hned.}
}

\verse{\sbline{Tohle je stůl, tohle čaj a tohle papír,}
\sbline{mávni tužkou a tvoji mrtví ožijí,}
\sbline{je to tak snadné, až to mrzí, že nejde chtít být tak drzý}
\sbline{a stvořit si svět jenom z vět a melodií.}
}

\verse{\sbline{\ldots a tam právě jsem a snad se vrátím,}
\sbline{kdyby ne včas, nech jí tu vzkaz, že jsi tu byl.}
}



\song{Pole, tráva a činžáky}{Květy}{Bílé včely (2012)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{A zdá se mi, že hadi ovíjejí }\chordslyrics{\chord{Em}}{zem,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am7}}{měsíc bude ti v patách, }\chordslyrics{\chord{Em(7)}}{kameny hlídají cestu.}}
\sbline{V tak nízkém obilí není kde se skrýt,}
\sbline{hoří\ldots ~ a kolem oken sune se dým.}
}

\verse{\sbline{Ptám se paní v metru, kudy mám jít,}
\sbline{říká, že Ježíš mě vidí, protože vidí všechny.}
\sbline{Právě se vrací zpátky, o stanici dřív}
\sbline{nechala ležet svůj batoh, přiletěla z USA.}
}

\verse{\sbline{Pole tráva a činžáky jsou tady stejný,}
\sbline{postavy Špejbla s Hurvínkem na lavici v přízemí.}
}

\verse{\sbline{[: A zdává se mi o ní sen,}
\sbline{zdává se mi, zdává se mi o ní sen :]}
\sbline{(A jako duhová křída)}
\sbline{Zdává se mi o ní sen,}
\sbline{zdává se mi, že hadi ovíjejí zem.}
}



\song{Possible Pasts}{Pink Floyd}{The Final Cut (1983)}

\verse{\sbline{They \chordslyrics{\chord{G}}{flutter behind you your possible }\chordslyrics{\chord{Am}}{pasts,}}
\sbline{some \chordslyrics{\chord{C}}{brighteyed and crazy, some }\chordslyrics{\chord{D}}{frightened and }\chordslyrics{\chord{G}}{lost.}}
\sbline{A \chordslyricshyphen{\chord{G}}{warning to anyone still in com}\chordslyrics{\chord{Am}}{mand}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{of their possible }\chordslyrics{\chord{D}}{future, to take }\chordslyrics{\chord{G}}{care.}}
\sbline{In \chordslyricshyphen{\chord{G}}{derelict sidings the poppies en}\chordslyrics{\chord{Am}}{twine}}
\sbline{with \chordslyrics{\chord{C}}{cattle trucks lying in }\chordslyrics{\chord{D}}{wait for the next }\chordslyrics{\chord{G}}{time.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{Do you remember me, how we used to be,}}
\sbline{do you think we should be \chordslyrics{\chord{D}}{closer?}}
}

\verse{\sbline{She stood in the doorway, the ghost of a smile,}
\sbline{haunting her face like a cheap hotel sign.}
\sbline{Her cold eyes imploring the men in their macs}
\sbline{for the gold in their bags or the knives in their backs.}
\sbline{Stepping up boldly one put out his hand,}
\sbline{he said, ``I was just a child then, now I'm only a man.''}
\sbline{Do you remember me,  how we used to be,}
\sbline{do you think we should be closer?}
}

\verse{\sbline{\chord{Em}\chord{C}\chord{Em}\chord{C}\chord{Em}\chord{D}\chord{C}\chord{D}\chord{Cmaj9}}
}

\verse{\sbline{By the cold and religious we were taken in hand,}
\sbline{shown how to feel good and told to feel bad.}
\sbline{Strung out behind us the banners and flags}
\sbline{of our possible pasts lie in tatters and rags.}
\sbline{Do you remember me, how we used to be,}
\sbline{do you think we should be closer?}
}



\song{Rozeznávám}{Michal Horáček / Petr Hapka}{V penziónu Svět (1988)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{Máš tucty }\chordslyrics{\chord{G7}}{známých, ale }\chordslyrics{\chord{C}}{kdo tě zná?}}
\sbline{Máš \chordslyrics{\chord{Dm7}}{vlastní píseň, }\chordslyrics{\chord{G7}}{kdo však ví, jak }\chordslyrics{\chord{C}}{zní?}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{Máš }\chordslyricshyphen{\chord{G7}}{pocit, že jsi zaku}\chordslyrics{\chord{Am}}{tálená,}}
\sbline{jak \chordslyrics{\chord{Dm7}}{drobná mince }\chordslyrics{\chord{F}}{pod rohožkou }\chordslyrics{\chord{G}}{dní.}}
}

\chorus{\sbline{Já však \chordslyrics{\chord{Dm7}}{rozeznávám, }\chordslyrics{\chord{G7}}{zvuk chůze, co se }\chordslyrics{\chord{C}}{odráží}}
\sbline{od výloh hlučných \chordslyrics{\chord{Dm7}}{pasáží, }\chordslyricshyphen{\chord{G7}}{tvou samotu, tvé záva}\chordslyrics{\chord{C}}{ží.}}
\sbline{Já vždy \chordslyrics{\chord{Dm7}}{rozeznávám }\chordslyrics{\chord{G7}}{tvé boky, když jdeš }\chordslyrics{\chord{C}}{ulicí, }}
\sbline{tvé vlasy mezi \chordslyrics{\chord{Dm7}}{pšenicí, }\chordslyricshyphen{\chord{G7}}{tvou vůni mezi tisí}\chordslyrics{\chord{C}}{ci.}}
\sbline{Já vždy \chordslyrics{\chord{Dm7}}{rozeznávám, }\chordslyrics{\chord{G7}}{hravě rozeznávám.}\chordslyrics{\chord{Dm7}}{}}
}

\verse{\sbline{Máš pravdu, ale kdo ti za ni dá?}
\sbline{Máš hlavu plnou utajených snů.}
\sbline{Máš podezření, že jsi vlastně zbytečná,}
\sbline{jak malá piha skrytá pohledům.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm7}}{Máš svoje }\chordslyrics{\chord{C7}}{léta, právě }\chordslyrics{\chord{F}}{jako já,}}
\sbline{máš \chordslyrics{\chord{Gm7}}{načase jít už }\chordslyrics{\chord{C7}}{vlastním barvám }\chordslyrics{\chord{F}}{vstříc.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm7}}{Má lásko, }\chordslyricshyphen{\chord{C7}}{nejsi, nejsi nevi}\chordslyrics{\chord{Dm}}{ditelná,}}
\sbline{já \chordslyrics{\chord{Gm7}}{věřím, že ti }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{budu moci }\chordslyrics{\chord{C}}{říct:}}
}

\chorus{\sbline{Já vždy \chordslyrics{\chord{Gm7}}{rozeznávám }\chordslyrics{\chord{C7}}{tvé boky, když jdeš }\chordslyrics{\chord{F}}{ulicí, }}
\sbline{tvé vlasy mezi \chordslyrics{\chord{Gm7}}{pšenicí, }\chordslyricshyphen{\chord{C7}}{tvou vůni mezi tisí}\chordslyrics{\chord{F}}{ci.}}
\sbline{Já tě \chordslyrics{\chord{Gm7}}{rozeznávám, }\chordslyrics{\chord{C7}}{jak vlčí máky }\chordslyrics{\chord{F}}{v osení, }}
\sbline{jak ostrov mezi  \chordslyrics{\chord{Gm7}}{dlážděním, }\chordslyricshyphen{\chord{C7}}{tvá grácie se nemě}\chordslyrics{\chord{F}}{ní.}}
\sbline{Já tu \chordslyrics{\chord{Gm7}}{rozeznávám\ldots  }\chordslyrics{\chord{C7}\chord{F}}{}}
}



\song{Setkání s Puškinem}{Bulat Okudžava / Jaromír Nohavica}{V tom roce pitomém (1990)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E7}}{Co bylo, je }\chordslyrics{\chord{Am}}{pryč jednou }\chordslyrics{\chord{E7}}{provždy a stesky jsou }\chordslyrics{\chord{Am}}{k ničemu,}}
\sbline{každá epocha \chordslyrics{\chord{C}}{má vlastní }\chordslyrics{\chord{G}}{kulisy herce i }\chordslyrics{\chord{Am}}{kus}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A7}}{a líto mi }\chordslyrics{\chord{Dm}}{je, že už }\chordslyrics{\chord{G}}{nikdy se nesetkám }\chordslyrics{\chord{Am}}{s Puškinem,}}
\sbline{nezajdu si \chordslyrics{\chord{E7}}{s ním na čaj do bistra U sedmi }\chordslyrics{\chord{Am}}{hus.}\chordslyrics{\chord{E7}}{}}
}

\verse{\sbline{Dnes už nechodíme jak zastara bosáci naboso,}
\sbline{řvou motory aut, my z oken sčítáme galaxie,}
\sbline{a líto mi je, že už po Moskvě nejezdí drožkáři}
\sbline{a nebudou víc, nebudou a to líto mi je.}
}

\verse{\sbline{Před tebou se skláním, má bezbřehá epocho poznání,}
\sbline{a vzdávám ti hold, lidský rozume nad rozumem,}
\sbline{a líto mi je, že jak dřív se i dnes bůžkům klaníme}
\sbline{a na kolenou bijem hlavami o tvrdou zem.}
}

\verse{\sbline{Podél našich cest dlouhé aleje vítězných praporů,}
\sbline{náš boj za to stál, my máme vše, za co šli jsme se bít,}
\sbline{a líto mi je, že se stavějí pomníky z mramoru}
\sbline{a vyšší než my, vyšší než veškerá vítězství.}
}

\verse{\sbline{Co bylo, je pryč, vyjdu ven na špacír, koukám, noc je tu,}
\sbline{vtom z ničeho nic vedle arbatských vrat u vody}
\sbline{stojí drožkář a kůň a pan Puškin jde po prázdném prospektu,}
\sbline{já krk za to dám, zítra že se něco přihodí\ldots }
}



\song{Si je perds}{ZAZ}{Recto verso (2013)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm}}{J’me sens }\chordslyrics{\chord{G}}{brocante, }\chordslyrics{\chord{A}}{j’suis la }\chordslyrics{\chord{G}\chord{F\msharp m}}{méchante,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Hm}}{si mes en}\chordslyrics{\chord{G}}{fants m’invitent, }\chordslyrics{\chord{A}}{je fais la }\chordslyrics{\chord{G}\chord{F\msharp m}}{pas contente,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{et quand ils me visitent, }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{je suis la transparente.}}
}

\verse{\sbline{J’me sens pâlotte, je me sanglote,}
\sbline{mes enfants me nettoient, des inconnus me sortent,}
\sbline{à croire quand je me vois, \chordslyrics{\chord{A}}{que je suis déjà morte.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm}}{Si je perds la mémoire, faudrait pas s’inquiéter,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A}}{c’est qu’ma vie est au soir d’une triste journée,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{si je perds la raison, faudrait pas s’en vouloir,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{si c’est plus ma maison, }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{laissez-moi dans l’couloir.}}
\sbline{Si je perds les pédales, et si ça vous inquiète,}
\sbline{si ça vous fait trop mal, je n’sais plus qui vous êtes,}
\sbline{et si je perds la boule, n’ayez pas trop pitié,}
\sbline{ma tête est une foule de visages oubliés.}
}

\verse{\sbline{J’me sens friperie, j’me fais momie,}
\sbline{mes enfants me déplacent, comme un vieux manuscrit,}
\sbline{et j’ai les feuilles qui cassent, et je suis mal écrit.}
}

\verse{\sbline{J’me sens bizarre, j’me vis trop tard,}
\sbline{si je repense aux instants, où j’ai fait sans savoir,}
\sbline{la course avec le temps, sans me dire au revoir.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{\chord{Hm}\chord{A}\chord{Em}\chord{G}\chord{F\msharp m}}
}

\chorus{\sbline{\ldots }
\sbline{et si je perds la tête, n’ayez pas trop pitié,}
\sbline{bientôt je serai bête et vous aurez oublié.}
}



\song{Sladké je žít}{Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{Šel jsem si sednout k řece a koukal, jak vlny jdou,}
\sbline{šel jsem si sednout k řece a koukal, jak vlny jdou,}
\sbline{a potom jsem tam skočil, byl jsem hned pod vodou. }
}

\verse{\sbline{Vyplul jsem a začal vzlykat, vyplul jsem a spustil křik,}
\sbline{vyplul jsem a začal vzlykat, vyplul jsem a spustil křik, }
\sbline{kdyby voda nebyla tak chladná, byl bych už nebožtík. }
}

\verse{\sbline{Jel jsem šestnáct pater a koukal Bohu do oken, }
\sbline{jel jsem šestnáct pater a koukal Bohu do oken, }
\sbline{myslel jsem na svý děvče a dlouho váhal se skokem.}
}

\verse{\sbline{Stál jsem tam a začal vzlykat, stál jsem a spustil křik, }
\sbline{stál jsem tam a začal vzlykat, stál jsem a spustil křik, }
\sbline{kdybych nebyl tak vysoko, byl bych už nebožtík. }
}

\verse{\sbline{Tak asi budu žít dále, nezbýva, než abych žil, }
\sbline{tak asi budu žít dále, nezbýva, než abych žil, }
\sbline{pro lásku bych třeba umřel, ale pro život jsem se narodil. }
}

\verse{\sbline{Můžete mě vidět vzlykat, slyšet mě jak spustím křik, }
\sbline{můžete mě vidět vzlykat, slyšet mě jak spustím křik, }
\sbline{má milá třeba se vztekni, nebude ze mě nebožtík.}
}



\song{Smíchov}{Severní nástupiště}{O krysách a vlcích (2018)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{Smíchov je zamračenej, přeplněný tramvaje,}}
\sbline{lidi \chordslyrics{\chord{F*}}{koukaj na boty nebo na čůrky, co po sklech jedou.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{Před nádražím vdechnou pizzu a nechaj okraje}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{F*}}{na obloze nevidět nic jinýho než šedou.}}
}

\chorus{\sbline{Vono to \chordslyrics{\chord{G}}{schne a }\chordslyrics{\chord{D}}{padá a }\chordslyrics{\chord{Em}}{v restauraci }\chordslyrics{\chord{C}}{Oáza}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{z rádia }\chordslyrics{\chord{H7}}{dohrává }\chordslyrics{\chord{Em}}{páteční }\chordslyrics{\chord{C}}{hitparáda}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{nádražní }\chordslyricshyphen{\chord{D}}{rozhlas ztich}\chordslyrics{\chord{Em}}{nul a tebou }\chordslyrics{\chord{C}}{projede,}}
\sbline{že vlak ze \chordslyrics{\chord{G}}{severního }\chordslyrics{\chord{D}}{nástupiště }\chordslyrics{\chord{Em}}{odjíždí zas }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{bez te}\chordslyrics{\chord{G}}{be.}\chordslyrics{\chord{D}\chord{Em}\chord{C}\chord{G}\chord{D}\chord{Em}\chord{C}}{}}
}

\verse{\sbline{Smíchovu zmrzl úsměv, vypliv vajgl do sněhový břečky,}
\sbline{vzala ho žena bez domova a dala do krabičky.}
\sbline{Vosum dní starej ježíš bloudí ránem novoroční kocoviny,}
\sbline{nikdo nenabízí šumák, prej každej ze včerejška nese si dost svojí špíny.}
}

\chorus{\sbline{Vono to mrzne a studí a v restaruaci Oáza}
\sbline{klapnutí dalšího grogu ho svůdně budí (?),}
\sbline{nádražní rozhlas ztichnul a tebou projede,}
\sbline{že vlak ze severního nástupiště odjíždí zas bez tebe.}
}

\verse{\sbline{Smíchov se tiše culí, ví to, co je jen v náznacích vidět,}
\sbline{že nacucaný pupeny na stromech se vmáčknout zpátky nedaj.}
\sbline{Nikdo moc nevěří, maj pocit, že bylo to jenom kdysi dávno v kině,}
\sbline{jak ptáci vrací se a do větví a na troleje sedaj.}
}

\chorus{\sbline{Vono to voní a kvete a v restaruaci Oáza}
\sbline{ti tělem něco novýho najednou tepe,}
\sbline{dopíjíme pivo a nádražní rozhlas zapřede,}
\sbline{že na severní nástupiště přijíždí vlak pro mě i pro tebe,}
\sbline{pro mě i pro tebe.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{F* = 033200}
}



\song{Somrkrálka blues}{Nerez}{}

\verse{\sbline{\chord{Cmaj7}\chord{Dm7}\chord{Em7}\chord{Dm7}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{Vlasy až na paty, }\chordslyrics{\chord{H7}}{třepivý záplaty, }}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{má řeči nahatý, }\chordslyrics{\chord{A7}}{somrkrálka blues,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{v kapse jako }\chordslyrics{\chord{G}}{proprietu }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{jabko, jednu }\chordslyrics{\chord{G}}{cigaretu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{vločky sbírá }\chordslyrics{\chord{A7}}{do baretu, }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{když má léto }\chordslyrics{\chord{G}}{půst.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{Kantýny, čekárny, }\chordslyrics{\chord{A7}}{básničky na koleně,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{o paní }\chordslyrics{\chord{G}}{z pekárny, }\chordslyrics{\chord{Dm7}}{co má se }\chordslyrics{\chord{G}}{čím dál stejně,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{uprostřed pohádky }\chordslyrics{\chord{A7}}{nevíme, jak to bylo,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm7}}{cukrovkář }\chordslyrics{\chord{Em7}}{nedopil }\chordslyrics{\chord{Fmaj7}}{třetinkový }\chordslyrics{\chord{G}}{pivo.}\chordslyrics{\chord{G+}}{}}
}

\verse{\sbline{Koflíkům od fíkusu, zastávkám autobusu }
\sbline{v zeleným hubertusu zpívá somrblues, }
\sbline{vlasy až na paty, třepivý záplaty, }
\sbline{má řeči nahatý, ta somrkrálka blues.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{\chord{Cmaj7}\chord{Dm7}\chord{Em7}\chord{Dm7}}
}



\song{Stagger Lee}{Nick Cave \& the Bad Seeds}{Murder Ballads (1996)}

\verse{\sbline{It was \chordslyrics{\chord{Dm}}{back in '32 when times were hard,}}
\sbline{he had a Colt .45 and a deck of cards, \chordslyrics{\chord{Am}}{Stagger Lee.}}
}

\verse{\sbline{He wore rat-drawn shoes and an old stetson hat,}
\sbline{had a '28 Ford, had payments on that, Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{His woman threw him out in the ice and snow}
\sbline{and she told him, ``Never ever come back no more, Stagger Lee.''}
}

\verse{\sbline{So he walked through the rain and he walked through the mud}
\sbline{till he came to a place called The Bucket Of Blood, Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{He said ``Mr Motherfucker, you know who I am,''}
\sbline{and the barkeep said, ``No, and I don't give a good goddamn,'' to Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{He said, ``Well bartender, it's plain to see}
\sbline{I'm that bad motherfucker called Stagger Lee, Mr. Stagger Lee.''}
}

\verse{\sbline{Well, the barkeep said, ``Yeah, I've heard your name down the way}
\sbline{and I kick motherfucking asses like you every day, Mr. Stagger Lee.''}
}

\verse{\sbline{Well those were the last words that the barkeep said}
\sbline{'cause Stag put four holes in his motherfucking head.}
}

\verse{\sbline{Just then in came a broad called Nellie Brown}
\sbline{known to make more money than any bitch in town.}
}

\verse{\sbline{She struts across the bar, hitching up her skirt,}
\sbline{over to Stagger Lee, she's starting to flirt with Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{She saw the barkeep, said, ``O God, he can't be dead!''}
\sbline{Stag said, ``Well, just count the holes in the motherfucker's head.''}
}

\verse{\sbline{She said, ``You ain't look like you scored in quite a time,}
\sbline{why not come to my pad? It won't cost you a dime, Mr. Stagger Lee.''}
}

\verse{\sbline{``But there's something that I have to say before you begin:}
\sbline{You'll have to be gone before my man Billy Dilly comes in, Mr. Stagger Lee.''}
}

\verse{\sbline{``I'll stay here till Billy comes in, till time comes to pass}
\sbline{and furthermore I'll fuck Billy in his motherfucking ass,'' Said Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{``I'm a bad motherfucker, don't you know}
\sbline{and I'll crawl over fifty good pussies just to get one fat boy's asshole,'' said Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{Just then Billy Dilly rolls in and he says, ``You must be}
\sbline{that bad motherfucker called Stagger Lee.''}
}

\verse{\sbline{``Yeah, I'm Stagger Lee and you better get down on your knees}
\sbline{and suck my dick, because If you don't you're gonna be dead,'' said Stagger Lee.}
}

\verse{\sbline{Well, Billy Dilly dropped down and slobbered on his head}
\sbline{and Stag filled him full of lead\ldots }
}



\song{Starej pán}{Petr Skoumal}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{Starej pán sedí a }\chordslyrics{\chord{G7}}{poslouchá jazz}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{B$\flat$m6}}{zdá se mu, jako by to }\chordslyrics{\chord{C7}}{bylo }\chordslyrics{\chord{Fm}}{dnes,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A$\flat$m6}}{jako by zase u }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{baru stál}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{Cm/A}}{na pódiu }\chordslyrics{\chord{A$\flat$maj7}}{Django }\chordslyrics{\chord{G7}}{hrál.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{Starej pán sedí a }\chordslyrics{\chord{G7}}{poslouchá jazz}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{B$\flat$m6}}{zdá se mu, jako by to }\chordslyrics{\chord{C7}}{bylo }\chordslyrics{\chord{Fm}}{dnes,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{A$\flat$m6}}{starej pán sedí a }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{poslouchá }\chordslyrics{\chord{C7}}{jazz}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{F7}}{na desce se }\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{točí }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{pes.}}
}

\verse{\sbline{Jó, \chordslyrics{\chord{G7}}{ráno si vzal čistý }\chordslyrics{\chord{Cm}}{ponožky}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{G7}}{zajel si do Paříže bez }\chordslyrics{\chord{Cm}}{doložky,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G7}}{jezdilo se z Wilsonova }\chordslyrics{\chord{Cm}}{nádraží}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{A$\flat$m6}}{neměli jsme v kufru žádný }\chordslyrics{\chord{B$\flat$7}}{závaží, jé.}}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Jó, to tenkrát ještě žila naštěstí }
\sbline{ta slečna z Fügnerova náměstí, }
\sbline{v sobotu kupoval jí pralinky }
\sbline{a komunisti byli takhle malinký, jé. }
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Vlaky byly čistý a dochvilný }
\sbline{a názory a strany rozdílný, }
\sbline{jenže za starejma časy spadla opona, }
\sbline{teď máme mírnej pokrok v mezích zákona, jé. }
}

\chorus{\sbline{Tak sedí u starýho přístroje }
\sbline{a místo whisky láhev Prazdroje, }
\sbline{starej pán sedí a poslouchá jazz }
\sbline{a na desce se točí pes. }
}



\song{Stříhali dohola malého chlapečka}{Josef Kainar / Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{G}}{Stříhali dohola malé}\chordslyrics{\chord{C}}{ho chlapečka,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Am}}{kadeře padaly k ze}\chordslyrics{\chord{D}}{mi a zmíraly,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{kadeře padaly }\chordslyrics{\chord{C}}{jak růže do hrobu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{železná židle se }\chordslyrics{\chord{Am}}{otáčela.}\chordslyrics{\chord{Em}}{}}
}

\verse{\sbline{Šedaví pánové v zrcadlech kolem stěn }
\sbline{jenom se dívali, jenom se dívali, }
\sbline{že už je chlapeček chycen a obelstěn }
\sbline{v té bílé zástěře kolem krku. }
}

\verse{\sbline{Jeden z nich, kulhavý učitel na čelo, }
\sbline{zasmál se nahlas a všichni se pohnuli, }
\sbline{zasmál se nahlas a ono to zaznělo }
\sbline{jako kus masa když pleskne o zem. }
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{Am7}\chord{D}\chord{G}}
}

\verse{\sbline{Učeň se dívá na malého chlapečka, }
\sbline{jak malé zvíře se dívává na jiné, }
\sbline{ještě ne chytit a rváti si z cizího, }
\sbline{a už přeci\ldots  }
}

\verse{\sbline{Ráno si staví svou růžovou bandasku }
\sbline{na malá kamínka, na Vincka chcípáčka,}
\sbline{a proto učňovy všelijaké myšlenky }
\sbline{jsou vždycky stranou a trochu vlažné. }
}

\verse{\sbline{Toužení svědící jak uhry pod mýdlem, }
\sbline{toužení svědící po malé šatnářce, }
\sbline{sedává v kavárně pod svými kabáty }
\sbline{jako pod mladými oběšenci. }
}

\verse{\sbline{Stříhali dohola malého chlapečka, }
\sbline{dívat se na sebe, nesmět se pohnouti, }
\sbline{nesmět se pohnouti na židli z železa, }
\sbline{už mu to začlo\ldots  }
}



\song{Sultans of Swing}{Dire Straits}{Sultans of Swing (1978)}

\verse{\sbline{You get a \chordslyrics{\chord{Dm}}{shiver in the dark, it's }\chordslyrics{\chord{C}}{raining in the }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{park but }\chordslyrics{\chord{A}}{meantime}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{south of the river you }\chordslyrics{\chord{C}}{stop and you }\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$}}{hold every}\chordslyrics{\chord{A}}{thing.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{A band is blowing Dixie double }\chordslyrics{\chord{C}}{four time,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{you feel alright when you hear that music }\chordslyrics{\chord{Dm}}{ring. }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}\chord{C}}{}}
}

\verse{\sbline{Well now, you step inside but you don't see too many faces}
\sbline{coming in out of the rain to hear the jazz go down.}
\sbline{Competition in other places,}
\sbline{uh, but the horns they blowin' that sound}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}\chord{C}}{~ }\chordslyrics{\chord{}}{way on down south,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}\chord{C}}{~ }\chordslyrics{\chord{}}{way on down south,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{London Town.}}
\sbline{\chord{Dm}\chord{C}\chord{B$\flat$}\chord{C}}
\sbline{\chord{Dm7}\chord{C}\chord{B$\flat$}\chord{C}}
}

\verse{\sbline{You check out Guitar George, he knows all the chords,}
\sbline{mind he's strictly rhythm he doesn't want to make it cry or sing.}
\sbline{They say an old guitar is all he can afford}
\sbline{when he gets up under the lights to play his thing.}
}

\verse{\sbline{And Harry doesn't mind if he doesn't make the scene,}
\sbline{he's got a daytime job, he's doin' alright.}
\sbline{He can play the honky tonk like anything,}
\sbline{saving it up for Friday night}
\sbline{with the Sultans,}
\sbline{with the Sultans of Swing.}
}

\verse{\sbline{Then a crowd of young boys, they're foolin' around in the corner,}
\sbline{drunk and dressed in their best brown baggies and their platform soles.}
\sbline{They don't give a damn about any trumpet playin' band,}
\sbline{it ain't what they call rock and roll,}
\sbline{and the Sultans}
\sbline{Yeah, the Sultans, they play Creole.}
}

\verse{\sbline{And then the man he steps right up to the microphone}
\sbline{and says at last just as the time bell ring:}
\sbline{Goodnight, now it's time to go home,}
\sbline{then he makes it fast with one more thing,}
\sbline{we are the Sultans,}
\sbline{we are the Sultans of Swing.}
}



\song{The Final Cut}{Pink Floyd}{The Final Cut (1983)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{Through the fish eyed lens of tear stained }\chordslyrics{\chord{C}}{eyes}}
\sbline{I can \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{barely define the shape of this moment in }\chordslyrics{\chord{F}}{time.}}
\sbline{And \chordslyricshyphen{\chord{F}}{far from flying high in clear blue ski}\chordslyrics{\chord{C}}{es}}
\sbline{I'm \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{spiraling down, to the hole in the ground where I }\chordslyrics{\chord{F}}{hide.}\chordslyrics{\chord{G}}{}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{If you negotiate the }\chordslyrics{\chord{F}}{minefield in the drive,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{and beat the dogs, and cheat the cold }\chordslyrics{\chord{F}}{electronic eyes,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{and if you }\chordslyrics{\chord{C}}{make it past the }\chordslyrics{\chord{Dm}}{shotguns in the hall,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm7}}{dial the combination, open the priesthole}}
\sbline{And if I'm in, I'll \chordslyrics{\chord{C}}{tell you\ldots  }\chordslyrics{\chord{F}}{}}
}

\verse{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Am}}{There's a kid who had a big halluci}\chordslyrics{\chord{F}}{nation,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Am}}{making love to girls in maga}\chordslyrics{\chord{C}}{zines,}}
\sbline{he \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{wonders if you're sleeping with your }\chordslyrics{\chord{Dm}}{new found faith\ldots }}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm7}}{could anybody love him?}}
\sbline{Or \chordslyrics{\chord{C}}{is it just a crazy }\chordslyrics{\chord{F}}{dream?}}
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{B$\flat$}\chord{F}}
}

\verse{\sbline{And if I show you my dark side,}
\sbline{will you still hold me tonight?}
\sbline{And if I open my heart to you,}
\sbline{show you my weak side,}
\sbline{what would you do?}
}

\verse{\sbline{Would you sell your story to Rolling Stone?}
\sbline{Would you take the children away, and leave me alone?}
\sbline{And smile in reassurance as you whisper down the phone,}
\sbline{would you send me packing?}
\sbline{Or would you take me home?}
}

\verse{\sbline{\chord{Am}\chord{F}\chord{Am}\chord{C}\chord{B$\flat$}\chord{Dm}\chord{Gm7}\chord{F}}
}

\verse{\sbline{Thought I oughta bare my naked feelings,}
\sbline{thought I oughta tear the curtain down,}
\sbline{I held the blade in trembling hands,}
\sbline{prepared to make it but\ldots }
\sbline{just then the phone rang.}
\sbline{I never had the nerve to make The Final Cut}
}



\song{The Flesh Failures (Let the Sunshine In)}{Galt MacDermot / Gerome Ragni / James Rado}{Hair (1967)}

\verse{\sbline{We \chordslyrics{\chord{Bm}}{starve, look at one another, short of breath,}}
\sbline{walking proudly in our winter \chordslyrics{\chord{A}}{coats,}}
\sbline{wearing smells from laboratories,}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Bm}}{facing a dying }\chordslyrics{\chord{D}}{nation of }\chordslyrics{\chord{Bm}}{moving paper }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{fantasy,}}
\sbline{listening for the new told \chordslyrics{\chord{Bm}}{lies}}
\sbline{with su\chordslyrics{\chord{G}}{preme visions of }\chordslyrics{\chord{D}}{lonely tunes.}}
}

\verse{\sbline{Somewhere, inside something there is a rush of}
\sbline{greatness, who knows what stands in front of}
\sbline{our lives, I fashion my future on films in space,}
\sbline{silence tells me secretly}
\sbline{everything,}
\sbline{everything.}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Bm}}{Manchester, England, England,}}
\sbline{Manchester, England, England, across the Atlantic Sea,}
\sbline{and \chordslyrics{\chord{Em}\chord{(A/E)}}{I'm a genius, genius, }}
\sbline{I be\chordslyrics{\chord{F\msharp }\chord{(Bm/F\msharp )}}{lieve in God}}
\sbline{and I believe that God believes in Claude,}
\sbline{that's me, that's me, that's \chordslyrics{\chord{Bm}}{me.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Bm}}{(The rest is silence)}}
}

\verse{\sbline{We starve, look at one another, short of breath,}
\sbline{walking proudly in our winter coats,}
\sbline{wearing smells from laboratories,}
\sbline{facing a dying nation of moving paper fantasy,}
\sbline{listening for the new told lies}
\sbline{with supreme visions of lonely tunes.}
}

\verse{\sbline{Singing our space songs on a spider web sitar,}
\sbline{life is around you and in you}
\sbline{answer for Timothy Leary, dearie.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Bm}}{Let the sun}\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{shine, let the }\chordslyrics{\chord{Bm}}{sunshine in, the }\chordslyrics{\chord{G}}{sunshine }\chordslyrics{\chord{D}}{in,}}
\sbline{let the sunshine, let the sunshine in, the sunshine in,}
\sbline{let the sunshine, let the sunshine in, the sunshine in,}
\sbline{let the sunshine, let the sunshine in, the sunshine in.}
}



\song{The Gunner's Dream}{Pink Floyd}{The Final Cut (1983)}

\verse{\sbline{\chord{G}\chord{G+}\chord{Em}\chord{C}\chord{G}\chord{D}\chord{Em}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Floating down }\chordslyrics{\chord{G+}}{through the clouds,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em/G}}{memories come rushing }\chordslyrics{\chord{C}}{up to meet me now.}}
\sbline{In the \chordslyrics{\chord{G}}{space between the heavens and in the }\chordslyrics{\chord{D}}{corner of some foreign field}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{I had a }\chordslyrics{\chord{G}}{dream,}\chordslyrics{\chord{Em}\chord{C}}{}}
\sbline{I had a \chordslyrics{\chord{G}}{dream.}}
}

\verse{\sbline{Goodbye Max, goodbye Ma,}
\sbline{after this service when you're walking slowly to the car}
\sbline{and the silver in her hair shines in the cold November air,}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{you hear the tolling bell and }\chordslyrics{\chord{Cmaj7}}{touch the silk in }\chordslyrics{\chord{D/C}}{your lapel.}\chordslyrics{\chord{C}}{}}
\sbline{And \chordslyrics{\chord{G}}{as the tear drops rise to meet the }\chordslyrics{\chord{D}}{comfort of the band,}\chordslyrics{\chord{Em}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{you take her frail }\chordslyrics{\chord{D}}{hand and hold on to the dream.}}
}

\verse{\sbline{\chord{G}\chord{G+}\chord{Em}\chord{C}\chord{D}\chord{G}\chord{D}\chord{Em}\chord{D}\chord{C}\chord{D/C}\chord{G}\chord{D}\chord{C}\chord{G}\chord{Em}\chord{C}\chord{Em}}
}

\verse{\sbline{A place to stay, enough to eat,}
\sbline{Somewhere old heroes shuffle safely down the street.}
\sbline{Where you can speak out loud about your doubts and fears,}
\sbline{And what's more no-one ever disappears,}
\sbline{You never hear their standard issue kicking in your door.}
\sbline{You can relax on both sides of the tracks,}
\sbline{and mani\chordslyrics{\chord{Em}}{acs don't blow holes in }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{bandsmen by re}\chordslyrics{\chord{D7/C}}{mote control,}}
\sbline{and \chordslyrics{\chord{G}}{everyone has recourse to the }\chordslyrics{\chord{D}}{law,}}
\sbline{and \chordslyricshyphen{\chord{C}}{no-one kills the children any}\chordslyrics{\chord{G}}{more,}\chordslyrics{\chord{Em}}{}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{C}}{no-one kills the children any}\chordslyrics{\chord{G}}{more.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Night after }\chordslyrics{\chord{D}}{night, going }\chordslyrics{\chord{G}}{round and }\chordslyrics{\chord{D}}{round my }\chordslyrics{\chord{Em}}{brain,}\chordslyrics{\chord{D}}{}}
\sbline{his \chordslyrics{\chord{C}}{dream is }\chordslyricshyphen{\chord{D}}{driving me in}\chordslyrics{\chord{G}}{sane.}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{In the corner of some foreign field, the }\chordslyrics{\chord{D}}{gunner sleeps tonight,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{what's done is done.}\chordslyrics{\chord{C}\chord{D/C}}{}}
\sbline{We \chordslyrics{\chord{G}}{cannot just write off his final }\chordslyrics{\chord{D}}{scene,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{take heed of his }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{dream,}\chordslyrics{\chord{Em}\chord{C}}{take }\chordslyrics{\chord{Em}}{heed.}}
}



\song{The Ship Song}{Nick Cave \& the Bad Seeds}{The Good Son (1990)}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Come sail your }\chordslyrics{\chord{D}}{ships around me,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{and burn your }\chordslyrics{\chord{G}}{bridges }\chordslyrics{\chord{D}}{down,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{we make a little }\chordslyrics{\chord{D}}{history, baby,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{every time you }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{come a}\chordslyrics{\chord{D}}{round.}}
}

\chorus{\sbline{Come loose your dogs upon me,}
\sbline{and let your hair hang down,}
\sbline{you are a little mystery to me}
\sbline{every time you come around.}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{We talk about it }\chordslyrics{\chord{G}}{all night }\chordslyrics{\chord{D}}{long,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{we define our }\chordslyrics{\chord{G}}{moral }\chordslyrics{\chord{D}}{ground,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Em}}{but when I crawl in}\chordslyrics{\chord{G}}{to your arms,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{everything, it comes }\chordslyrics{\chord{G}}{tumbling }\chordslyrics{\chord{D}}{down.}}
}

\chorus{\sbline{Come sail your ships around me\ldots }
}

\verse{\sbline{Your face has fallen sad now}
\sbline{for you know the time is nigh,}
\sbline{when I must remove your wings}
\sbline{and you, you must try to fly.}
}

\chorus{\sbline{Come sail your ships around me\ldots }
}

\chorus{\sbline{Come loose your dogs upon me\ldots }
}

\chorus{\sbline{Come sail your ships around me\ldots }
}



\song{Topol}{Vlasta Redl}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Stojí topol v širém }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{po}\chordslyrics{\chord{D}}{lu,}}
\sbline{připo\chordslyricshyphen{\chord{A}}{mí}\chordslyrics{\chord{D}}{ná.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Že sme my dva byli }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{spo}\chordslyrics{\chord{D}}{lu,}}
\sbline{moja \chordslyricshyphen{\chord{G}}{mi}\chordslyrics{\chord{D}}{lá.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hm}}{Že tam kdysi stromy stály,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Em}}{než jich ludé }\chordslyrics{\chord{A}}{vyrúbali.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Aby sa jim }\chordslyricshyphen{\chord{G}}{pšeni}\chordslyrics{\chord{D}}{čka}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{A}}{zrodi}\chordslyrics{\chord{D}}{la.}}
}

\verse{\sbline{\chord{D}\chord{A}\chord{G}\chord{Em}\chord{D}\chord{A}\chord{D}}
}

\verse{\sbline{Šumí pšenka v širém polu}
\sbline{jak dlúhý den.}
\sbline{Že sme my dva byli spolu}
\sbline{a nebudem.}
\sbline{Já tu pšenku půjdem kosit}
\sbline{a za tebe boha prosit.}
\sbline{Aby si sa třeba s iným}
\sbline{dobře měla.}
}



\song{Trochu v hlavě mám}{ASPM}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Trochu }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{v hlavě mám,}\chordslyrics{\chord{B7}}{}}
\sbline{chodím \chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{sem a tam,}\chordslyrics{\chord{B7}}{}}
\sbline{blou\chordslyrics{\chord{E}}{mám, }\chordslyricshyphen{\chord{E6}}{cou}\chordslyrics{\chord{E}}{rám.}\chordslyrics{\chord{E6}}{}}
}

\verse{\sbline{Chodím po Zlíně,}
\sbline{páchnu po víně,}
\sbline{bloumám líně.}
}

\chorus{\sbline{Pane \chordslyrics{\chord{E}}{strážníku, }}
\sbline{vždyť ta \chordslyrics{\chord{E7}}{trocha povyku,}}
\sbline{to nic není, to nic \chordslyrics{\chord{A}}{neznamená,}}
\sbline{to já \chordslyrics{\chord{Am}}{mívám ve zvyku.}}
}

\verse{\sbline{Vždyť sám Alláh ví,}
\sbline{že svět bez láhví}
\sbline{je zlý, prázdný\ldots }
}



\song{V pořádku}{Vlasta Redl}{}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{Zase \chordslyrics{\chord{D}}{střílejí do lidí,}}
\sbline{naštěstí \chordslyrics{\chord{A}}{v cizích krajích,}}
\sbline{u nás \chordslyrics{\chord{Asus4}}{všechno je v pořádku,}}
\sbline{chlapi \chordslyrics{\chord{A}}{v hospodě, děti si hrají.}}
\sbline{A tam \chordslyrics{\chord{Em}}{rodina u stolu}}
\sbline{dostane úřední zprávu:}
\sbline{Váš syn byl \chordslyrics{\chord{D}}{zastřelen,}}
\sbline{zaplaťte za popravu.}
}

\columnbreak
\verse{\sbline{Zas mám špatnou náladu,}
\sbline{to asi z pití špatně mi tráví,}
\sbline{už taky nejsem v pořádku}
\sbline{a možná už se neuzdravím.}
\sbline{Ale nejsem z toho nervózní,}
\sbline{jedna jistota mi zbyla:}
\sbline{Není písnička tak dlouhá,}
\sbline{aby neskončila,}
\sbline{není písnička tak dlouhá,}
\sbline{aby neskončila,}
\sbline{není písnička tak dlouhá\ldots }
}

\end{multicols}
\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Ale táto, zas jsem tě deset roků }\chordslyrics{\chord{Hm}}{neviděl,}}
\sbline{já nechci \chordslyricshyphen{\chord{Em}}{motorku, co jsi mi slíbil za vysvěd}\chordslyrics{\chord{D}}{čení.}}
\sbline{Ale \chordslyrics{\chord{G}}{táto, jak to mám udělat, abych se }\chordslyrics{\chord{Hm}}{nestyděl,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Em}}{že jsem ještě naživu, že taky nejsem zastře}\chordslyrics{\chord{D}}{lený.}}
}

\verse{\sbline{Zase střílejí do vzduchu}
\sbline{a do špatných lidí.}
\sbline{Tak všechno je v pořádku,}
\sbline{když Pán Bůh to řídí.}
\sbline{Všichni se sejdeme po smrti}
\sbline{kolem velkýho piána}
\sbline{a budem hrát samý veselý}
\sbline{až do rána.}
}

\chorus{\sbline{Jenže příteli, mně tohle dávno už nestačí,}
\sbline{jak mám uvěřit, že tam nahoře bude všechno, jak to tady dole chceme?}
\sbline{Jak mám uvěřit že budem všichni úplně jinačí,}
\sbline{že se cestou do nebe samým štěstím pomátneme?}
}

\verse{\sbline{Zase žena mi vyčítá,}
\sbline{že jsem málo doma,}
\sbline{už dávno není to v pořádku,}
\sbline{láska se nedá dělit dvěma.}
\sbline{A naše rodina u stolu}
\sbline{čeká úřední zprávu,}
\sbline{ale střílet se nebude,}
\sbline{ani šampaňským na oslavu.}
}

\chorus{\sbline{Ale paní, jak mám žít bez otce a bez syna}
\sbline{a bez ducha se motat, po hospodách čekat na zavření?}
\sbline{Jak mám pořád jen dokola začínat, začínat, začínat,}
\sbline{jak mám věřit, že se to vůbec někdy změní?}
}



\song{V ulicích je déšť}{Randy Newman / Pavel Kácha / ASPM}{}

\verse{\sbline{V ulicích je \chordslyrics{\chord{F}}{déšť}\chordslyrics{\chord{F7/E$\flat$}}{}}
\sbline{a do mraků se \chordslyrics{\chord{B$\flat$6}}{nevrátí,}\chordslyrics{\chord{B$\flat$m6}}{}}
\sbline{ta voda tu chce \chordslyrics{\chord{F}}{zůstati}\chordslyrics{\chord{Dm7}}{}}
\sbline{a nemá žádný \chordslyrics{\chord{G7}}{spěch.}\chordslyrics{\chord{C7}\chord{(F)}\chord{(F7/E$\flat$)}}{}}
}

\verse{\sbline{V ulicích je déšť}
\sbline{a město bude hladinou}
\sbline{a lodi po ní poplynou}
\sbline{a marně hledat břeh.}
}

\verse{\sbline{V ulicích je déšť,}
\sbline{prší i v tomhle podkroví,}
\sbline{jsme jak vzdálené ostrovy,}
\sbline{skály, co už se nesejdou.}
\sbline{V ulicích je déšť\ldots }
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{Vím, jsem jen směšnej }\chordslyrics{\chord{C7}}{chlap,}}
\sbline{\chordslyricshyphen{\chord{Am7}}{nepřizná}\chordslyrics{\chord{D7sus4}\chord{D7}}{vám,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm7}}{že bych si }\chordslyrics{\chord{C7sus4}\chord{C7}}{přál tě tu }\chordslyrics{\chord{F}}{mít,}\chordslyrics{\chord{E$\flat$/F}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{v ulicích je }\chordslyrics{\chord{C7}}{déšť}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Am7}}{a já jsem s ním }\chordslyrics{\chord{D7sus4}\chord{D7}}{sám,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gm7}}{už dýl než }\chordslyrics{\chord{C7sus4}\chord{C7}}{měl bych snad }\chordslyrics{\chord{F}}{být.}\chordslyrics{\chord{C7}}{}}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{V ulicích je déšť}
\sbline{a já poslouchám to šumění,}
\sbline{divnej tón zvenčí, co se nemění,}
\sbline{už by měl.}
}

\verse{\sbline{V ulicích je déšť,}
\sbline{ty litry vody jsou už zbytečný,}
\sbline{tys byla teplo a dny slunečný,}
\sbline{ty jsem chtěl.}
}

\verse{\sbline{V ulicích je déšť\ldots }
}



\song{Věřím v nás}{ASPM}{}

\begin{multicols}{2}\raggedcolumns
\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Hej, ptej se, jak se mám}}
\sbline{a kdo z nás bolest zná}
\sbline{a jestli jsem tě \chordslyrics{\chord{G}}{správně }\chordslyrics{\chord{D}}{vzal.}}
\sbline{Jen se na ně podívej,}
\sbline{jak si přejou, abych \chordslyrics{\chord{C}}{šel,}}
\sbline{abych \chordslyrics{\chord{G}}{zmizel do pekel,}}
\sbline{protože \chordslyrics{\chord{D}}{věřím v nás.}}
}

\verse{\sbline{Táhni, odkud jsi sem vlít,}
\sbline{ty nám ji nesmíš vzít,}
\sbline{ty jsi jinej, než my chcem.}
\sbline{Já se jistě nezměním,}
\sbline{jsem od svejch dveří tisíc mil,}
\sbline{najednou je necítím,}
\sbline{protože věřím v nás.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Věřím v nás }\chordslyrics{\chord{G}}{na houpačce úsměvů a }\chordslyrics{\chord{D}}{pláčů,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{věřím v nás }\chordslyrics{\chord{G}}{i v to, že umíš }\chordslyrics{\chord{D}}{lítat,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{věřím v nás }\chordslyrics{\chord{G}}{i následující }\chordslyrics{\chord{D}}{ráno.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{Všechno zlý je }\chordslyrics{\chord{A}}{pryč, co bolí,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{když se noc }\chordslyrics{\chord{A}}{ztrácí a jasní,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{a já ji }\chordslyrics{\chord{A}}{cejtím ve svým srdci dál.}}
}

\verse{\sbline{Hej, nech mě tam, kde jsem}
\sbline{a já pootočím Zem,}
\sbline{dáváš mi víc než můžu snést.}
\sbline{Ať si říkají, co chtěj,}
\sbline{naděj nebo beznaděj,}
\sbline{vpád moře do pouští}
\sbline{a já tě opouštím.}
}

\chorus{\sbline{Věřím v nás jako v žízeň na letních toulkách,}
\sbline{věřím v nás, i když jsme každej jenom část,}
\sbline{věřím v nás, i když se bílá mění v~černou.}
\sbline{Všechno zlý je pryč, co bolí,}
\sbline{když se noc ztrácí a jasní,}
\sbline{a já ji cejtím ve svým srdci dál.}
}

\columnbreak
\verse{\sbline{Nech mě dozpívat můj part}
\sbline{díků sekund, snů a kvart,}
\sbline{vzdor plánům, který se mnou maj.}
\sbline{Žádnou hořkost necítím,}
\sbline{kluzký silnice se nebojím,}
\sbline{vím, že zůstanu,}
\sbline{protože věřím v nás.}
}

\end{multicols}


\song{Víla}{Robert Křesťan \& Druhá tráva}{Starodávný svět (1994)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{C}}{Jde po skosený }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{trá}\chordslyrics{\chord{C}}{vě a jde tak, jak se to }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{pí}\chordslyrics{\chord{C}}{še:}}
\sbline{s větrem \chordslyrics{\chord{Dm}}{v zádech, s kytkou }\chordslyricshyphen{\chord{Gm}}{v hla}\chordslyrics{\chord{Dm}}{vě, }\chordslyrics{\chord{A}\chord{Dm}}{důstojně a }\chordslyricshyphen{\chord{Gm}}{ti}\chordslyrics{\chord{Dm}}{še,}}
\sbline{a z polí \chordslyrics{\chord{C}}{slítají se }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{ptá}\chordslyrics{\chord{C}}{ci a }\chordslyrics{\chord{G}}{každej z nich jí }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{vě}\chordslyrics{\chord{G}}{ří}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{F}}{ona se pak }\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$}}{vra}\chordslyrics{\chord{F}}{cí a má }\chordslyrics{\chord{C}}{v rukou jejich }\chordslyricshyphen{\chord{F}}{pe}\chordslyrics{\chord{C}}{ří.}}
}

\verse{\sbline{Je to můj člověk s hlavou v kříži, umírající v horku, }
\sbline{můj plakát na refýži i má socha u New Yorku, }
\sbline{je to můj voják beze jména, i ten parník v ústí Něvy, }
\sbline{je to jediná má žena, jenže ta, která to neví. }
}

\verse{\sbline{Místo \chordslyrics{\chord{Am}}{k ní však mířím }\chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{ně}\chordslyrics{\chord{Am}}{kam, kde je ten, co se tak }\chordslyricshyphen{\chord{Dm}}{vzte}\chordslyrics{\chord{Am}}{ká,}}
\sbline{že ta \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{hrůza, kterou }\chordslyricshyphen{\chord{E$\flat$}}{če}\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{kám, není }\chordslyrics{\chord{F}}{ta, která mě }\chordslyricshyphen{\chord{B$\flat$}}{če}\chordslyrics{\chord{F}}{ká}}
}

\verse{\sbline{Ten můj pocit nemá hranic, ta má víra bez rezervy, }
\sbline{že už nezmůžu se na nic, ani na pevný nervy, }
\sbline{natož na nějakou vílu, a že už nevím, o co kráčí, }
\sbline{třeba nemám sílu, a třeba mi to stačí. }
}



\song{Variace na renesanční téma}{Václav Hrabě / Vladimír Mišík}{}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Am}}{Láska je jako }\chordslyrics{\chord{F}}{večernice }\chordslyrics{\chord{G}}{plující černou }\chordslyrics{\chord{Am}}{oblohou,}}
\sbline{zavřete dveře \chordslyrics{\chord{F}}{na petlice, }\chordslyrics{\chord{G}}{zhasněte v domě všechny }\chordslyrics{\chord{Am}}{svíce}}
\sbline{a opevněte svoje \chordslyrics{\chord{F}}{těla, }\chordslyrics{\chord{G}}{vy, kterým srdce }\chordslyrics{\chord{Am}}{zkameněla.}}
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{G/B}\chord{Am}\chord{F}\chord{D}\chord{D}\chord{Dm}\chord{Em7}\chord{Am(6/7)}}
}

\verse{\sbline{Láska je jako krásná loď, která ztratila kapitána, }
\sbline{námořníkům se třesou ruce a bojí se, co bude zrána, }
\sbline{láska je jako bolest z probuzení a horké ruce hvězd, }
\sbline{které ti oknem do vězení květiny sypou ze svatebních cest, }
\sbline{které ti oknem do vězení květiny sypou ze svatebních cest. }
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{G/B}\chord{Am}\chord{F}\chord{D}\chord{D}\chord{Dm}\chord{Em7}\chord{Am(6/7)}}
}

\verse{\sbline{Láska je jako večernice plující černou oblohou, }
\sbline{náš život hoří jako svíce a mrtví milovat nemohou, }
\sbline{náš život hoří jako svíce a mrtví milovat nemohou\ldots  }
}



\song{Všechno co chci}{Vlasta Redl}{1998}

\verse{\sbline{Jsem tvoje \chordslyrics{\chord{D}}{malá}\chordslyrics{\chord{D/F\msharp }}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{G}}{nešťastná }\chordslyrics{\chord{Hm}}{hvězda,}\chordslyrics{\chord{E9}}{}}
\sbline{pluju si \chordslyrics{\chord{Gm}}{oblohou,}}
\sbline{ať \chordslyrics{\chord{C6sus2}}{spíš}}
\sbline{nebo jsi \chordslyrics{\chord{D}}{na nohou.}\chordslyrics{\chord{A7sus4}\chord{D}}{}}
}

\verse{\sbline{A tvoje štěstí,}
\sbline{bláznivá, }
\sbline{věř,}
\sbline{mě uhasit nemohou.}
}

\verse{\sbline{Jsem ten malý }
\sbline{ohýnek v dálce,}
\sbline{kde světlo pramení }
\sbline{ze slz }
\sbline{a trápení.}
}

\verse{\sbline{A slyším }
\sbline{na všechna jména }
\sbline{tvých šťastných hvězd }
\sbline{a znamení.}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{Dsus2}}{Všechno co chci je tě }\chordslyrics{\chord{D/G}}{nenechat }\chordslyrics{\chord{(G6/9)}}{jít,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dsus2}}{kam se ti }\chordslyrics{\chord{Em7}}{zlíbí,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dsus2}}{všechno co chci je vzít ti }\chordslyrics{\chord{D/G}}{slunce a }\chordslyrics{\chord{(G6/9)}}{klid,}}
\sbline{cos mi \chordslyrics{\chord{Hm}}{slíbil.}\chordslyrics{\chord{Hsus2/A}\chord{Hm/A$\flat$}\chord{Hm/G}\chord{Gm7}}{}}
}

\verse{\sbline{Jsem tvoje malá }
\sbline{nešťastná hvězda,}
\sbline{pluju si po mořích }
\sbline{a pohořích.}
}

\verse{\sbline{A slyším }
\sbline{v hlubinách,}
\sbline{když o mně hovoříš.}
}

\chorus{}

\verse{\sbline{Jsem tvoje malá }
\sbline{velryba, blázne,}
\sbline{občas se vynořím. }
}



\song{Vrať se}{Janek Běťák}{Jazykem květin (2025)}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{Gmaj7}}{Vrať se chlapče, vrať, }\chordslyrics{\chord{F\msharp 7}}{než se větve skloní,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hmaj7}}{než popelář měsíc pozametá }\chordslyrics{\chord{Emaj7}}{dvůr.}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Gmaj7}}{Než tažný koník }\chordslyrics{\chord{F\msharp 7}}{pozbyde síly}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Hmaj7}}{a mráz ti zlomí poutnickou }\chordslyrics{\chord{Emaj7}}{hůl.}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Vrať se chlapče, }\chordslyrics{\chord{F\msharp 7}}{vrať, }\chordslyrics{\chord{H}}{vrať se zpátky domů,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{umyju ti }\chordslyrics{\chord{F\msharp 7}}{tvář, přichystám }\chordslyrics{\chord{H}}{stín,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{střechu místo }\chordslyrics{\chord{F\msharp }}{stromů, }\chordslyrics{\chord{G\msharp m}}{jestli bude }\chordslyrics{\chord{E}}{komu,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{vrať se chlapče, }\chordslyricshyphen{\chord{F\msharp 7}}{dřív než zneji}\chordslyrics{\chord{H}}{stím.}\chordslyrics{\chord{Emaj7}\chord{Hmaj7}\chord{Emaj7}}{}}
}

\verse{\sbline{Tak se chlapče vrať, zpátky na náměstí,}
\sbline{tady máš všechno, co sis přál.}
\sbline{Ať si volají žestě z uliček štěstí,}
\sbline{ať se i ruské kolo točí dál.}
}

\chorus{\sbline{Vrať se chlapče vrať, vrať se zpátky domů,}
\sbline{umyju ti tvář, přichystám stín.}
\sbline{Střechu místo stromů, jestli bude komu,}
\sbline{vrať se chlapče, dřív než znejistím.}
}

\chorus{\sbline{[: Než ti zůstanou z očí dvě vejce ve skle,}
\sbline{navěky lesklé, navěky pro smích,}
\sbline{navěky k pláči, navěky slepé,}
\sbline{než ti zůstane jenom stesk. :]}
}



\song{Waiting for You}{Nick Cave \& the Bad Seeds}{Ghosteen (2019)}

\verse{\sbline{\chord{E$\flat$}\chord{Gm}\chord{E$\flat$}\chord{Gm}}
\sbline{\chord{F}\chord{E$\flat$}}
\sbline{\chord{B$\flat$}\chord{Gm}\chord{E$\flat$}\chord{F}}
\sbline{\chord{E$\flat$}\chord{Gm}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{All through the }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{night we drove and the }\chordslyrics{\chord{Gm}}{wind caught her hair}}
\sbline{and we \chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{parked on the beach in the }\chordslyrics{\chord{F}}{cool evening air,}}
\sbline{well, \chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{sometimes it's better not to }\chordslyrics{\chord{F}}{say anything }\chordslyrics{\chord{Gm}}{at all. }\chordslyrics{\chord{F}}{}}
\sbline{Your \chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{body is an anchor, never }\chordslyrics{\chord{Gm}}{asked to be free,}}
\sbline{wanna \chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{stay in the business of }\chordslyrics{\chord{F}}{making you happy, well,}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{I'm just waiting for }\chordslyrics{\chord{F}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{Gm}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{E$\flat$maj7}}{you,}}
\sbline{waiting for \chordslyrics{\chord{F}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{you. }\chordslyrics{\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{Gm}\chord{E$\flat$}\chord{F}\chord{E$\flat$}\chord{Gm}\chord{F}}{}}
}

\verse{\sbline{A priest runs through the chapel, all the calendars are turning,}
\sbline{a Jesus freak on the street says He is returning,}
\sbline{well, sometimes a little bit of faith can go a long long way.}
\sbline{Your soul is my anchor, never asked to be freed,}
\sbline{well sleep now, sleep now, take as long as you need 'cause}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{I'm just waiting for }\chordslyrics{\chord{F}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{Gm}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{E$\flat$maj7}}{you,}}
\sbline{waiting for \chordslyrics{\chord{F}}{you, waiting for }\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{you }\chordslyrics{\chord{F}}{}}
\sbline{to re\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{turn, }\chordslyrics{\chord{Gm}}{}}
\sbline{to re\chordslyrics{\chord{E$\flat$}}{turn, }\chordslyrics{\chord{F}}{}}
\sbline{to re\chordslyrics{\chord{E$\flat$maj7}}{turn. }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{}}
}



\song{Zášť}{Robert Křesťan \& Druhá tráva}{Robert Křesťan \& Druhá tráva (1991)}

\verse{\sbline{\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{F}\chord{B$\flat$}}
}

\verse{\sbline{Když \chordslyrics{\chord{F}}{nic mi }\chordslyricshyphen{\chord{C}}{běží k niče}\chordslyrics{\chord{Dm}}{mu}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{hlava bolí }\chordslyricshyphen{\chord{Gm}}{záš}\chordslyrics{\chord{Am}}{tí }\chordslyrics{\chord{C}}{}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{Dm}}{jistě k }\chordslyrics{\chord{C}}{jiné nebo k jinému}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{poznovu. }\chordslyrics{\chord{C}}{}}
}

\verse{\sbline{Spěchá ve vší skromnosti}
\sbline{a věčně šedém plášti,}
\sbline{jedna ženská s taškou radostí}
\sbline{k domovu.}
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{Dm}\chord{C}\chord{F}\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{Am}\chord{Dm}\chord{C}\chord{F}\chord{C}\chord{Dm}\chord{C}}
}

\chorus{\sbline{\chordslyrics{\chord{F}}{Možná je to ta, kterou mám }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{rád,}\chordslyrics{\chord{C}}{}}
\sbline{a \chordslyrics{\chord{F}}{možná je to ta, kterou }\chordslyrics{\chord{B$\flat$}}{miluju.}\chordslyrics{\chord{C}}{}}
}

\verse{\sbline{Na kůlu vprostřed pokoje}
\sbline{mám nahou dívčí kresbu}
\sbline{a někdy po ní toužím jako}
\sbline{po soše.}
}

\verse{\sbline{Má v sobě sílu levhartic}
\sbline{i přízrak písní z Lesbu}
\sbline{a každou ranou víc a víc}
\sbline{rozkoše.}
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{Dm}\chord{C}\chord{F}\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{Am}\chord{Dm}\chord{C}\chord{F}\chord{C}\chord{Dm}\chord{C}}
}

\chorus{\sbline{Možná je to ta, kterou mám rád}
\sbline{a možná je to ta, kterou miluju.}
}

\verse{\sbline{Jak skoupá je má nenávist,}
\sbline{když nedovedu střílet,}
\sbline{jak skoupá je má hrdost někde}
\sbline{na mezi.}
}

\verse{\sbline{Místo jizev na duši}
\sbline{jen fleky z rybích filet}
\sbline{a místo čáry života}
\sbline{hovězí.}
}

\verse{\sbline{\chord{C}\chord{Dm}\chord{C}\chord{F}\chord{F}\chord{B$\flat$}\chord{Am}\chord{Dm}\chord{C}\chord{F}\chord{C}\chord{Dm}\chord{C}}
}

\chorus{\sbline{Možná je to tím, že to mám rád}
\sbline{a možná že jsem jen malej darebák.}
\sbline{Možná je to tím, že to mám rád}
\sbline{a možná že jsem jen malej darebák.}
}



\song{Znamení doby}{Karel Kryl}{Bratříčku, zavírej vrátka (1969)}

\verse{\sbline{\chord{A}\chord{D}\chord{E}}
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{D}}{Před okny }\chordslyrics{\chord{A}}{sloup -- }\chordslyrics{\chord{D}}{znamení }\chordslyrics{\chord{A}}{moru,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{předpověď }\chordslyrics{\chord{A}}{provazů a divných }\chordslyrics{\chord{E}}{mravů,}}
\sbline{klesáme \chordslyricshyphen{\chord{A}}{hlo}\chordslyrics{\chord{A7}}{ub se strachem }\chordslyrics{\chord{D}}{tvorů}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{před ranou do vazu, }\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{před zlobou }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{davu.}\chordslyrics{\chord{E}}{}}
}

\verse{\sbline{Na stěně mříž -- znamení doby, }
\sbline{děsím se obrázků, děsím se šachu, }
\sbline{zbyl jenom kříž, zůstaly skoby }
\sbline{a myšlenka na lásku v zajetí strachu. }
}

\verse{\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{Zástupy lidí jdou pozpátku vpřed, }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{tak jako raci,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{zbabělost -- hostii každý si pozvedá, }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{pálí ho dlaň,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{mnozí se stydí, že stavěli svět, }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{některý zvrací,}}
\sbline{\chordslyrics{\chord{E}}{dávaje bestii }\chordslyrics{\chord{F\msharp m}}{ze svého oběda }\chordslyrics{\chord{C\msharp m}}{povinnou daň.}}
}

\verse{\sbline{K výkazu ztrát připište sebe, }
\sbline{že jste jen couvali mlčky a kvapně, }
\sbline{zato když brát chtěli vám nebe, }
\sbline{že jste jim kývali, Bože, tak trapně! }
}

\verse{\sbline{Přes čelo stín -- znamení studu, }
\sbline{znamení malého lidského strachu, }
\sbline{na pití blín, k zábavě nudu, }
\sbline{k důvěře podlého a nasypat hrachu! }
}



\end{document}